<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sebastian Sauer Academic</title>
    <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/</link>
      <atom:link href="https://sebastiansauer-academic.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Sebastian Sauer Academic</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/media/icon_hufe30330db5c3dae5647fd2ef1714014b_368463_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Sebastian Sauer Academic</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Forschungsprojekt in Psychologie (2023 edition)</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/fopro/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/fopro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ihr eigenes Forschungsprojekt ist das vielleicht schönste Projekt in Ihrem Studium: Es vereint echtes Problemlösen mit Kreativität und wohl fundierter Analyse. Sie haben viele Freiheitsgrade: Führen Sie eine echte Studie durch, unterstützt von den Dozentis und nach Ihren Vorstellungen. Jedes Mal erlebt man als Dozenti aufs Neue studentische Studien, die begeistern. Um nur ein Beispiel zu nennen: Vor einiger Zeit zeigt eine Gruppe, dass es sich lohnt, Follower bei Instagram zu kaufen – die Anzahl der Likes steigt überproportional an. Ach ja, falls Sie es sich schon mal gefragt haben: Wer als Mann mit einem Sportwagen auf dem Profilfoto der Single-Börse posiert, erntet ebenfalls mehr Likes als ohne Karre, zumindest laut einem studentischen Experiment … Vielleicht sollten Sie diese Studie auch dringend replizieren, vielleicht wurde ja ein entscheidendes Detail übersehen? Sie Forschung wartet auf Sie!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kurz gesagt lernen Sie also, wie man eine wissenschaftliche Studie durchzieht. Das können Sie als Generalprobe für die Abschlussarbeit nutzen. Für Ihre berufliche Laufbahn ist Forschungskompetenz vielleicht die zentrale Kompetenz, wenn Sie nicht nur Bekanntes abarbeiten möchten, sondern Abläufe verbessern, Produkte erneuern, Chancen entdecken wollen – wenn Sie Neuland betreten und Dinge weiterentwickeln wollen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistik1</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/statistik1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/statistik1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;was-lerne-ich-hier-und-wozu-ist-das-gut&#34;&gt;Was lerne ich hier und wozu ist das gut?&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;was-lerne-ich-hier&#34;&gt;Was lerne ich hier?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sie lernen die Grundlagen der Datenanalyse mit einem Schwerpunkt auf Vorhersage.
Anders gesagt: Sie lernen, wie man aus Daten Vorhersagen ableitet. Zum Beispiel: Kommt ein Student zu Ihnen und sagt &amp;ldquo;Ich habe 42 Stunden für die Klausur gelernt, welche Note kann ich in der Klausur erwarten?&amp;rdquo;.
Darauf Ihre Antwort: &amp;ldquo;Auf Basis meiner Daten und meines Modells müsstest du eine 2.7 schreiben!&amp;rdquo;. (Darauf dis Studenti: &amp;ldquo;Hpmf.&amp;rdquo;).
Außerdem lernen Sie, wie man die Güte einer Vorhersage auf Stichhaltigkeit prüft.
Denn Vorhersagen kann man ja in jeder Eckkneipe oder beim Wahrsager bekommen.
Wir wollen aber belastbare Vorhersagen und zumindest wissen,
wie gut die Vorhersagen bisher waren.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;warum-ist-das-wichtig&#34;&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir wollen nicht auf Leuten vertrauen, die behaupten, sie wüssten, was für uns richtig und gut ist. Wir wollen selber die Fakten prüfen können.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wozu-brauche-ich-das-im-job&#34;&gt;Wozu brauche ich das im Job?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Datenanalyse spielt bereits heute in vielen Berufen eine Rolle. Tendenz stark zunehmend.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;wozu-brauche-ich-das-im-weiterem-studium&#34;&gt;Wozu brauche ich das im weiterem Studium?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In Forschungsarbeiten (wie in empirischen Forschungsprojekten, etwa in der Abschlussarbeit) ist es üblich, statistische Ergebnisse hinsichtlich quantitativ zu analysieren.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science 2</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach diesem Kurs sollten Sie …&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Daten aus Sozialen Netzwerken wie Twitter automatisiert in großer Menge auslesen können&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gängige Methoden des Textminings mit R anwenden können (z.B. Tokenizing, Stemming, Regex)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verfahren des Maschinenlernens auf Textdaten anwenden können&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Den Forschungsstand zum Thema Erkennung von Hate Speech in Ausschnitten kennen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start:Bayes!</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/start-bayes/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/start-bayes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bayes-Start ist ein frei verfügbarer Einführungskurs in die Bayes-Statistik. Ziel ist, die grundlegende Logik von Bayes-Inferenz zu vermitteln und zu zeigen, wie man mit linearen Modellen viele typische Forschungsfragen beantworten kann. Ein wichtiger Baustein betrifft kausale Überlegungen, also die Frage, wie man kausale Forschungsfragen statistisch umsetzt und beurteilt. Als Software wird R verwendet (R Core Team, 2019) ; für Bayes-Modellierung wird das R-Paket rstanarm verwendet (Goodrich, Gabry, Ali, and Brilleman, 2020). Inhaltlich wird zum Teil auf Richard McElreath’s hervorragenden Lehrbuch, Statistical Rethinking aufgebaut (McElreath, 2020). Außerdem stellt Gelman’s et al. neues, ebenfalls sehr gutes Lehrbuch Regression and other Stories (Gelman, Hill, and Vehtari, 2021) eine Grundlage für die Inhalte dieses Kurses dar. Beide Bücher sind als Lektüre zu empfehlen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acting Data-Driven - But How?</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/causal3/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/causal3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Talk presented at &lt;a href=&#34;http://ecda2020.unina.it/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;ECDA 2022&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;authors&#34;&gt;Authors&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Karsten Lübke (FOM)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matthias Gehrke (FOM)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jörg Horst (FH Bielfeld)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebastian Sauer (HS Ansbach)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gero Szepannek (HS Stralsund)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;abstract&#34;&gt;Abstract&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In many cases, data is used to draw conclusions, e.g., to support decision-making processes.
But quite often, the data is inconclusive, with Simpson&amp;rsquo;s paradox being the most prominent example where the adjusted or unadjusted effect may even show in opposite directions.
But as causal inference is one of the data science tasks (Hern et al., 2019), the qualitative assumptions about the data generating process need to be considered and discussed in order to draw correct conclusions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a simulated scenario we asked students as well as practioners which conclusions they draw from a given regression output. In the simulation the sign of the estimate of interest changes if a covariable is added to the model.
First the result is presented without a causal diagram, afterwards with a causal diagram.
The results show that the chosen conclusions are quite often wrong given the information provided (with or without the causal diagram).
As a consequence for data science projects, more emphasis should be put on the mapping and link between subject matter knowledge and data modeling to avoid drowning in the data.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;bibliography&#34;&gt;Bibliography&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;HERN, M.A and HSU, J. and  HEALY, B. (2019). A Second Chance to Get
Causal Inference Right: A Classification of Data Science Tasks CHANCE, 32(1), 42&amp;ndash;49.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Most healthcare interventions tested in Cochrane Reviews are not effective according to high quality evidence: a systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/publication/jclinepi2022/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/publication/jclinepi2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Abstract&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objective: To estimate the proportion of healthcare interventions tested within Cochrane Reviews that are effective according to high-quality evidence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Methods: We selected a random sample of 2,428 (35%) of all Cochrane Reviews published between 1 January 2008 and 5 March 2021. We extracted data about interventions within these reviews that were compared with placebo, or no treatment, and whose outcome quality was rated using the Grading of Recommendations Assessment, Development and Evaluation (GRADE) system. We calculated the proportion of interventions whose benefits were based on high-quality evidence (defined as having high quality GRADE rating for at least one primary outcome, statistically significant positive results, and being judged by review authors as effective. We also calculated the proportion of interventions that suggested harm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Results: Of 1,567 eligible interventions, 87 (5.6%) had high-quality evidence supporting their benefits. Harms were measured for 577 (36.8%) interventions. There was statistically significant evidence for harm in 127 (8.1%) of these. Our dependence on the reliability of Cochrane author assessments (including their GRADE assessments) was the main potential limitation of our study.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conclusion: More than 9 in 10 healthcare interventions studied within recent Cochrane Reviews are not supported by high-quality evidence, and harms are under-reported.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Keywords: Epidemiology; Evidence; Harm; Quality; Safety; Systematic review.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    The above figure does NOT appear in the final article.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stats Nutshell</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/stats-nutshell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/stats-nutshell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://stats-nutshell.netlify.app/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;stats-nutshell&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analyzing research data can broadly be classified in three parts: explorative data analysis, modeling (including inference), and visualization. Either part is pivotal in its own right, but it can be argued that modeling is at the core of the scientific endeavor. However, in practice, modeling, visualization, and data exploration is heavily intertwined, so that three parts may be recognized (as individual entities) but not usefully separated from each other. This idea provides the rationale of this course: Data exploration, data visualization and data modeling is discussed as an integrated framework.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The focus is on practical data analysis; theoretical concepts are, where mentioned, second class citizens due to time constraints and the didactic aims of the course.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenwerk</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/datenwerk/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/datenwerk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Willkomen beim Datenwerk: Eine Aufgabensammlung zur Datenanalyse&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science 1</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds1/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alle Welt spricht von Big Data, aber ohne die Analyse sind die großen Daten nur großes Rauschen. Was letztlich interessiert, sind die Erkenntnisse, die Einblicke, nicht die Daten an sich. Dabei ist es egal, ob die Daten groß oder klein sind. Natürlich erlauben die heutigen Datenmengen im Verbund mit leistungsfähigen Rechnern und neuen Analysemethoden ein Verständnis, das vor Kurzem noch nicht möglich war. Und wir stehen erst am Anfang dieser Entwicklung. Vielleicht handelt es sich bei diesem Feld um eines der dynamischsten Fachgebiete der heutigen Zeit. Sie sind dabei: Sie lernen einiges Handwerkszeugs des “Datenwissenschaftlers”. Wir konzentrieren uns auf das vielleicht bekannteste Teilgebiet: Ereignisse vorhersagen auf Basis von hoch strukturierten Daten und geeigneter Algorithmen und Verfahren. Nach diesem Kurs sollten Sie in der Lage sein, typisches Gebabbel des Fachgebiet mit Lässigkeit mitzumachen. Ach ja, und mit einigem Erfolg Vorhersagemodelle entwickeln.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Covid ICU</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/projects/covid-icu/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/projects/covid-icu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Analysis related to Covid 19 severity in patients at an ICU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This repo describes the analyses of correlates of Covid 19 severity in patients at a large intensiv cure unit (ICU) in a German hospital in 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More specifically, the main research question is which predictors allow to classify the severity of a Covid 19 infection in the inpatients (ie., observations of the present sample).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The analyses was performed in R, primarily relying on tidyverse and tidymodels. Check out the Rmd files for a reproducible account of your analyses. The analyses source file are numbered as to their order in the main analyses (ie., start file 01, then comes 02, &amp;hellip;).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forschungspraktikum in Psychologie (2022 edition)</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/fopra/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/fopra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ihr eigenes Forschungsprojekt ist das vielleicht schönste Projekt in Ihrem Studium: Es vereint echtes Problemlösen mit Kreativität und wohl fundierter Analyse. Sie haben viele Freiheitsgrade: Führen Sie eine echte Studie durch, unterstützt von den Dozentis und nach Ihren Vorstellungen. Jedes Mal erlebt man als Dozenti aufs Neue studentische Studien, die begeistern. Um nur ein Beispiel zu nennen: Vor einiger Zeit zeigt eine Gruppe, dass es sich lohnt, Follower bei Instagram zu kaufen – die Anzahl der Likes steigt überproportional an. Ach ja, falls Sie es sich schon mal gefragt haben: Wer als Mann mit einem Sportwagen auf dem Profilfoto der Single-Börse posiert, erntet ebenfalls mehr Likes als ohne Karre, zumindest laut einem studentischen Experiment … Vielleicht sollten Sie diese Studie auch dringend replizieren, vielleicht wurde ja ein entscheidendes Detail übersehen? Sie Forschung wartet auf Sie!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kurz gesagt lernen Sie also, wie man eine wissenschaftliche Studie durchzieht. Das können Sie als Generalprobe für die Abschlussarbeit nutzen. Für Ihre berufliche Laufbahn ist Forschungskompetenz vielleicht die zentrale Kompetenz, wenn Sie nicht nur Bekanntes abarbeiten möchten, sondern Abläufe verbessern, Produkte erneuern, Chancen entdecken wollen – wenn Sie Neuland betreten und Dinge weiterentwickeln wollen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What are the predictors of the party success of the Alternative fuer Deutschland (AfD) in the 2021 German federal elections?</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/projects/afd-2021/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/projects/afd-2021/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;what-factors-fuel-the-afd-election-success&#34;&gt;What factors fuel the AfD election success?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The party “Alternative fuer Deutschland” (AfD) is a right-wing to far-right political party in Germany. Founded in 2013, it that has managed to gain seats in all states parliaments as well as in the federal parliament within a short period of time. The AfD became the third-largest party in Germany after the 2017 federal elections. Such striking success is quite unique in German post-war politics. Consequently, AfD’s upsurge has sparked an intensive debate as to the why’s and hows of this success. Some explanations of AfD’s electoral success have been brought forward by scholars but also some “folk theories” circulate. In this study, we test some folk theories highlighting potential causes of AfD electoral success such as unemployment, migration rate, age, and east/west cultural diﬀerences. Our data are based on the German federal election results (2017), alongside with structural data on each German electoral district (n=299). Our analysis is novel insofar as a more rigorous Bayesian multilevel modeling is applied.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;methods-bayesian-multilevel-regression&#34;&gt;Methods: Bayesian multilevel regression&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Sample. All data were obtained from the Bundeswahlleiter (2017). There were no missing values, and we conﬁrm that the data were not transformed in any other way than reported here. z-Values were used as model inputs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hypotheses. Three factors were hypothesized to exert an eﬀect on the AfD votes: a) unemployment rate (positive), b) foreigner rate (positive), and c) East Germany (positive). All eﬀects are assumed linear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Design. The study is based on a cross-sectional, observational design thereby precluding strong causal conclusions. Predictors were selected according to widely circulating folk theories of AfD success.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analysis. Stan was used via the R packages rstan and rethinking (McElreath, 2017). For model estimation, Hamiltonian Markov Chain Monte Carlo (MCMC) with 2000 iterations, 2 chains, 1/2 burn-in time, was used. Information criteria (WAIC) served for model comparison. In an explorative matter, we included federal state as predictor and compared the model variations.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;results-limited-support-for-proposed-model&#34;&gt;Results: Limited support for proposed model&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Interestingly, neither immigration (foreigner) rate nor unemployment rate played an important role. East Germany proved to be a more impactful predictor. However, federal state came out as the strongest predictor of AfD voting success. In sum, the multi level model state combined state, foreigner rate, and unemployment rate turned out to be best in class (cf. Table 1, model m15_stan). Figure 6 compares the (absolute) prediction errors between all models tested. The trace plot of the best model supported convergence of the model (not depicted). Figure 7 shows the mass intervals for the main coeﬃcients of the best model. A comparison between estimated and observed AfD votes per electoral district is shown in Figure 8.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;conclusion-unknown-role-of-state-aspects&#34;&gt;Conclusion: Unknown role of State aspects&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;It can only be speculated as to why the state played a pivotal role in these models. A state can be seen as a bundle of shared cultural values, local socioeconomic factors, the impact of the aging society, or the inﬂuence of local politicians, to name a few. To be clear, the present model is simplistic. It remains unknown which (causally) relevant factors have been missed out. Sadly, the ﬁeld lacks strong theories that explain the pathways of voting behavior, particularly for the rise of (right-wing) populist parties. Given the importance of political liberty, and in the light of the experiences (and horrors) of populism in the 20th century Europe, it remains a duty to shed light on the whys and hows of of societal and electoral will articulation.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;further-work&#34;&gt;Further work&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Also check-out this &lt;a href=&#34;https://github.com/sebastiansauer/afd-personality&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;related work on the possible impact of personality and voting for the AfD&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xaringan Template for the FOM University</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/projects/xafom/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/projects/xafom/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intro to Causality 2: How to interpret observational studies causally</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/causal2/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/causal2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bayes:Start</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/bayes-start/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/bayes-start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bayes-Start ist ein frei verfügbarer Einführungskurs in die Bayes-Statistik. Ziel ist, die grundlegende Logik von Bayes-Inferenz zu vermitteln und zu zeigen, wie man mit linearen Modellen viele typische Forschungsfragen beantworten kann. Ein wichtiger Baustein betrifft kausale Überlegungen, also die Frage, wie man kausale Forschungsfragen statistisch umsetzt und beurteilt. Als Software wird R verwendet (R Core Team, 2019) ; für Bayes-Modellierung wird das R-Paket rstanarm verwendet (Goodrich, Gabry, Ali, and Brilleman, 2020). Inhaltlich wird zum Teil auf Richard McElreath’s hervorragenden Lehrbuch, Statistical Rethinking aufgebaut (McElreath, 2020). Außerdem stellt Gelman’s et al. neues, ebenfalls sehr gutes Lehrbuch Regression and other Stories (Gelman, Hill, and Vehtari, 2021) eine Grundlage für die Inhalte dieses Kurses dar. Beide Bücher sind als Lektüre zu empfehlen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinweise zur Didaktik</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/didaktik/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/didaktik/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;didaktik&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Didaktik&lt;/h2&gt;
&lt;div id=&#34;grundlagen&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Grundlagen&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Alle Lehrmaterialien stelle ich vor dem Unterricht online bereit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alles prüfungsrelevante Material ist verschriftlicht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Prüfungsmodalitäten sind frühzeitig (schriftlich) bekannt gemacht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jedes Modul ist auch ohne Besuchen des Unterrichts studierbar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn möglich, wird der Präsenzunterricht durch Live-Streaming ergänzt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für den Stoff existiert eine Gliederung und Lernziele, so dass ein roter Faden ersichtlich ist&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für jede Unterrichtseinheit ist ein Thema vorgegeben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es werden für (möglichst) alle Unterrichtseinheiten Aufgaben bereitgestellt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Praxisbezug wird sichergestellt, z.B. durch Fallstudien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Infos an die Studierenden eines Moduls werden durch ein Nachrichtensystem zugestellt.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;lehrkonzept&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Lehrkonzept&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;In der “Vorlesung” wird im Schwerpunkt &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; ein Folienskript “vorgelesen”. Dieser Vortrag steht oft vorab als Video zur Verfügung (s. Links im Themenüberblick).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stattdessen steht in der “Vorlesung” die Durcharbeiten und Vertiefen des Stoffes im Vordergrund, nicht aber das Vortragen des Stoffes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Warum wird die Literatur oder das Folienskript nicht im Unterricht vorgetragen? Zum einen können Sie das alleine besser (in eigener Geschwindigkeit, mit Pausen nach Gusto, zu beliebiger Zeit und beliebigem Ort, so oft wiederholt wie Sie mögen). Zum anderen ist der Lerngewinn beim passiven Zuhören gering. Das Durchdenken, Durcharbeiten, “Durchfragen” des Stoffes ist es, was Ihnen den meisten Gewinn beschwert. Entsprechend liegt auf dem aktiven, gemeinsamen Arbeiten der Schwerpunkt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das heißt nicht, dass es nie Vorträge vom Dozenten im Unterricht gäbe; manchmal schon. Aber aus genannten Gründen liegt der Fokus des Unterrichts im aktivierenden Arbeiten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Natürlich können im Unterricht jederzeit die Fragen der Studentis zum Stoff besprochen werden. Seien Sie ausdrücklich ermuntert, Ihre Fragen im Unterricht zu formulieren, vorzugsweise im direkten Gespräch, aber alternativ anonym (wie Frag-Jetzt).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In der Übung liegt der Schwerpunkt zumeist auf dem Bearbeiten von Aufgaben.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;lerntipps&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Lerntipps&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Damit Sie vom Unterricht maximal profitieren, ist es essenziell, dass Sie aktiv mitarbeiten. Ein “Nur-Zuhören” nimmt Ihnen einen Gutteil des Nutzens des Unterrichts. Sie lernen nur zum kleinen Teil vom Zuhören; der größte Teil des Lernerfolgs kommt vom Selber-Erarbeiten!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte stellen Sie Ihre Kamera (Webcam) an, wenn Sie Kommilitonis oder den Dozenten ansprechen. Das ist der Güte der Kommunikation zuträglich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bereiten Sie den Stoff vor und arbeiten Sie ihn gewissenhaft nach.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das gemeinsame Arbeiten in einer (virtuellen) Lerngruppe ist sehr nützlich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tauschen Sie sich im Diskussionsforum auf unserer Modulseite aus; gehen Sie in den Diskurs mit den Kommiliton/innen. Falls Sie (im Internet) nützliches Material gefunden haben, können Sie es auch in das Forum einstellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nutzen Sie das Diskussionsforum auch, um den Dozenten Fragen zu stellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meine Erfahrung zeigt mir, dass der Lernerfolg zwar auch von der Lehrperson abhängt, aber entscheidend ist der Wille eines/r Studierenden/r, selbst aktiv zu lernen. Ich glaube, dass Sie gut mit Material ausgestattet sind, um selbständig und mit Erfolg zu lernen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anbieter wie Google stellen (teilweise) kostenfreie Angebote zum kollaborativen Arbeiten zur Verfügung (Google Docs). Behalten Sie hier den Datenschutz im Blick.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R-Blitzkurs</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/r-blitzkurse/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/r-blitzkurse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;R ist die führende Software für Datenanalyse und insofern Eintrittskarte in das Datenzeitalter. Sie würden gerne R kennenlernen, aber das kostet Sie zu viel Zeit? Dann kommen Sie zum R-Blitzkurs! In 60 Minuten lernen Sie zentrale Schritte der Datenanalyse. OK, vielleicht reicht die Zeit auch nur für einen ersten Eindruck - aber der erste Schritt ist der wichtigste. Aus dem Inhalt: Daten importieren in R, deskriptive Statistiken erstellen, Diagramme erzeugen, Daten und Ergebnisse exportieren, inferenzstatistische Tests durchführen. Sie brauchen keine Software vorab installieren; im Kurs wird Ihnen eine Online-Version von R bereitgestellt (kostenlos). Es ist aber nötig, sich ein Konto dafür vorab anzulegen, bitte lesen Sie die Details in der Kursbeschreibung.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinweise zur Unterrichtsorganisation</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/unterrichtsorganisation/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/unterrichtsorganisation/</guid>
      <description>


&lt;!-- Hinweise zum Unterricht --&gt;
&lt;div id=&#34;sicherheitsunterweisung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Sicherheitsunterweisung&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Der Dozent weist auf Fluchtwege und auf die Sammelstelle hin (abhängig vom Seminarraum).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flucht- und Rettungspläne hängen im Gebäude aus; bitte betrachten Sie sie sorgfältig. Prägen Sie sich die Rettungswege, den Ort der Sammelstelle sowie von Feuerlöschern und Brandmeldeeinrichtungen gut ein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Alarm: Ruhe bewahren. Der Dozent weist an, den Raum sofort zu verlassen und geordnet über den kürzesten Weg zur Sammelstelle zu gehen. Tun Sie das.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prüfen Sie, ob niemand zurückgelassen ist (z. B. auf der Toilette).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fluchtwege (z. B. Fluren und Treppen) dürfen nicht versperrt sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Notausgänge müssen ausgeschildert und frei zugänglich sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aufzüge dürfen im Brandfall nicht verwendet werden. Lebensgefahr!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Im Brandfall sind Fenster und Türen zu schließen (aber nicht zu verriegeln!).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hilflose Personen sind mitzunehmen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brände sind zu bekämpfen, aber die sichere Evakuierung hat Vorrang.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Bränden ist sofort die Feuerwehr zu alarmieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei einem Hupton ist das Gebäude sofort zu verlassen und die Sammelstelle aufzusuchen. Brandschutztüren sind stets geschlossen zu halten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prägen Sie sich die Position von Feuerlöschern und Erste-Hilfe-Material gut ein.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;organisatorisches&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Organisatorisches&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bitte laden Sie sich rechtzeitig die Materialien herunter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie die Vorbereitungshinweise zur ersten Unterrichtsstunde und für die einzelnen Termine.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein Foliensatz kann kein Lehrbuch ersetzen; falls Sie bei einem Termin gefehlt haben oder Ihre Aufzeichnung lückenhaft ist, lesen Sie bitte in der Literatur nach oder bitten Sie eine/n Kommiliton/in um Hilfe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie die Hinweise der Hochschule (s. Moodle) wie die Orientierungshilfe, die Klausur- und Studiengangsordnungen. Dort finden Sie verbindliche Hinweise zu vielen organisatorischen Fragen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte prüfen Sie jetzt schon und in regelmäßigen Abständen die Modulseite auf neue Materialien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nachdem eine Unterrichtseinheit abgeschlossen ist, ändert der Dozent grundsätzlich nichts mehr an den Materialien (in Ausnahmefällen wie etwa der Korrektur eines Fehler informiert der Dozent schriftlich).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es können sich Aktualisierungen des Unterrichtsmaterials ergeben. Bitte prüfen Sie regelmäßig, ob neues Material eingestellt ist. Nachdem der Unterricht stattgefunden hat, wird das Material aber nicht mehr geändert, so dass Sie Sicherheit für das Lernen haben.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;präsenzunterricht&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Präsenzunterricht&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie aktuell geltenden Hygienevorschriften.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte meiden Sie datenhungrige Applikationen wie das Streamen von Filmen – Sie behindern den Unterricht und verärgern damit andere Studierende (in diesem oder anderen Kursen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte bringen Sie einen Computer (mit Internetanschluss) in alle Präsenztermine mit. Bringen Sie ggf. Ersatzbatterien und/oder Verlängerungskabel mit - leider sind nicht überall ausreichend Steckdosen vorhanden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;rechtliche-hinweise&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Rechtliche Hinweise&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dieser Kurs ist lizensiert unter der &lt;a href=&#34;https://github.com/sebastiansauer/bayes-start/blob/main/LICENSE&#34;&gt;MIT Lizenz&lt;/a&gt;. Das ist eine permissive Lizenz, die erlaubt, dass Sie diesen Kurs frei verwenden können. Sie haben (nur) die Verpflichtung, zu zitieren und auf die Lizenzart hinzuweisen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mitarbeit oder Verbesserungsvorschläge: am besten als Github Issue auf der Github-Seite dieses Projekts einstellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für die Inhalte von Links kann keine Haftung übernommen werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aus Datenschutzgründen dürfen Teilnehmis den Unterricht (Video, Ton, sonstige) nicht aufnehmen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;datenschutz&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Datenschutz&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Einige Teile des Unterrichts werden u.U. aufgenommen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Aufnahme erfolgt nur nach vorheriger Information durch den Dozenten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei den Bild-Aufnahmen wird nur der Bildschirm des Dozenten aufgenommen; außerdem wird der Ton aufgenommen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte verzichten Sie daher während der Aufnahme auf Zoom-Reaktionen wie Hand heben, da diese u.U. mit Ihrem Namen auf dem Bildschirm des Dozenten und damit auf der Aufnahme zu sehen sind.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Während einer Aufnahme dürfen aus Datenschutzgründen keine Wortbeiträge zu hören sein, die Personen identifizieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte verzichten Sie während der Aufnahme daher auf Wortbeiträge. - Der Dozent informiert umgehend, wenn er die Aufnahme beendet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Aufnahmen werden im Internet (z.B. YouTube) frei veröffentlicht. Solche offenen Beiträge im Internet können u.U. in Zukunft nicht kontrolliert werden, insbesondere können sie unkontrolliert verbreitet und kommentiert werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Dozent hat u.U. keinen Einfluss auf Verbreitung, Kommentare oder sonstige Weiterverwendung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle Rechte an den Aufnahmen liegen beim Dozenten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aufnahmen des Unterrichts durch die Studentis sind nicht erlaubt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;it&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;IT&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sie benötigen einen Computer für diesen Kurs. Ein Laptop ist ideal (ein günstiges Modell ist vollkommen ausreichend); ein Tablett ist nicht ideal, reicht aber zur Not, wenn Sie eine Tastatur für das Gerät haben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/11/30/installation-von-r-und-seiner-freunde/&#34;&gt;Bereiten Sie bitte R und seine Freunden vor&lt;/a&gt; vor der ersten Unterrichtsstunde. Sie können entweder R auf Ihrem Computer installieren oder den Cloud-Dienst &lt;em&gt;RStudio Cloud&lt;/em&gt; nutzen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte beachten Sie die Installationshinweise für Software und stellen Sie sicher, dass die Software vor Beginn des ersten Termins einsatzbereit ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sorgen Sie dafür, dass Sie in jeder Stunde über eine gute Internetverbindung verfügen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte stellen Sie sicher, dass Sie Zugriff auf Moodle, Zoom und weitere Dienste haben, die wir im Unterricht nutzen (Passwörter dabei haben etc.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kontaktieren Sie die IT-Abteilung bei technischen Probleme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für Präsenztermine: Bitte bringen Sie folgende IT-Geräte in jede Stunde mit: Laptop mit Stromkabel, Smartphone oder Tablett, Kopfhörer inkl. Mikrofon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für Präsenztermine: Ein langer Uni-Tag zehrt an der Batterie; nicht nur an Ihrer, sondern auch in Ihrem Laptop und Smartphone. Ggf. kann eine Zusatzbatterie (Akku-Pack) hilfreich sein.
Bei schlechter WLAN-Verbindung kann ein Hotspot über das Handy eine Lösung sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte lesen Sie auch die Hinweise zur Software, die wir in diesem Modul benötigen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stellen Sie sicher, dass Sie die jeweils aktuelle Version für die in diesem Kurs verwendete Software verwenden (z.B. bei Zoom gibt es viele Aktualisierungen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Updaten Sie ggf. R, RStudio und Ihre R-Pakete.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ich-brauche-hilfe.-was-soll-ich-tun&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Ich brauche Hilfe. Was soll ich tun?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Versuchen Sie erst selber, das Problem zu lösen. Manchmal hilft etwas Abstand (Pause, drüber schlafen), um ein Problem klarer zu sehen (oder es als nicht mehr so wichtig zu sehen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fragen Sie Kommilitonis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Recherchen Sie (online) nach einer Lösung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Posten Sie das Problem im Forum oder einem Online-Forum. Wichtig: Stellen Sie Ihrem Post ein &lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2022/01/31/erbie-einfache-reproduzierbare-beispiele-ihres-problems-mit-r-syntax/&#34;&gt;Erbie&lt;/a&gt; bei.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Besuchen Sie die Sprechstunde des Dozenten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schreiben Sie möglichst keine Email, sondern posten Sie Ihre Frage im Forum o.Ä., da die meisten Fragen für Ihre Kommilitonis auch nützlich sein können (eine Ausnahme sind natürlich individuelle, persönliche Angelegenheiten, die nicht den Stoff betreffen).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;videokonferenzen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Videokonferenzen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ihr Dozent informiert Sie, ob Videokonferenzen in diesem Modul angeboten werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für Videokonferenzen/Webinare in diesem Modul wird die Software Zoom verwendet.
Zur Einwahl benötigen Sie eine Zoom-Meeting-ID bzw. die dazu gehörige URL (Link); außerdem benötigen Sie ggf. ein zugehöriges Passwort. Diese Informationen werden Ihnen vom Dozenten zugestellt-.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für die Teilnahme an der Videokonferenz können Sie einen internetfähigen Rechner oder Tablet/Smartphone verwenden. Alternativ können Sie den Zoom-Client auf Ihrem Computer installieren (die Installation auf dem Rechner ist zu empfehlen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein paar Minuten vor Unterrichtsbeginn da sein, hilft beim Ankommen und um etwaige technische Probleme auszuräumen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;-Wenn jede(r) Hintergrundgeräusche vermeidet (auch die Tastatur kann ziemlich laute Geräusche verursachen), verstehen wir uns alle gut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Mikro auszuschalten, wenn man gerade nichts sagen möchte, gibt Freiheit, doch nicht ganz leise zu sein, ohne die anderen zu stören. - Ein Headset ist hilfreich, um Rückkopplungsgeräusche (Echo) zu vermeiden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine einigermaßen schnelle Internetverbindung ist nötig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ich empfehle, eine Webcam anzuschließen (bzw. freigeben), so dass wir uns sehen können. Das ist der Qualität des Unterrichts zuträglich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hilfe zu Zoom findet sich hier: &lt;a href=&#34;https://support.zoom.us/hc/de&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;https://support.zoom.us/hc/de&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zu bestimmten Seiten kann der Dienst (Zoom) überlastet sein, so dass das Webinar nur eingeschränkt oder nicht möglich ist. In diesem Fall erstellt der Dozent ein Video und stellt es im Nachgang über Moodle zur Verfügung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Datenschutzhinweise von Zoom finden Sie &lt;a href=&#34;https://zoom.us/docs/en-us/privacy-and-security.html&#34;&gt;hier.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prüfen Sie regelmäßig, ob Ihr Zoom-Client aktuell ist (sonst updaten).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aus Gründen der Sicherheit der Teilnehmis kann der Dozent anonyme Teilnahme an Videokonferenzen untersagen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Chat sollte nur für Themen des Unterrichts verwendet werden (nicht für private Themen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aus Sicherheitsgründen kann eine Zoom-Konferenz auf Ihre “offizielle” E-Mail-Adresse (der Hochschule) begrenzt sein. Mit einer anderen, potenziell anonymen E-Mail-Adresse, können Sie also u.U. nicht teilnehmen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;streaming&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Streaming&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In einigen Kursen wird Präsenzunterricht plus Streaming angeboten.
In diesem Fall gelten folgende Hinweise:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wenn die Teilnehmerzahl am Kurs geringer ist als die Raumkapazität (z.B. weniger als 80 Teilnehmis), so haben Sie stets freie Wahl, ob Sie in Präsenz beiwohnen oder den Unterricht online verfolgen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Übersteigt die Teilnehmerzahl am Kurs die Raumkapazität bis zum Doppelten (z.B. 160 Teilnehmis bei 80 Plätzen), so findet der Präsenzunterricht zweizügig statt. In der 1. Woche können alle Studentis des Zugs A zum Präsenunterricht kommen; in Woche 2 können alle Studentis des Zugs B zum Präsenzunterricht kommen. Wer nicht für Präsenz eingeteilt ist, kann dem Unterricht online folgen. Auch wer in Präsenz eingeteilt ist, kann dem Unterricht jederzeit online folgen. Auch wer nicht für Präsenz eingeteilt ist, kann zum Präsenzunterricht kommen, FALLS es freie Plätze gibt: Kommen Sie einfach zum Hörsaal, wenn es freie Plätze gibt, sind Sie herzlich willkommen (es gilt: first come, first serve).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sie müssen sich nicht anmelden für Präsenz oder Online.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falls die Teilnehmerzahl größer ist als das Doppelte oder es Probleme mit dem Prozedere gibt, erfolgt eine neue Planung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ihr Dozent informiert Sie zu den Details, sobald die Teilnehmerzahl (grob) feststeht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle Angaben sind vorbehaltlich neuer Corona-Entwicklungen bzw. der Vorgaben der Hochschulleitung dazu.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;umgangsformen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Umgangsformen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Freundlicher Umgang miteinander ist selbstverständlich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selbstverständlich sind auch die grundlegenden Formen der höflichen Miteinanders (Begrüßung, Ansprache mit Namen, bitte/danke sagen, Pünktlichkeit, Verbindlichkeit, …).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Nichtwissen oder einem inhaltlichen Fehler wird niemand bloßgestellt oder lächerlich gemacht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um eine Wortmeldung in einer Videokonferenz anzuzeigen, bietet sich die Funktion des Handhebens an.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In Breakout-Sessions (in Zoom) sollte aktiv mitgearbeitet werden, wer das nicht möchte, betritt den Breakout-Room nicht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spricht man eine Person in einer Videokonferenz an, sollte die Kamera angeschaltet sein.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;wenn-der-unterricht-ausfällt&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Wenn der Unterricht ausfällt&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Im Krankheitsfall werden Sie möglichst frühzeitig informiert (via Moodle); das kann bedeuten, dass Sie am Morgen eine Nachricht bekommen, dass der Unterricht des jeweiligen Tages ausfällt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leider muss der Unterricht in einigen Fällen aufgrund anderer Dienstverpflichtungen des Dozenten entfallen; ein Beispiel sind Berungskomissionen (Auswahlgespräche für neu einzustellende Professor:innen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aufgrund gesetzlicher Feiertage sowie hochschulweit geltenden lehrfreien Tagen fallen jedes Semester einige Tage für den Unterricht aus. Bitte informieren Sie sich auf der zentralen Hochschulseite dazu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falls der Unterricht ausfällt, heißt das &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt;, dass der für die jeweilige Woche geplante Stoff obsolet ist. Viel mehr ist Ihre Pflicht, den Stoff selbständig zu erarbeiten. Natürlich können Sie bei Fragen jederzeit Ihren Dozenten kontaktieren.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;salvatorische-klausel&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Salvatorische Klausel&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Diese Hinweise hier gelten nur insofern Ihre Dozentis Ihnen nicht andere Hinweise geben :-)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Besonderheiten von Gruppenarbeiten</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/gruppe/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/gruppe/</guid>
      <description>


&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## Warning in readLines(url): incomplete final line found on &amp;#39;https://
## raw.githubusercontent.com/sebastiansauer/Lehre/main/Hinweise/Hinweise-Pruefung-
## Gruppenarbeit.Rmd&amp;#39;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Bei einer Gruppenarbeit wird ein Projekt, etwa eine empirische Studie oder eine Datenanalyse von mehreren Personen bearbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neben der inhaltlich-methodischen Kompetenz soll im Rahmen dieser Prüfungsform abgeprüft werden, ob und wieweit sich die Studierenden mit den sozialdynamischen Prozessen erfolgreich auseinander setzen können. Dies ist vor dem Hintergrund der Allgegenwärtigkeit von Arbeitsgruppen im Berufsleben begründet. Für die berufliche Ausbildung ist es wichtig, Erfahrung mit den Vorzügen aber Schwierigkeiten von Arbeitsgruppen vertraut gemacht zu haben.
Eine Prüfungsleistung an der Hochschule bietet dafür einen geschützten Rahmen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jedes Kapitel (erste Gliederungsebene) oder jeder Abschnitt (zweite Gliederungsebene) ist mit dem Namen der verantwortlichen Person auszuweisen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jedes Mitglieder einer Arbeitsgruppe erhält eine eigene, individuelle Note.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Noten der Gruppenglieder müssen daher nicht identisch sein (können aber).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle Kommentare des Gutachters sind mit dem Namen (bzw. Namenskürzel) derjenigen Person versehen, an die der Kommentar gerichtet ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In die Note (eines bestimmten Gutachtens) fließen nur Abschnitt ein, die von der/dem angegebenen Verfasser:in verfasst wurden sowie diejenigen Abschnitte, die nicht namentlich gekennzeichnet wurden (nur relevant bei Gruppenarbeiten). Kommentare zu Abschnitten, die ohne Namen in der Prüfungsleistung angegeben sind, werden auch ohne Namenshinweis aufgeführt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Mitglieder einer Arbeitsgruppe sind angehalten, auf die Vergleichbarkeit der Beiträge zu achten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unterschiedliche Ansichten zum Vorgehen sind zuerst innerhalb der Gruppe zu klären. Falls dies erfolglos ist, soll (wenn nötig) der Dozent angesprochen werden. Zu beachten sind, dass das Moderieren des Gruppenprozesses Teil der Prüfungsleistung ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Dozent gibt i.d.R. ein einzelnes Gutachten für eine Projektleistung (wie eine Studie) zurück, um der Integrität des Werkes Rechnung zu tragen. Allerdings sind die Noten und die Beurteilungshinweisen separat für jedes Mitglied der Arbeitsgruppe ausgewiesen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinweise zur Prüfungsform &#34;Datenanalyse&#34;</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/datenanalyse/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/datenanalyse/</guid>
      <description>


&lt;!-- ## Prüfungsform Datenanalyse --&gt;
&lt;p&gt;Alle folgenden Hinweise gelten nur insoweit Ihre Lehrkraft Ihnen keine anders lautenden Hinweise gegeben hat (schriftlich).&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;allgemeines&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Allgemeines&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gegenstand dieser Prüfungsform ist die &lt;em&gt;Analyse&lt;/em&gt; eines Datensatzes nach einer &lt;em&gt;Forschungsfrage&lt;/em&gt; und die &lt;em&gt;Dokumentation&lt;/em&gt; dieser Analyse.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Schreiben Sie Ihre Datenanalyse in Form eines &lt;em&gt;Berichts&lt;/em&gt;, der sich an den Gliederungspunkten wie unten dargestellt orientiert.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenden Sie die passenden, im Unterricht eingeführten, &lt;em&gt;statistischen Verfahren&lt;/em&gt; an. Es steht Ihnen frei, andere (nicht im Unterricht behandelte) Verfahren zur Analyse der Daten anzuwenden, nach Maßgabe der fachlichen Angemessenheit.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Werten Sie die Daten mit &lt;em&gt;R&lt;/em&gt; aus.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die &lt;em&gt;R-Syntax&lt;/em&gt; soll im Hauptteil des Berichts dokumentiert werden. R-Output darf ggf. gekürzt wiedergegeben werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fügen Sie &lt;em&gt;keine Erklärungen&lt;/em&gt; oder Definitionen von statistischen Verfahren an.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Beschreiben&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;interpretieren&lt;/em&gt; Sie jede Analyse bzw. jeden R-Code bzw. jedes Ergebnis (jede R-Ausgabe).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Von hoher Bedeutung ist die &lt;em&gt;Korrektheit&lt;/em&gt; der Beschreibung und Interpretation der &lt;em&gt;statistischen Modellierung&lt;/em&gt; (z.B. mit der Regressionsanalyse).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es hat &lt;em&gt;keinen Einfluss&lt;/em&gt; auf Ihre Note, ob sich ein (erwarteter) &lt;em&gt;Effekt&lt;/em&gt; zeigt und wie stark dieser Effekt ggf. ist.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;formatierung-des-berichts&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Formatierung des Berichts&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der Bericht ist &lt;em&gt;nur elektronisch&lt;/em&gt;, nicht ausgedruckt einzureichen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der Bericht kann als &lt;em&gt;paginiertes Dokument&lt;/em&gt; oder als &lt;em&gt;nicht-paginiertes&lt;/em&gt; Dokument (d.h. als HTML-Dokument) eingereicht werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Paginierte Formate sind als PDF-Datei einzureichen. HTML-Formate sind entweder in HTML-Form oder (nur bei Bedarf) als PDF-Druck eines HTML-Dokuments einzureichen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Wahl eines bestimmten Stylesheets ist nicht von Bedeutung. &lt;em&gt;Lesbarkeit&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Übersichtlichkeit&lt;/em&gt; in der Formatierung sind unabhängig davon anzustreben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Im &lt;em&gt;Kopfbereich&lt;/em&gt; (oder auf einem Deckblatt) sind die relevanten &lt;em&gt;Metadatan&lt;/em&gt; anzugeben wie Name (Nachname, Vorname) der Autorin/des Autors, Abgabedatum, Titel der Arbeit, Modul.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;formalia&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Formalia&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Richtlinien einer &lt;em&gt;Wortzahl&lt;/em&gt; gibt es nicht. Entscheidend ist, dass relevante Analysen durchgeführt und beschrieben wurden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der &lt;em&gt;Anspruch&lt;/em&gt; richtet sich nach dem Inhalt und Niveau der auf dieses Modul vorbereitenden Module. Oft sind das Module in quantitativer Datenanalyse (und wissenschaftliches Arbeiten). Deren Inhalte sollen im Rahmen dieser Prüfungsleistung als selbständig und flüssig verfügbare Kompetenz von den Studentis demonstriert werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die &lt;em&gt;Gliederung&lt;/em&gt; der Arbeit kann sich an den &lt;a href=&#34;https://stats-nutshell.netlify.app/basics.html#ppdac&#34;&gt;PPDAC-Zyklus&lt;/a&gt; und am &lt;a href=&#34;https://r4ds.had.co.nz/introduction.html#what-you-will-learn&#34;&gt;Data Science Model von Wickham und Grolemund&lt;/a&gt; orientieren.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;beurteilungskriterien&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Beurteilungskriterien&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Arbeit wird im Hinblick auf &lt;em&gt;drei Kriterien&lt;/em&gt; bewertet:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Formalia&lt;/em&gt; (z. B. Vollständigkeit der Abarbeitung, Angemessenheit der äußeren Gestaltung, Fokus auf Wesentliches)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Methodik&lt;/em&gt; (z. B. Richtige Auswahl und Anwendung der Verfahren)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Inhalt&lt;/em&gt; (z. B. Verständlichkeit, Breite und Tiefe der Problemlösung, Korrektheit der Interpretation)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Sie erhalten für jedes der drei Kriterien eine Teilnote sowie eine Gesamtnote. Außerdem erhalten Sie ggf. für die Kriterien noch ausformulierte Hinweise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Gesamtnote muss sich &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; als Mittelwert der Teilnoten ergeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Insbesondere kann eine Fünf in einem der Kriterien zum Durchfallen führen, auch wenn die anderen beiden Kriterien gut oder sehr gut beurteilt wurden.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;beispiele-für-aspekte-der-beurteilungskriterien&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Beispiele für Aspekte der Beurteilungskriterien&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurden deskriptive Statistiken (an angemessenen Ort) berichtet?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurden Diagramme und Tabellen angemessen eingesetzt?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurde Inferenzstatistik (angemessen) eingesetzt?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurden Effektstärkemaße (idealerweise mit Konfidenzintervallen dazu) berichtet?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurden alle relevanten Informationen für ein statistisches Verfahren angegeben (z.B. zum gewählten Prior)?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurde die Aussagekraft von Modellergebnissen richtig eingeschätzt?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Waren die Schlussfolgerungen, die aus den statistischen Ergebnissen gezogen wurden, angemessen (z. B. wurde erkannt, dass ein Nicht-Verwerfeen einer Hypothese nicht automatisch ein Bestätigen derselben bedeutet)?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurde angemessen gerundet (inkl. konsistente Anzahl von Nachkommastellen)?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Passen die statistischen Verfahren zu den Hypothesen?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurden die Voraussetzungen der statistischen Verfahren geprüft?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sind die Ergebnisse reproduzierbar (Daten und Syntax eingereicht)?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;beispiele-für-fehler&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Beispiele für Fehler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Schwere Fehler, die zum Durchfallen oder deutlichem Abwerten der Note führen können, sind z.B.:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;fehlende Inferenzstatistik (oder adäquatem Ersatz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;falsche Interpretation von Posteriori-Verteilungen oder p-Werten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;keine Angabe von Konfidenzintervallen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;falsche Interpretation von Konfidenzintervallen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wahl des falschen Intervalls (Vorhersageintervall vs. Perzentilintervall vs. HDI)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;falsche Entscheidung zum Hypothesentest auf Basis entsprechender Kennwerte (wie ROPE-Wahrscheinlichkeit oder p-Wert)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;falsche Wahl des statistischen Verfahrens&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fehlende Deskriptivstatistik&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Häufige kleinere Mängel sind z. B.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pixelige Abbildungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;R-Ausgaben oder R-Syntax als Screenshot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fehlende Seitenzahlen (nur bei paginierten Formaten, nicht bei HTML)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;unübersichtliche Diagramme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kein (verlinktes) Inhaltsverzeichnis ︎&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fehlende oder unverständliche Achsenbeschriftung bei Diagrammen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fehlende oder falsche Beschreibung der/des Skalenniveau(s) der untersuchten Variablen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinweise zur Prüfungsform &#34;Open Book Exam&#34;</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/openbookexam/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/openbookexam/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;grundsätzliches&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Grundsätzliches&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die folgenden Hinweise gelten &lt;em&gt;grundsätzlich&lt;/em&gt;,
d.h. soweit nicht anders in der jeweiligen Prüfung bzw. der jeweiligen Aufgabe angegeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nichtbeachten von Prüfungshinweisen kann zu Punkteabzug oder Nichtbestehen führen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;wiederholungsprüfungen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Wiederholungsprüfungen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wenn Sie bei einer Prüfung durchgefallen sein sollten, so haben Sie grundsätzlich die Möglichkeit, die Prüfung zu wiederholen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Denken Sie daran, sich rechtzeitig für Prüfungsleistungen anzumelden; beachten Sie die Fristen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Termine für die Wiederholungsprüfungen werden stets zusammen/zeitgleich mit denen der regulären Prüfungen in Primuss bekannt gegeben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wird ein Modul im laufenden Semester nicht angeboten, gibt es eine Wiederholungsprüfung nur für Studentis, die durchgefallen sind. Abweichend davon kann ei Dozenti die Prüfung für alle Studentis anbieten. Die Entscheidung, ob eine Wiederholungsprüfung in diesem Fall angeboten wird, obliegt der Dozentin bzw. dem Dozenten des Moduls.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Relevanter Stoff und formale Bedingungen (wie Prüfungsform) sind grundsätzlich identisch zur letzten abgehaltenen Prüfung des Moduls (d.h. sofern nicht anders angegeben). Daher sind Wiederholungsprüfungen vom Anspruch vergleichbar wie die reguläre Klausur. Die Prüfungen sollen möglichst gleich vom Anspruch sein, um Fairness zu gewährleisten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie immer die Hinweise, die für die Wiederholungsprüfung angegeben sind. Im Einzelfall keine eine Wiederholungsprüfung von der vorherigen Prüfung stärker abweichen. Es gelten immer die Regeln, die dis Dozenti bei der jeweiligen Wiederholungsprüfung veröffentlicht hat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wird ein Modul im laufenden Semester angeboten, so gibt es keine Wiederholungsprüfung. Stattdessen können Sie ggf. an der regulären Klausur des Moduls teilnehmen. Es gilt der aktuelle Stoff bzw. die aktuellen formalen Bedingungen. Es ist möglich, dass der Stoff sich dann substanziell ändert; meist halten sich die Änderungen (im Stoff) aber in Rahmen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sprechen Sie die Moduldozentis an für Details zur Prüfung (bzw. lesen Sie vorab auf jeweiligen Modulseite in Moodle nach).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Manchmal fragen Studentis nach einer Empfehlung, ob es besser ist, eine Prüfung zu verschieben, wenn man sich nicht ausreichend vorbereiten konnte. Es ist schwer, eine Empfehlung pauschal abzugeben, es kommt auf den Einzelfall an. Grundsätzlich rate ich aber dazu, Prüfungen nicht zu verschieben: Schließlich könnte in einem folgenden Semester wieder ein unvorhergesehenes Problem auftreten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Fragen zum Prüfungsrecht sprechen Sie bitte die Studienberatung an.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;bearbeitungshinweise&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Bearbeitungshinweise&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verwenden Sie &lt;em&gt;Standardwerte&lt;/em&gt; (defaults) der R-Funktionen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Runden Sie ggf. auf &lt;em&gt;eine Dezimalstelle&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verwenden Sie Methoden der &lt;em&gt;Bayes&lt;/em&gt;-Statistik für inferenzstatistische Analysen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geben Sie keine Prozentzahlen an, sondern &lt;em&gt;Anteile&lt;/em&gt; (also nicht “50%”, sondern “0.5” bzw. “0,5”).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Findet sich in einer Auswahlliste möglicher Antworten nicht die exakte Lösung, wählen Sie die &lt;em&gt;am besten passende&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Treffen Sie Annahmen&lt;/em&gt;, wo nötig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Prüfung besteht zu einem großen Teil aus &lt;em&gt;Multiple-Choice&lt;/em&gt;- (MC-)-Aufgaben mit mehreren Antwortoptionen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Multiple-Choice-Aufgaben (MC-Aufgaben) ist zumeist genau &lt;em&gt;eine&lt;/em&gt; Antwortoption auszuwählen aus vier oder fünf Antwortoptionen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Im Zweifel ist eine Aussage auf den Stoff, so wie im &lt;em&gt;Unterricht&lt;/em&gt; behandelt, zu beziehen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Fragen zu R-Syntax spielen Aspekte wie Enter-Taste o.Ä. bei der Beantwortung der Frage keine Rolle; diese Aspekte dürfen zu ignorieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jede Aussage einer MC-Aufgabe ist entweder richtig oder falsch (aber nicht beides oder keines).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die MC-Aufgaben sind &lt;em&gt;nur mit Kreuzen&lt;/em&gt; zu beantworten; Text wird bei der Korrektur nicht berücksichtigt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jede Aussage gilt &lt;em&gt;ceteris paribus&lt;/em&gt; (unter sonst gleichen Umständen). Aussagen der Art „A ist B“ (z.B. “Menschen sind sterblich”) sind &lt;em&gt;nur&lt;/em&gt; dann als richtig auszuwählen, wenn die Aussage &lt;em&gt;immer&lt;/em&gt; richtig ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Aufgaben, die eine Zahl als Antwort verlangen, ist &lt;em&gt;nur eine Zahl anzugeben&lt;/em&gt; (nicht etwa Buchstaben).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falls Sie bei einer Aufgabe mehrere Antworten finden, aber nur nach einer gefragt ist, geben Sie nur eine an.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falls mehrere (widersprüchliche) Antworten gegeben wurden, wird im Zweifel die &lt;em&gt;erst genannte&lt;/em&gt; gewertet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Aufgabenstellung in einer Moodle-Prüfung wird erst sichtbar, wenn Sie den Prüfungsbedingungen zugestimmt haben und die Prüfungszeit begonnen hat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je nach Spracheinstellung in Moodle kann es sein, dass Sie als &lt;em&gt;Dezimaltrennzeichen&lt;/em&gt; ein Komma oder einen Punkt verwenden müssen. Moodle weist Sie, wenn Sie die Aufgabe verlassen, darauf hin, falls eine Zahl nicht als Zahl erkannt wurde.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;teilnahmebedingungen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Teilnahmebedingungen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Prüfung ist selbständig, also alleine nur durch Sie, &lt;em&gt;ohne Hilfe Dritter&lt;/em&gt;, zu absolvieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die &lt;em&gt;Bearbeitungszeiten&lt;/em&gt; der Prüfung sind einzuhalten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es dürfen nur die explizit als zulässig gekennzeichneten &lt;em&gt;Hilfsmittel&lt;/em&gt; verwendet werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die &lt;em&gt;zulässigen&lt;/em&gt; Hilfsmittel sind: Notizpapier, Stifte, Taschenrechner, Vorlesungsfolien, Skripte, eigene Notizen, Bücher sowie Quellen aus dem Internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Übernahme von Inhalten Dritter muss also solche gekennzeichnet (&lt;em&gt;zitiert&lt;/em&gt;) werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine wörtliche Übernahme (“&lt;em&gt;copy-paste&lt;/em&gt;”) von Inhalten Dritter (etwa aus einer Quelle aus dem Internet) ist unzulässig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei &lt;em&gt;technischen Problemen&lt;/em&gt; ist sofort der Prüfer bzw. die Prüferin zu verständigen und das technische Problem zu dokumentieren. Aus der Dokumentation muss der Fehler erkenntlich sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es ist &lt;em&gt;untersagt&lt;/em&gt;, die &lt;em&gt;Prüfung&lt;/em&gt; bzw. Teile daraus (z.B. Prüfungsfragen) zu speichern oder &lt;em&gt;weiterzugeben.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Im Übrigen gelten die allgemeinen &lt;em&gt;Prüfungsregeln&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es darf &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; mit anderen Personen, insbesondere nicht Prüflingen, &lt;em&gt;kommuniziert&lt;/em&gt; werden während der Prüfung. Dies gilt auch für den Fall von (vermeintlichen) technischen Problemen. Kontaktieren Sie den Prüfer, wenn Sie meinen, es liege ein technisches Problem vor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Nichtbeachten der Regeln kann zu Notenabzug oder &lt;em&gt;Nichtbestehen&lt;/em&gt; führen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;organisatorische-hinweise&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Organisatorische Hinweise&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Etwaige weitere &lt;em&gt;Stoffeingrenzungen&lt;/em&gt; werden schriftlich bekannt gemacht (auf der Modulseite). Besondere Schwerpunkte gibt es nicht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soweit bestimmte Inhalte nicht explizit ausgeschlossen sind, sind alle Inhalte, die im Rahmen des Moduls bearbeitet wurden, &lt;em&gt;prüfungsrelevant.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Im Übrigen gelten die Hinweise der &lt;em&gt;offiziellen Regularien&lt;/em&gt; wie SPO, auf dem Modulsteckbrief und der APO. Bitte kontaktieren Sie die Studienberatung für formale oder rechtliche Fragen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Während der Prüfung werden nur Fragen beantwortet, die für die Bearbeitung zwingend nötig sind (etwa bei technischen Problemen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es werden keine Fragen der Art “Ist diese Aufgabe klar formuliert?” beantwortet während der Prüfung. Sollten Sie der Meinung sein, eine Frage ist unklar formuliert oder fehlerhaft, so notieren Sie dies bitte (z.B. im Kommentarfeld der Prüfung=. Der Prüfer untersucht im Nachgang die Angelegenheit. Stellt sich eine Frage als fehlerhaft oder unklar formuliert heraus, so wird sie von der Beurteilung herausgenommen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine Teilnahme an der Prüfung ist nur möglich, wenn Sie den Teilnahmebedingungen der Prüfung zustimmen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Aufgabenstellung der Prüfung wird nur während des Prüfungszeitraumes angezeigt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie eine etwaige Gruppenteilung (zu welcher Gruppe Sie zugeteilt sind).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie die exakte Prüfungsuhrzeit (Beginn, Ende).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prüfungszeitraum, Aufgabenstellung und sonstige Materialien können variieren zwischen den Prüflingen etwa aufgrund von Gruppeneinteilungen oder Nachteilsausgleich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die zusätzliche Bearbeitungszeit bei Studentis mit Nachteilsausgleich ist in der Aufgabenstellung bzw. der Prüfung in Moodle hinterlegt. Die Zeit wird automatisch um den jeweiligen Faktor erhöht.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;open-book-prüfungen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Open-Book-Prüfungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Einige Prüfungen werden als “Take-home-Prüfung” im “Open-Book-Format” geschrieben. Was bedeutet dies?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Take-home-Prüfung”: Sie bearbeiten die Prüfung in Ihrem privaten Umgebung in Moodle oder in Räumlichkeiten der Hochschule. Eine Überwachung per Kamera findet nicht statt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Open-Book-Prüfung”: Sie dürfen Hilfsmittel wie Bücher und Folien während der Prüfung nutzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ihre Prüferin/Ihr Prüfer informiert Sie über das Format Ihrer Prüfung.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;zeitrahmen-der-prüfung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Zeitrahmen der Prüfung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Prüfung beginnt und endet zu einem festen Zeitpunkt. Sie sind selber verantwortlich, die Prüfung zur korrekten Zeit zu beginnen und zu beenden (einzureichen). Verspätete Abgaben werden u.U. als nicht bestanden gewertet. Die Dauer der Prüfung wird Ihnen von Ihrer Prüferin bzw. Ihrem Prüfer bekannt gegeben.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;technische-und-organisatorische-anforderungen-einer-open-book-prüfung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Technische und organisatorische Anforderungen einer Open-Book-Prüfung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um an einer Open-Book-Prüfung teilzunehmen, benötigen Sie IT-Ausstattung sowie Räumlichkeiten. An IT-Ausstattung benötigen Sie einen Computer mit Internetanschluss; ein Smartphone reicht nicht aus. Nutzen Sie Ihr eigenes Gerät (Computer) für die Prüfung; die Hochschule stellt Ihnen keinen Computer zur Verfügung. Sie benötigen keine Webcam und kein Mikrofon. Ein Tablett oder Smartphone reicht nicht für die Prüfung. An Software benötigen Sie Zugang zu Ihrem Moodle-Konto, was einen aktuellen Internet-Browser voraussetzt. Zu den organisatorischen Anforderungen gehören ein Raum, in dem Sie die Prüfung ungestört bearbeiten können sowie ein Internetanschluss zum Bearbeiten der Klausur in Moodle. Bitte benutzen Sie während der Prüfung nicht den Zurück-Button in Ihrem Browser, wenn Sie zu einer vorherigen Frage zurückgehen wollen. Nutzen Sie die in der Prüfung zur Verfügung gestellten Funktionen/Buttons dafür.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;technische-probleme-während-der-prüfung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Technische Probleme während der Prüfung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im Falle eines technischen Problems auf Seiten der &lt;em&gt;Prüfungsinfrastruktur&lt;/em&gt; ist sofort der Prüfer zu informieren. Ein Beispiel für so ein Problem wäre etwa der Ausfall von Moodle. Der technische Fehler ist zu dokumentieren (z.B. Screenshot) und die Dokumentation ist einzureichen. Bitte beachten Sie, dass der Prüfer bzw. die Hochschule keine Gewähr übernimmt für Probleme mit Ihrer eigenen Ausstattung.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;prüfungsrecht&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Prüfungsrecht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Für die Open-Book-Prüfungg gilt die aktuelle Prüfungsordnung; die Open-Book-Prüfung fällt &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; unter die BayFEV.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;bitte-formulieren-sie-beanstandungen-nachvollziehbar&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Bitte formulieren Sie Beanstandungen nachvollziehbar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Falls Sie einen Fehler in einer Aufgabenstellung finden (die der Prüfer zu bestanden hat): Freuen Sie sich! In diesem Fall wird zu Ihren Gunsten entschieden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit ich Ihre Beanstandung prüfen kann, ist es nötig, dass ich Ihre &lt;em&gt;Beanstandung&lt;/em&gt; nachprüfen kann: &lt;em&gt;Zeigen&lt;/em&gt; Sie mir meinen Fehler.
Es reicht &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; zu sagen “es hat bei mir nicht funktioniert”.
Wenn Sie etwa der Meinung sind, dass es die Variable “year” im Datensatz “penguins” nicht gebe, dann schicken Sie mir den R-Code,
der an ansprechender Stelle einen Fehler aufwirft (aber &lt;em&gt;ansonsten lauffähig&lt;/em&gt; ist).
Ein Screenshot kann in einigen Situationen helfen,
wenn aber nur ein Teil der Syntax zu sehen ist, ist er nicht ausreichend: Wenn der Befehl &lt;code&gt;data(penguins)&lt;/code&gt; nicht funktioniert,
so ist zu prüfen, ob Sie vorab mit &lt;code&gt;library(palmerpenguins)&lt;/code&gt; das relevante Paket gestartet haben.
Andernfalls kann &lt;code&gt;data(penguins)&lt;/code&gt; nicht funktionieren und der Fehler läge damit bei Ihnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2022/01/31/erbie-einfache-reproduzierbare-beispiele-ihres-problems-mit-r-syntax/&#34;&gt;Hier&lt;/a&gt; finden Sie Hinweise für &lt;em&gt;e&lt;/em&gt;infache, &lt;em&gt;r&lt;/em&gt;eproduzierbare &lt;em&gt;Bei&lt;/em&gt;spiele (ERBies); vgl. Sauer (2019), Kap. 3.8.2 (S. 33).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die gleiche Messlatte lege ich an mich an: Ich stelle eine Musterlösung (bei der Einsichtnahme) zur Verfügung, die reproduzierbar die Lösung aufzeigt. Sprich: Wenn der R-Code bei mir durchläuft, so wird er auch bei Ihnen durchlaufen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;datenschutz&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Datenschutz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Persönliche Daten werden an eine Stellen übermittelt: Moodle (über bzw. in Ihre Konto). Es findet keine Überwachung statt, weder kamaragestützt, akustisch oder softwaregestützt.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;plagiatskontrolle&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Plagiatskontrolle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ihre Prüfungsarbeiten können auf Plagiate hin untersucht werden. Dabei kommen auch automatisierte Verfahren zum Einsatz. Ihre Arbeiten werden dabei nicht online gestellt und auch nicht Dritten zugänglich gemacht. Alle Prüfungen finden auf Rechnern statt, zu denen nur die Prüfer/innen Zugang habe. Es werden keine persönlichen Daten (von Ihnen) weitergegeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bitte beachten: Angenommen in den Projektarbeiten von Studenti A und B werden (substanzielle) Überlappungen gefunden. In dem Fall ist davon auszugehen, dass beide Studentis getäuscht haben: eine/r hat abgeschrieben, der/die andere hat die eigene Arbeit dafür bereitgestellt. Daher wird in diesem Fall u.U. bei beiden Studentis der Plagiatsfall festgestellt und geahndet (z.B. mit “nicht bestanden” bewertet). Die genauen Konsequenzen legt die Prüfungskommission im Einzelfall fest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lassen Sie es auf keinen Fall soweit kommen: Schreiben Sie nicht ab und lassen Sie niemanden von Ihrer Arbeit abschreiben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine faire Prüfung heißt: Gleiche Chancen für alle, und gute Leistung soll belohnt werden, Täuschung nicht.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The quantitative method in the sciences</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/quant-method/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/quant-method/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prüfungsform &#34;Seminararbeit&#34;</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/seminararbeit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/seminararbeit/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;em&gt;Die folgenden Prüfungshinweise gelten nur insoweit, dass Ihnen Ihr/e Dozent/in nicht anderweitige Hinweise gegeben hat.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;prüfungsgegenstand&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Prüfungsgegenstand&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Prüfungsleistung wird rechtzeitig vom Prüfi definiert und an geeignetem Ort bekannt gegeben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es wird erwartet, dass Sie als Versuchsperson an den &lt;em&gt;Studien der Kommilitonis teilnehmen&lt;/em&gt;, falls nötig.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sie führen eine &lt;em&gt;eigene empirische Studie&lt;/em&gt; durch und verfassen dazu einen Bericht; dabei stützen Sie sich i. d. R. auf selber erhobene Daten.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gegenstand der Seminararbeit ist die &lt;em&gt;Dokumentation aller Phasen der Studie&lt;/em&gt; des jeweiligen Forschungsteams. Es handelt sich also um eine Gruppenarbeit. Einzelarbeiten sind grundsätzlich nicht zulässig.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Abschnittsverantwortliche&lt;/em&gt;: Jedes Kapitel/Teilkapitel muss mit genau einem Namen ausgewiesen sein. Der Namen der/des Autor*in soll als Fußnote an die jeweilige Überschrift angefügt sein.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;formale-anfordungen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Formale Anfordungen&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der Umfang der Arbeit umfasst 6000 Wörter (im Hauptteil), plus/minus 10%.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Methoden des &lt;em&gt;wissenschaftlichen Arbeiten&lt;/em&gt; in Recherche, Zitat und Darstellung werden angewandt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenden Sie die Methoden &lt;em&gt;quantitativer&lt;/em&gt; Datenanalyse an.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Textsatz und (gestalterische) &lt;em&gt;Formatierung&lt;/em&gt; der Seminararbeit orientieren sich an dem bereitgestellten &lt;em&gt;Leitfaden&lt;/em&gt; bzw. den Hinweisen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gestaltungsaspekte, die nicht im bereitgestellten Leitfaden aufgeführt sind, sind nach den Vorgaben der APA (neueste Version) anzulegen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;6.- Die Arbeit kann in &lt;em&gt;deutscher&lt;/em&gt; oder englischer Sprache eingereicht werden.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Aus formalen Gründen darf die Seminararbeit &lt;em&gt;pro Arbeitsgruppe&lt;/em&gt; nur &lt;em&gt;einmalig&lt;/em&gt; eingereicht werden. Im Falle mehrerer Einreichungen zählt die erste.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Auf dem Titelblatt ist u.a. anzugeben&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Matrikelnummer/n sowie Nach- und Vorname/n aller Autoris (wichtig!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Titel der Arbeit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modulname&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenn die Prüfung aus einer Seminarbeit besteht oder eine Seminarleistung beinhaltet, ist diese &lt;em&gt;nur online&lt;/em&gt;, nicht ausgedruckt einzureichen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bei der Benotung wird die &lt;em&gt;Kenntnis der Inhalte der Veranstaltung&lt;/em&gt; (inkl. dieses Skripts) vorausgesetzt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bei der &lt;em&gt;Anmeldung&lt;/em&gt; ist der Titel anzugeben; der &lt;em&gt;gleiche Titel&lt;/em&gt; muss sich auch auf der eingereichten Arbeit finden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Eine eingereichte Arbeit &lt;em&gt;kann nicht wieder zurückgezogen&lt;/em&gt; werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gleichwertige Beiträge&lt;/em&gt;: Alle teilnehmenden Personen einer Forschungsgruppe (einer Gruppenarbeit) sollen in ähnlichem Umfang beitragen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es ist erlaubt, eine &lt;em&gt;Gruppe zu verlassen&lt;/em&gt;. Wer eine Gruppe verlässt, schließt sich einer anderen Gruppe an.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Open Science&lt;/em&gt;: Reichen Sie die Rohdaten und ggf. Syntax (elektronisch) ein. Verweisen Sie ggf. im Anhang auf eine Datei, die Sie hochladen, in der die entsprechenden Informationen zu finden sind.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Reichen Sie folgende &lt;em&gt;zwei Dateien&lt;/em&gt; als Prüfungsleistung ein: a) Die Seminararbeit als PDF-Datei sowie b) den Anhang bzw. ergänzende Materialien als eine ZIP-Datei.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Das Thema muss einen &lt;em&gt;direkten empirisch-psychologischen Bezug&lt;/em&gt; haben; die Forschungsfrage muss psychologisch relevante Aspekte adressieren.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bitte sprechen Sie Ihr:e Dozenten/in für Fragen des Nachteilsausgleichs.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nichteinhaltung der Regeln bzw. der Hinweise kann zu Nichtbestehen oder einer schlechterer Note führen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;benotung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Benotung&lt;/h2&gt;
&lt;div id=&#34;aspekte-der-benotung&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Aspekte der Benotung&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es wird eine Gesamtnote vergeben und ggf. drei Teilnoten.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Gesamtnote setzt sich aus drei Teilaspekten zusammen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die drei Teilaspekte sind&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Formalia&lt;/em&gt; (u.a. Aufbau, Gestaltung, Rechtschreibung, Zitierweise, Literaturverzeichnis, Umfang)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Methodik&lt;/em&gt; (u.a. Methodenauswahl, Methodenanwendung, Interpetation)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Inhalt&lt;/em&gt; (u.a. Gliederung, Argumentation, Literaturnutzung, sprachlicher Ausdruck, Problemlösung, Reflexion)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Falls Teilnoten vergeben werden, muss sich die Gesamtnote &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; als arithmetisches Mittel der Teilnoten ergeben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;anspruch&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Anspruch&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Anspruch an eine gute Seminararbeit
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Überwiegende Verwendung von Literatur hoher Qualität (Fachartikel, peer-reviewed)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ca. 30 Quellen oder mehr im Literaturverzeichnis bei Einzelarbeiten; Faktor 2 bei Gruppenarbeiten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stichprobengröße (ca.)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Experimentell: Between-Design 50 Fälle, Within-Design: 20 Fälle bei Einzelarbeiten; Faktor 2 bei Gruppenarbeiten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beobachtend: 100 Fällebei Einzelarbeiten; Faktor 2 bei Gruppenarbeiten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Designumfang (ca.)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Experimentell: 2-3 Variablen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beobachtend: 3-4 Variablen bei Einzelarbeiten; Faktor 2 bei Gruppenarbeiten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;beispiele-für-fehler&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Beispiele für Fehler&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Substanzielle Fehler können zum Durchfallen oder zum deutlichem Abwerten der Note führen. Beispiele für solche Fehler sind:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Formalia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Textlänge (Hauptteil) ist zu kurz – ca. 20 % unter der formal angegeben Soll-Länge.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es liegen viele Zitierfehler im Text vor (z. B. 30 % oder mehr bzw. 10 oder mehr Fehler).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es liegen viele Fehler im Literaturverzeichnis vor (z. B. 30 % oder mehr bzw. 10 oder mehr Fehler).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es wurde die geforderte empirische Methode nicht verwendet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es findet sich ein oder mehrere Plagiate (weitere Konsequenzen sind möglich).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Versionen der Gruppenmitglieder (bei Gruppenarbeiten) unterscheiden sich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es finden sich nicht zitierte Quellen im Literaturverzeichnis.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Inhaltliche Mängel&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Das Literaturverzeichnis ist sehr kurz (weniger als 50% der empfohlenen Zahl von Quellen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Qualität des Literaturverzeichnisses ist gering (über 50 % Quellen von zweifelhafter Qualität, z. B. aus Ratgeber-Büchern).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Lesbarkeit ist aufgrund der optischen Gestaltung oder gravierender Sprachmängel stark eingeschränkt (z. B. viele Rechtschreibfehler).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Methodische Mängel&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es wird keine Inferenzstatistik verwendet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zentrale Koeffizienten werden falsch interpretiert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es wird keine/kaum Deskriptiv-Statistik berichtet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forschungsfragen bzw. Hypothese und Datenanalyse passen nicht zusammen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;merkmale-einer-sehr-guten-seminararbeit&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Merkmale einer sehr guten Seminararbeit&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Formales&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Richtlinien zur Gestaltung von wissenschaftlichen Texten wurden (fast) vollumfänglich umgesetzt. Insbesondere finden finden sich (fast) keine Zitierfehler im Text und im Literaturverzeichnis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rechtschreibung, Zeichensetzung und Grammatik sind (fast) fehlerfrei.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestaltung und Aufbau der Arbeit ist dem flüssigen Lesen zuträglich (z. B. optisch übersichtlich gestaltet und nicht weitschweifig sondern prägnant formuliert).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Methoden&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es wurden angemessene Methoden ausgewählt und diese richtig angewendet und die Ergebnisse korrekt interpretiert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die eingesetzte Methodik zeichnet sich durch hohe Breite und Tiefe aus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es wurde sehr viel empirisches Material (z. B. befragte Personen) ausgewertet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Inhalt&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es wurde viel Literatur von hoher Qualität rezipiert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein roter Faden ist klar ersichtlich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Arbeit zeichnet sich nicht nur durch hohes Fachwissen, sondern auch durch wohl überlegte Argumentation aus.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;aus-der-checkliste-der-prüfis&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Aus der Checkliste der Prüfis&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wissen&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wurden die wesentlichen Inhalte des Themas berücksichtigt?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sind hochwertige (und genügende) Quellen zu Rate gezogen worden?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Denken&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Reihen sich nur Zusammenfassungen aneinander oder ist Denkarbeit erkennbar?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wurde das eigene Vorgehen angemessen kritisiert?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wurde diskutiert, verglichen, bewertet, weitergeführt, erörtert, analysiert … ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zeugt die Arbeit von eigenen Ideen und eigenem Denken?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wurde selbständig gearbeitet?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Schreiben&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ist Rechtschreibung, Zeichensetzung und Grammatik korrekt?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ist der Text „im Fluss“ – gut lesbar, stringent und folgerichtig?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Methodik&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wurden die richtigen wissenschaftliche Methoden korrekt eingesetzt?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zeugt das methodische Vorgehen von Können und Kreativität?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ist die Studie nachprüfbar anhand des Berichts?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Polieren&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sind die Formalia erfüllt (z. B. korrektes Zitieren inkl. Literaturverzeichnis)?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sind Text, Abbildungen, Tabellen etc. ansprechend formatiert?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;typische-fehler&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Typische Fehler&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fachlich dünn: Die Anzahl von guten Quellen (z. B. Fachartikel) ist gering; der Autor kennt sein Thema zu wenig. Es findet kaum Rückbezug der eigenen Studie/Daten auf die Literatur statt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Stoff nicht ausreichend reflektiert: Es werden Fakten aneinander gereiht, ohne dass ist, ob sich mit dem Stoff auseinander gesetzt wurde (z. B. werden Stärken/Schwächen einzelner Texte nicht diskutiert).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Formalia fehlerhaft: Durch „Äußerlichkeiten“ werden Punkte verschenkt (z. B. pixelige Grafiken, optisch schlecht aufgelockerte Texte, „Löcher“ im Textfluss; Fehler im Literaturverzeichnis).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zahlen irreführend präsentiert: Statistiken wie werden unvollständig präsentiert oder die Anzahl der Nachkommastellen ist zu hoch oder inkonsistent.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Selbstkritik fehlt: Stärken und Schwächen der eigenen Art werden nicht diskutiert.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;tipps-für-eine-erfolgreiche-seminararbeit&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Tipps für eine erfolgreiche Seminararbeit&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;reflexion-bereichen-sie-die-welt-mit-ihren-gedanken&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Reflexion: Bereichen Sie die Welt mit Ihren Gedanken&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ein Hauptfehler vieler Hausarbeiten liegt darin, dass sie nur andere Texte nacherzählen. Wo liegt da der Mehrwert?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der Mehrwert eines wissenschaftlichen Textes liegt in der Neuartigkeit der Gedanken: Kritisieren Sie bestehende Theorien, vergleichen Sie sie, arbeiten Sie das Wesentliche heraus. Übrigens: Auch eine Wiederholungsstudie lohnt sich.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Legen Sie Ihre Forschungsfrage offen, beantworten Sie sie explizit.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Explizieren Sie Ihre Hypothesen (konkret und operationalisiert)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sparen Sie auch eine kritische Aufarbeitung Ihrer eigenen Arbeit nicht aus. „Kritisch“ heißt positiv und konstruktiv negativ Rückmeldungen geben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Das „Fazit“ Ihrer Arbeit ist nicht eine Zusammenfassung Ihres Textes sondern die Überlegung, wohin Sie Ihre Gedanken geführt haben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zur Reflexion gehört auch, dass Sie an den Nutzen des Lesers denken – was bringt ihm die Lektüre Ihres Texts? Sagen Sie z. B. anfangs, warum sich Ihr Thema „lohnt“!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Unterscheiden Sie zwischen Beschreibung von Ideen (oder [Ihren] empirischen Ergebnissen) und deren Beurteilung.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Beziehen Sie Ihre Ergebnisse/Daten auf die Literatur.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;fachwissen-zeigen-sie-dass-sie-sich-auskennen&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Fachwissen: Zeigen Sie, dass Sie sich auskennen&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nachdem Sie darüber nachgedacht haben, was ein lohnendes Thema ist, recherchieren Sie nach Literatur.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ohne einen kundigen (und aktuellen) Überblick über den Stand der Forschung können Sie keine verlässlichen Aussagen treffen – und keine gute Arbeit schreiben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Scheuen Sie sich nicht Fachartikeln; machen Sie sich die Qualität Ihrer Literaturstellen bewusst.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Destillieren Sie aus der Vielfalt der Texte die Essenz der Ideen heraus – die Details sind nicht so wichtig.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zeigen Sie keine Bäume, sondern den Wald. Zeigen Sie keine unumstößliche Wahrheit, sondern mehrere Blickwinkel (z. B. unterschiedliche Definitionen). Verknüpfen Sie den Gegenstand mit anderen Theorien.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ihr Fachwissen zeigen Sie auch dadurch, dass Sie kritisch zu den Texten oder dem Forschungsstand Stellung nehmen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Erläutern Sie nicht die Hintergründe Ihrer Methoden im Detail. Das steht schon in den Lehrbüchern bzw. ist nicht üblich.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gehen Sie auf wesentliche Befunde oder Theorien des Fachgebiets ein, soweit relevant bzw. zweckdienlich.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;fluss-der-text-soll-elegant-fließen&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Fluss: Der Text soll elegant fließen&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Begründen Sie Ihr Vorgehen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Man soll Dinge so einfach wie möglich ausdrücken, aber nicht einfacher (Einstein). Verwechseln Sie nicht komplizierte Wörter mit gehaltvollem Inhalt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jedes Kapitel und jeder Absatz sollte genau eine Frage beantworten.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Achten Sie auf ein gefälliges Äußeres Ihres Texts: Layout, Abbildungen, Schriftbild, leere Stellen im Blocksatz etc. machen einen Eindruck auf den Leser. Schaubilder helfen oft. Spiralbindung bietet sich an. Absätze sollten nicht zu lang sein (Textwüsten schläfern ein).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Gliederung soll den Fluss Ihrer Argumentation wiedergeben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Schreiben Sie elegant: Z. B. meiden Sie Passivsätze; schreiben Sie aktiv. Wechseln Sie kurze mit langen Sätzen ab. Meiden Sie Amtsdeutsch wie der Teufel das Weihwasser. Ein guter Titel hat selten geschadet. Verwenden Sie die „Ich-Form“ sparsam; genauso das „man“.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nutzen Sie Schaubilder, Diagramme etc. soweit sinnvoll.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Machen Sie keine Screenshots von R-Syntax, die Sie im Bericht wiedergeben. Stellen Sie die Syntax stattdessen in eine Datei, die Sie mit einreichen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;redlichkeit-machen-sie-ihre-ergebnisse-nachvollziehbar&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Redlichkeit: Machen Sie Ihre Ergebnisse nachvollziehbar&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Was sind Ihre eigenen Gedanken und welche Gedanken haben Sie übernommen – machen Sie dies kenntlich, indem Sie übernommen Gedanken als Zitate kennzeichnen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es ist nicht schändlich, Gedanken anderer zu übernehmen. Im Gegenteil: „Auf den Schultern von Giganten“ ist eine Credo der Wissenschaft. Sie können also auch replizieren.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Andere Wissenschaftlis sollte die Möglichkeit haben, Ihre Ergebnisse rekonstruieren zu können. Dazu zählt, dass Sie Ihre Recherchestrategie offen legen (welche Datenbanken etc.). Ebenso, dass Sie Ihr methodisches Vorgehen nachvollziehbar machen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Weisen Sie auf Schwächen (und Stärken) und sich nach Ihrer Arbeit anschließende Forschungsfragen hin, so dass andere auf Ihren Schultern weitersehen können.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Explizieren Sie Ihre Suchstrategie für Literatur (welche Datenbanken? Welche Suchbegriffe? Wie viele Treffer? Welche ausgewählt? Nach welchen Kriterien?) Ausführliche Details in den Anhang packen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Reichen Sie Syntax, Daten und ggf. Stimulus-Materialien (elektronisch) ein.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Versuchen Sie, den Nutzen Ihrer Arbeit für Dritte aufzuzeigen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;leserseite-schreiben-sie-für-den-leser&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Leserseite: Schreiben Sie für den Leser&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Hier sind einige typische Fragen, die sich Lesis - implizit oder explizit - stellen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Worum geht’s?&lt;/em&gt; –&amp;gt; Aussagekräftige Titel, Zusammenfassungen, Kernaussagen, Schaubilder, Fazit …&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Was nützt es mir?&lt;/em&gt; –&amp;gt; Sinn, Zweck, Ziel und Bedeutung in der Einleitung aufzeigen, Praxisnutzen herausstellen, ggf. Checklisten, Leitfäden etc. erstellen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Was soll ich jetzt tun?&lt;/em&gt; –&amp;gt; Geben Sie Handlungsempfehlungen, ggf. „Kochrezepte“, wie in einer bestimmten Situation vorzugehen ist, z. B. Typologien beschreiben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;So what?&lt;/em&gt; –&amp;gt; Tja, und nun :-)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;gutachtenerstellung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Gutachtenerstellung&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ein Teil des Gesamteindrucks der Arbeit spiegelt sich in den Kommentaren des Gutachters wider. Jedoch spiegelt die Summe der Kommentare nicht (zwangsläufig) die Gesamtnote wider, sondern nur denjenigen Teil, für den der Gutachter es für sinnvoll befunden hat, explizite Kommentare anzugeben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es ist insbesondere nicht möglich, von der Anzahl der positiven oder negativen Kommentare auf eine bestimmte Note zurückzuschließen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auch Vergleiche zwischen Gutachten verschiedener Student/innen ist nicht rein auf Basis der Kommentare möglich, da die Kommentare nur einen Ausschnitt des Meinungsbilds des Gutachters widerspiegeln.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Kommentare des Gutachters verfolgen erstens den Zweck einer Rückmeldung zum Leistungsstand und zweitens Hilfestellung zur Verbesserung, damit der/die entsprechend Student/in den eigenen Leistungsstand verbessern kann.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Weitere Hinweise zur Notengebung und Beurteilung sind auf der Modulseite bzw. den offiziellen Regularien und Hinweisen zu finden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sollten Sie Fragen an den Gutachter stellen wollen zu Ihrem Gutachten, so melden Sie sich zur Sprechstunde an.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;anmeldung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Anmeldung&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bitte beachten Sie etwaige &lt;em&gt;Anmeldefristen&lt;/em&gt; für die Aemeldung zur Prüfung als auch ggf. zur Anmeldung in einzelne Arbeitsgruppen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soweit nicht anders vom Dozenten gesagt, gelten die &lt;em&gt;offiziellen&lt;/em&gt; Anmeldefristen der Hochschule.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;sonstiges&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Sonstiges&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vermeiden Sie &lt;em&gt;kurzfristigen&lt;/em&gt; Upload von Prüfungsleistungen kurz vor dem Verstreichen der Einreichefrist – falls technische Probleme auftreten, können diese u. U. nicht mehr gelöst werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Dozentis führen &lt;em&gt;keine Vorab-Korrektur&lt;/em&gt; von laufenden Prüfungsleistungen durch. Fragen, die einer VorabKorrektur Ihrer Arbeit nahe kommen (und daher nicht beantwortet werden), sind z. B.: „Ist mein Fragebogen so o.k.?“, „Passt das so?“, „Können Sie mal drüber schauen, ob ich so anfangen kann?“, „Passen meine Hypothesen zur Theorie?“, „Hab ich was vergessen?“, „Ist die Gliederung so richtig/vollständig?“ …&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fragen zum Stoff werden im Unterricht jederzeit beantwortet. Sprechen Sie die Dozentis auch gerne vor oder nach dem Unterricht persönlich an.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aus Gründen der Fairness werden inhaltliche Fragen von Studierenden nur öffentlich, z. B. im Unterricht oder im Online-Forum, beantwortet (nicht per Mail).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorhersagemodellierung (2021)</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/qm1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/qm1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;In diesem Modul lernen Sie das Handwerk der Prognose:
Auf Basis von Fakten (Daten) den (noch unbekannten) Wert einer Zielvariablen vorherzusagen.
Zum Beispiel wieviel Umsatz von einem Kunden mit einem bestimmten Profil im Schnitt zu erwarten ist.
Damit lernen Sie die Grundkompetenzen zum Berufsbild Data Scientist – ein angesagtes Berufsbild unserer Zeit.
Außerdem lernen Sie etwas Handwerkszeug der (quantitativen) Forschung;
der überwältigend große Teil der Forschung basiert auf Ideen, von denen Sie ein paar in diesem Kurs lernen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie man Umfragen auswertet</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/umfragen-auswerten/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/umfragen-auswerten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fragebogendaten zu psychologischen Variablen (wie z.B. Extraversion), die wissenschaftlichen Ansprüchen genügen, bezeichnet man als psychometrische Daten (vgl. Steyer and Eid 1993). Der Analyse psychometrischer Daten kommt große Bedeutung innerhalb der Psychologie (und angrenzender Gebiete wie Marketing) zu. Der Grund ist, dass Daten häufig in Form von Fragebogen, psychometrischer Fragebogen, erhoben werden. Besonders für Persönlichkeitskonstrukte und Einstellungen, kurz für Fragestellungen der Persönlichkeitspsychologie und, davon abgeleitet, der Diagnostik, erfreuen sie sich weiter Verbreitung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziel dieses Beitrags ist es, eine praktische Anleitung für typische (und grundlegende) psychometrischen Analysen mittels R zu geben. Dabei soll demonstriert und erläutert werden, welche Analysen und wie durchgeführt werden in einer grundständigen psychometrischen Analyse. Es wird sowohl der Einzelfall-Diagnostik Rechnung getragen, als auch der Testvalidierung. Anders gesagt, dieses Dokument hilft, u.a. folgende Fragen zu beantworten: “Wie leistungsfähig war der Applikant im Vergleich zu seiner Referenzgruppe?”, “Wie ist die Qualität dieses Testverfahrens einzuschätzen?”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R-package pradadata</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/software/pradadata/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/software/pradadata/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Collection on helper functions for teachers in quantitative fields&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;pradadata&#34;&gt;pradadata&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;data sets for practical data analysis&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;contents&#34;&gt;Contents&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Data sets featuring data from&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;German elections 2017&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OECD wellbeing 2016&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;survey on extraversion 2015-2016&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schwartz cultural values 1988-2000&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sociol economic data of all German 2017 electoral districts&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;geomap of German electoral districts 2017&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;toy data set on sex, height, and shoe size&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;online dating platform experiment 2015&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;German sentiment lexicon (germanlex)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;German sentiment lexicon (sentiws)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;predictors and score of statistics test&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;names of world countries&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;party platform of the AfD party (&amp;ldquo;Alternative fuer Deutschland&amp;rdquo;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Notes that some (most) of these data sets were not published by the author of this pacakge. The original authors and the respective licences can be found in the desription of each data set.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;installation&#34;&gt;Installation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;devtools::install_github(&amp;quot;sebastiansauer/pradadata&amp;quot;)&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;getting-started&#34;&gt;Getting started&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In R (or RStudio) type
&lt;code&gt;library(&amp;quot;pradadata&amp;quot;)&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;get-help&#34;&gt;Get help&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;help(&amp;quot;pradadata&amp;quot;)&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;requirements&#34;&gt;Requirements&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;R&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;licence&#34;&gt;Licence&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;http://img.shields.io/badge/license-GPL--3-brightgreen.svg?style=flat&#34; alt=&#34;Package-License&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;doi&#34;&gt;DOI&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zenodo.org/badge/latestdoi/109450408&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://zenodo.org/badge/109450408.svg&#34; alt=&#34;DOI&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R-package teachertools</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/software/teachertools/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/software/teachertools/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Collection on helper functions for teachers in quantitative fields&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://img.shields.io/badge/status-early%20state-red&#34; alt=&#34;Beware, very early status&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This repo provides tools for writing and grading exams/exercises, as well as publishing course materials.
The tools consists of R functions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Check-out the &lt;a href=&#34;https://github.com/sebastiansauer/teachertools&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Github Repo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videosammlung</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/videos/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/videos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;YouTube channel on applied statistics&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;YouTube-Kanal zu verschiedenen Themen der (angewandten) Datenanalyse im weiteren Sinne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der größte Teil der Videos sind für und aus meinen Unterricht entstanden. Es werden u.a. folgende Themen behandelt: Explorative Datenanalyse, Inferenzstatistik, R, Machine Learning, Kausalinferenz, wissenschaftliches Schreiben, Versuchsplanung.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intro to causality 1: Any use for statistics?</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/causal1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/causal1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Why most published research findings are of little use for business decisions&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Most healthcare interventions tested in Cochrane Reviews are not effective according to high quality evidence: a systematic review and meta-analysis</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/publication/astra/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/publication/astra/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Abstract&lt;/em&gt;
The effectiveness of most cancer targeted therapies is short-lived. Tumors often develop resistance that might be overcome with drug combinations. However, the number of possible combinations is vast, necessitating data-driven approaches to find optimal patient-specific treatments. Here we report AstraZeneca’s large drug combination dataset, consisting of 11,576 experiments from 910 combinations across 85 molecularly characterized cancer cell lines, and results of a DREAM Challenge to evaluate computational strategies for predicting synergistic drug pairs and biomarkers. 160 teams participated to provide a comprehensive methodological development and benchmarking. Winning methods incorporate prior knowledge of drug-target interactions. Synergy is predicted with an accuracy matching biological replicates for &amp;gt;60% of combinations. However, 20% of drug combinations are poorly predicted by all methods. Genomic rationale for synergy predictions are identified, including ADAM17 inhibitor antagonism when combined with PIK3CB/D inhibition contrasting to synergy when combined with other PI3K-pathway inhibitors in PIK3CA mutant cells.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moderne Datenanalyse mit R</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/modar/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/modar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Kaufempfehlung, die Ihnen ein Webstore ausspricht, die Einschätzung, welcher Kunde kreditwürdig ist, oder die Analyse der Werttreiber von Immobilien – alle diese Beispiele aus dem heutigen Leben sind Ergebnis moderner Verfahren der Datenanalyse. Dieses Buch führt in solche statistische Verfahren anhand der Programmiersprache R ein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziel ist es, Leser mit der Art und Weise vertraut zu machen, wie führende Organisationen und Praktiker angewandte Statistik heute einsetzen. Weil sich mit der Digitalisierung auch die statistischen Verfahren verändert haben, vermittelt der Autor neben klassischen Analysemethoden wie Regression auch moderne Methoden wie Textmining und Random-Forest-Modelle. Dabei sind die Inhalte des Buchs durchgehend so aufbereitet, dass sie auch für Leser ohne umfangreiche mathematische Vorkenntnisse verständlich sind. Anhand von Fallbeispielen und Übungen werden die Leser durch alle Phasen der Datenanalyse geführt: Sie lernen, wie Daten eingelesen, aufbereitet, visualisiert, modelliert und kommuniziert werden können. Dabei wird vor allem die Aufbereitung, Umformung und Prüfung der Daten ausführlicher als in anderen Publikationen behandelt, da dieser Teil in der Praxis oft einen wesentlichen Teil des Aufwands ausmacht. Aber auch die Visualisierung bekommt viel Raum, denn gute Diagramme ermöglichen Einblicke, die Zahlen und Worte verbergen.
Mit seinem praxisorientierten Ansatz will das Buch dazu befähigen,
alle grundlegenden Schritte eines Datenanalyseprojekts durchzuführen,
Daten kompetent in R zu bearbeiten,
simulationsbasierte Inferenzstatistik anzuwenden und kritisch zu hinterfragen,
klassische und moderne Vorhersagemethoden anzuwenden und
betriebswirtschaftliche Fragestellungen mittels datengetriebener Vorhersagemodelle zu beantworten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R-package prada</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/software/prada/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/software/prada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;R package for for practical data analysis&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Handson data exploration with the R/tidyverse</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/handson/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/handson/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Populism among German politicians - A Twitter Mining approach</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/populism1/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/populism1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2017/11/01/afd01/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Check out this post&lt;/a&gt; for a synopsis on the project.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predictors of AfD party success</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/populism2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/populism2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;abstract&#34;&gt;Abstract&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The party “Alternative fuer Deutschland” (AfD) is a right-wing to far-right political party in Germany. Founded in 2013, it that has managed to gain seats in all states parliaments as well as in the federal parliament within a short period of time. The AfD became the third-largest party in Germany after the 2017 federal elections. Such striking success is quite unique in German post-war politics. Consequently, AfD’s upsurge has sparked an intensive debate as to the why’s and hows of this success. Some explanations of AfD’s electoral success have been brought forward by scholars but also some “folk theories” circulate. In this study, we test some folk theories highlighting potential causes of AfD electoral success such as unemployment, migration rate, age, and east/west cultural diﬀerences. Our data are based on the German federal election results (2017), alongside with structural data on each German electoral district (n=299). Our analysis is novel insofar as a more rigorous Bayesian multilevel modeling is applied.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Real-time Prediction of User Performance based on Pupillary Assessment via Eye Tracking</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/publication/ais-hci-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/publication/ais-hci-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Abstract&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We propose a method to predict user performance based on eye-tracking. The method uses eye-tracking-based pupillometry to capture pupil diameter data and calculates—based on a Random Forest algorithm—user performance expectations. We conducted a large-scale experimental evaluation (125 participants aged from 21 to 61 years) and found promising results that pave the way for a dynamic real-time adaption of IT to a user’s mental effort and expected user performance. We have already achieved a good classification accuracy of user performance after only 40 seconds (5% of the mean total trial time that our participants took to complete our experiment). The non-invasive contact-free method can be applied cost-efficiently both in research and practical environments.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Keywords: NeuroIS, user performance, mental effort, pupillometry, eye-tracking, Random Forest.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    This paper was awarded in 2018 with an Best Paper Award by the Journal &lt;a href=&#34;https://aisel.aisnet.org/thci/awards.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Transactions of Human-Computer Interaction&lt;/a&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Textbausteine zur Korrektur</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/textbausteine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/textbausteine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://sebastiansauer.github.io/textbausteine-korrektur/Textbausteine-Korrektur.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Textbausteine zur Beurteilung von Seminar- und Abschlussarbeiten&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In &lt;a href=&#34;https://github.com/sebastiansauer/textbausteine-korrektur&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;diesem Repositorium&lt;/a&gt; finden sich Textbausteine, die zur Korrektur von studentischen Seminar- und Abschlussarbeiten verwendet werden können.
&lt;a href=&#34;https://sebastiansauer.github.io/textbausteine-korrektur/Textbausteine-Korrektur.html&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hier&lt;/a&gt; geht&amp;rsquo;s zur Homepage des Projekts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Textbausteine sind primär dazu gedacht, wissenschaftliche Arbeiten in der Psychologie zu bewerten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu werden einige Bewertungskriterien eingeführt:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Formales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Methodik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inhalt&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Für jeden der Punkte werden mehrere Unterkriterien beschrieben. Für die meisten der Unterkriterien existieren sowohl Bewertungssätze als auch Hinweissätze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bewertungssätze veorten die Leistung der Arbeit zu einem Bewertungskriterium auf einem Kriterium von sehr gut bis ungenügend. Hinweissätze erläutern Fehler, Schwächen, Verbesserungspotenzial oder Stärken zu einem Bewertungskriterium.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How populist are the tweets of German politicians? (Wie populistisch tweeten unsere Politiker?)</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/projects/populism1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/projects/populism1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;populism-in-tweets-of-german-politicians&#34;&gt;Populism in tweets of German politicians&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The last months (years? since ever???) have seen a surge in populism and a rise in nationalism. Not only in Russia, the United States, Turkey, but also in some EU countries the ghost of nationalism-populism seems to be marching and gaining ground.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As to Germany, in September 24, 2017, the 19. German federal elections took place. The newly founded alt-right AfD (Alternative for Deutschland) has made a leap and moved in the Bundestag. In some electoral districts, its share rose to 35%, being the strongest party (although normally its share was lower), and in total, the AfD collect 12.6% of the votes, according to the official results.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Given the “hell and back” Europe and the world had to witness in the 20th century, this backlash seems surprising and alarming. Of course, a number of ideas on the origin of populist thought and countermeasures are out there.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;whats-populism&#34;&gt;What’s populism?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Populism is hard to define, see Laclau, On Populist Reason. So maybe authoritarianism and nationalism are concepts more adequate to deal with enemies of open society. Another idea would be to follow Popper’s idea of what makes a society open and what are the components of a “closed” society.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Without worrying much on ongoing discussions, I have tried to define and measure populism as manifest in Tweets of German politicians. The theoretical concept is not too much elaborated (as yet), I confess, but it builds on a well-known and intriguing source, Poppers Open Society.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;poppers-idea-of-populism&#34;&gt;Poppers idea of populism&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Basically, the following theoretical aspects were used for gauging populism.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The roots of the (Western) civilization may be traced to societies such as the ancient Greek clans. In the beginning (but in parts, later on too), those clans were patriarchal in the sense that there one men or one family or one cast who was ruling without any democratic basis. Basically, someone was telling what to do. And every one had to follow. Even more, know only what to do but rather what was right and what was wrong. There is, as a consequence, no place for questions and questioning or doubt and doubting in such societies. It’s pretty clear and easy what’s right and wrong, and what you ought to now. Now, modern society is quite complex, and as a consequence, it is difficult to say what will happen, and what you should do. There are much less guides and less guidance as to what the “right” way of living consists of. Poppers argues that people are suffering from this insecurity, albeit to a different degree. Especially in times of crisis, rapid change, and strong progress the desire too come back to “good old days”, with all their simplicity and security offered by strong men and strong ideas (in the sense of that they provide sure answers), rises.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreover, those old tribal communities consisted (often) of kinship, there were genetic similarity among the members of a tribe, compared to the people of other tribes. As a result, such tribes or rather such tribal thinking rejoices in evoking the “blood is thicker than water” ideas. You should prefer your relatives more than strangers; sounds plausible, doesn’t it? But taken farer this leads a walling-off from the outside, in the sense that outsiders are considered negative or eve as enemies. In short, the “we” as a group - family, caste, tribe, culture, people, folk - should hold together, and should regard outsiders with suspicion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Similarly, not only our “blood” but also our “soil” is what defined (defines) us as tribal society. This is our land. Not yours. We have always, okay, at least for a long time, been inhabiting this land.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;More coherently, this is our group, our land, our stories. Nobody (including myself and you, as possible parts of this group) may object to this notion. We may not even doubt, we must obey to the law of what the strong man says, and he says he knows what to know, that’s why he is strong. Admitting “I don’t know” would be considered as a sign of weakness, not of strength. Don’t propose that things could be like this, but also like that, and even this may vary from time to time or according to some unknown boundary conditions…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Such ideas provide the base of “closed society thinking”, and populism is nothing more than alluding to this thinking and supporting it.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;indicators-of-populism-in-the-present-research&#34;&gt;Indicators of populism in the present research&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Much more down to earth, and certainly cum grano salis to say the least, I have tried to translate Popper’s ideas into these eight indicators:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;word length or rather word brevity&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Number of negative connotated words vs. number of positively connotated words (odds)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proportion of negatively connotated words&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proportion of emotional words&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Score (intensity) of emotion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Score (intensity) of negative emotion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proportion of words in CAPITAL LETTERS (shouted)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Number of adjectives vs. number of adverbs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Out of these indicators, I formed one populism measure, and I then compared political parties based on this measure. I did not want to tap too much into the individual persons, partly because an aggregated measure may be more reliable, and partly because not too be to nasty to individual persons.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;data-material&#34;&gt;Data material&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I collected around 400k tweets via the Twitter API; plus approx. 30k Tweets by Donald Trump. In sum, about 200 politicians donated about 6 millions words for this analysis. Not all parties are included, only seven important, the remainder is ignored (sorry). Data was collected from several years, as provided by the API.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I think that the API prefers providing newer tweets. Note that Trump data has been accessed from the Trump Twitter Archive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Not all parties tweet the same amount. As I have recently read on Twitter, the only 12 hours, Donald Trump did not tweet was the day he was elected President…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;From some parties, I was able to find a lot of accounts, from other parties, not so many. This may of course provide some basis for bias. I have tried to find some overview or “official” list of politicians&amp;rsquo; twitter accounts. What I found was this. In addition, I added the accounts from the Bundesvorstaende of the AfD and the FDP, because these parties were especially lacking accounts.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;reproducibility&#34;&gt;Reproducibility&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The code is on Github, completely. In this post, I will not discuss all technical aspects, but rather invite everyone interested to read the code.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;cave-and-conclusion&#34;&gt;Cave and conclusion&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Whereas Poppers theory certainly is compelling, the choice of indicators remains subjective. This is not unique for the present analysis, but still different sets of indicators may provide different pictures. Note that this is an explorative study. Still, this picture appears well backup by the data. What’s your impression, your thoughts? Feel free to discuss your ideas.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Performanz in Echtzeit vorhersagen auf Basis von Pupillendaten</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/pupil1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/pupil1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;fragestellung&#34;&gt;Fragestellung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lässt sich die Performanz von Computer-Arbeitenden anhand der dynamischen Veränderung der Pupillengröße vorhersagen (vgl. Buettner et al. 2015)?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;untersuchungsdesign&#34;&gt;Untersuchungsdesign&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In einer Beobachtungsstudie im Labor wurden N = 129 Probanden untersucht. Gemessen wurde primär die kontinuierliche Veränderung der Puppillengröße als Prädiktor für den Erfolg in drei verschiedenen realistischen Aufgaben von computerbezogenen Aufgaben aus einem Wirtschaftskontext.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ergebnisse&#34;&gt;Ergebnisse&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ein Algorithmus aus dem Maschinellen Lernen (Random Forests) sagte die Performanz überzufällig gut vorher. Dieser Erfolg ist beachtenswert, da die Vorhersage ex-ante verlief: Die Pupillendilation während der Bearbeitung sagte den Erfolg am Ende der Bearbeitungszeit vorher.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;limitationen&#34;&gt;Limitationen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zwar wurden eine Reihe von Störvariablen (z.B. Streulicht) im Labor kontrolliert, aber personengebundene Störvariablen könnten ebenfalls die Vorhersage beeinflusst haben. Das Aufgabenszenario war praxisnah gestaltet, aber die ökologische Validität einer Laborsituation ist eingeschränkt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;theoretischepraktische-implikationen&#34;&gt;Theoretische/Praktische Implikationen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Grad von kognitiven Belastung bei Computerarbeit ist ein ausschlaggebender Faktor für die Performanz der Nutzer; Über-, Fehl- aber auch Unterbelastung können die Performanz von Nutzern begrenzen. Der Messung der kognitiven Belastung kommt daher hohe praktische Bedeutung bei Mensch-Maschine-Interaktionen zu. Gelänge es, die kognitive Belastung valide, praktikabel und in Echtzeit zu messen, so könnte die Nutzer-Performanz u.U. gesteigert werden. So könnte z.B. die Fehlerrate bei Fluglotsen verringert werden. Darüber hinaus sind genaue Vorhersagen sind ein Schlüssel zum besseren Verständnis der psycho-physiologischen Abläufe bei kognitiver Belastung.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;relevanzbeitrag&#34;&gt;Relevanz/Beitrag&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bislang liegen nur wenige Studien vor, die anhand einer größeren Stichprobe und in einem praxisnahem Design, Nutzer-Performanz in Echtzeit vorhersagen. Der Nutzen von alternativen prädiktiven Algorithmen wird durch den Vorhersageerfolg in dieser Studie demonstriert; damit ist zu hoffen, dass Maschinelles Lernen in anderen Forschungsgebieten zu verbesserten Vorhersageerfolgen führt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;literatur&#34;&gt;Literatur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Buettner, Ricardo, Sebastian Sauer, Christian Maier, and Andreas Eckhardt. 2015. “Towards Ex Ante Prediction of User Performance: A Novel Neurois Methodology Based on Real-Time Measurement of Mental Effort.” In System Sciences (Hicss), 2015 48th Hawaii International Conference on, 533–42. IEEE.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Böse. Psychologie eines Phänomens.</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/boese/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/boese/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reproducible paper writing: Some practical recommendations</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/repro1/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/repro1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;abstract&#34;&gt;Abstract&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Reproducible Paper Writing&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scientiﬁc publications should both announce a result and convince readers that the result is correct (Mesirov, 2010). Reproducibility refers to methods which help the reader to convince themselves by own means that a given result is plausible, at least. Thus, reproducibility, as opposed to replicability, is particularly important because successfully replicating a study is not neccessarily possible even if the study was well conducted (Peng, 2015). In any case, a reanalysis of the data must result in similar or identical results.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The current “reproducibility crisis” (Open Science Collaboration, 2015) is partly due to a lack of technical and statistical skills (Peng, 2015). Thus better technical skills for reproducible paper writing and data analyses may provide a remedy to the reproducibility crisis. In this talk, we present a method that is well-suited for writing reproducible academic papers. This method is a combination of Latex, R, Knitr, Git, and Pandoc. These software tools are robust, well established and not more than reasonable complex. Additional approaches, such as using word processors (MS Word), Markdown, or online collaborative writing tools (Authorea) are presented brieﬂy. The presentation is based on a practical software demonstration. A Github repository for easy reproducibility is provided.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;references&#34;&gt;REFERENCES&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mesirov, J. P. (2010). COMPUTER SCIENCE. Accessible Reproducible Research. Science, 327(5964), 10.1126/science.1179653. &lt;a href=&#34;http://doi.org/10.1126/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://doi.org/10.1126/&lt;/a&gt; science.1179653&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Open Science Collaboration. (2015). Estimating the reproducibility of psychological science. Science, 349(6251). &lt;a href=&#34;http://doi.org/10.1126/science.aac4716&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://doi.org/10.1126/science.aac4716&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peng, R. (2015). The reproducibility crisis in science: A statistical counterattack. Signiﬁcance, 12(3), 30–32. &lt;a href=&#34;http://doi.org/10.1111/j.1740-9713.2015.00827.x&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://doi.org/10.1111/j.1740-9713.2015.00827.x&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wirkfaktoren von Achtsamkeit</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/diss/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/diss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die vorliegende Forschungsarbeit untersucht mögliche Wirkfaktoren von Achtsamkeit. Wirkfaktoren sind dabei die Prozesse, die die Effekte von Achtsamkeit auf Wohlbefinden und Gesundheit vermitteln. Bisherige Studien des Forschungsfelds haben sich auf den Nachweis der Wirksamkeit (vgl. Baer, 2003; Grossman, Niemann, Schmidt &amp;amp; Walach, 2004) sowie die Entwicklung von psychometrischen Achtsamkeitstests konzentriert (z.B. Brown &amp;amp; Ryan, 2003; Walach et al., 2006). Die Frage nach den Wirkfaktoren von Achtsamkeit ist demgegenüber bisher weitgehend unbeantwortet. Erst seit kurzem widmen sich Forschungsarbeiten dieser Frage (Arch &amp;amp; Craske, 2006; Shapiro, Carlson, Astin &amp;amp; Friedman, 2006; Zeidler, 2007). Kenntnis der Wirkfaktoren von Achtsamkeit ist der Schlüssel zum Verständnis des Phänomens sowie zur Verbesserung von Interventionen. Aus diesem Grund ist die Erforschung der Wirkfaktoren von Achtsamkeit die nächste zentrale Aufgabe des Forschungsfelds. Basierend auf einer Analyse des theoretischen Fundaments des Konstrukts insbesondere der buddhistischen Psychologie – wird in dieser Arbeit „Verringerung von affektiver Reaktivität“ als Wirkfaktor angenommen (Kalupahana, 1992; Davids, 2002; De Silva, 2005). Affektive Reaktivität bezeichnet die Tendenz, auf affektive Reize (z.B. unangenehme Bilder) mit affektiven Reaktionen (z.B. negativen Gefühlen) zu antworten. Das entsprechende Mediatormodell (Prädiktor: Achtsamkeit; Mediator: affektive Reaktivität; Kriterium: habituelles Wohlbefinden) wird in drei Studien empirisch untersucht. Studie I (N=247) fokussiert auf eine behaviorale Operationalisierung von affektiver Reaktivität anhand von expliziten (z.B. Bewertung aversiver Bilder) und impliziten (z.B. Emotional Stroop) Maßen. Studie II (N=221) erfasst alle Variablen des Modells mit Fragebögen. Beide Studien sind korrelativ und querschnittlich aufgebaut. Studie III (N=189) induziert experimentell State-Achtsamkeit und prüft die Effekte auf die Bewertung aversiver Bilder. Insgesamt bestätigen die Studien das vorgeschlagene Modell teilweise. Dabei finden sich sowohl für Fragebogen als auch für behaviorale Erfassung hypothesenkonforme Ergebnisse. Allerdings sind die Effekte für fragebogenbasierte Operationalisierungen stärker als für behaviorale Erfassung von affektiver Reaktivität. Das Design der Studien begrenzt die interne Validität, so dass die Ergebnisse als erste Hinweise zu verstehen sind. Zukünftige Studien sollten sich weiter auf diesen Wirkfaktor aber auch auf weitere mögliche Wirkfaktoren konzentrieren. Zur Erhöhung der internen Validität sind längsschnittliche Designs, experimentelle Designs und alternative Operationalisierungen vonnöten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Case studies</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/casestudies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/courseware/casestudies/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;A case study on data analysis is sometimes dubbed “YACSDA”, as for “Yet Another Case Study on Data Analysis”.
Well, here’s my curated list of YACSDAs.
The indented audience is students are aspiring data analysts/scientists.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All case studies are using R as the computational environment and are open eductational resource materials.
That implies that all YACSDAs are reproducible (for the most part).&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;explorative-data-analysis&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Explorative Data analysis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FALLSTUDIEN - NUR EXPLORATIVE DATENANALYSE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://allisonhorst.shinyapps.io/dplyr-learnr/#section-welcome&#34;&gt;Datenjudo mit Pinguinen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/02/24/exercises-to-data-wrangling-with-the-tidyverse/&#34;&gt;Data-Wranglinng-Aufgaben zur Lebenserwartung&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/02/24/case-study-data-vizualization-on-flight-delays-using-tidyverse-tools/&#34;&gt;Case study: data vizualization on flight delays using tidyverse tools&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2020/12/07/ex-visualizing-diamonds/&#34;&gt;Aufgabe zur Datenvisualisierung des Diamantenpreises&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/03/08/eda-zu-flugversp%C3%A4tungen/&#34;&gt;Fallstudie Flugverspätungen - EDA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/02/11/yacda-topgear/&#34;&gt;Fallstudie zur EDA: Top-Gear&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/02/11/explorative-datenanalyse-zum-datensatz-oecd-wellbeing/&#34;&gt;Fallstudie zur EDA: OECD-Wellbeing-Studie&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://minimaxir.com/2018/07/imdb-data-analysis/&#34;&gt;Fallstudie zur EDA: Movie Rating&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/saghirb/WiP-tidyverse/blob/master/doc/WiP-tidyverse.pdf&#34;&gt;Fallstudie zur EDA: Women in Parliament&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/05/27/datensatz-flights-finde-den-tag-mit-den-meisten-abfl%C3%BCgen/&#34;&gt;Finde den Tag mit den meisten Flugverspätungen, Datensatz ‘nycflights13’&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://varianceexplained.org/r/tidy-genomics/&#34;&gt;Cleaning and visualizing genomic data: a case study in tidy analysis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.njtierney.com/post/2017/11/07/tidyverse-billboard/&#34;&gt;Tidyverse Case Study: Exploring the Billboard Charts&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/11/27/analyse-der-rki-coronadaten/&#34;&gt;Analyse einiger RKI-Coronadaten: Eine reproduzierbare Fallstudie&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.opencasestudies.org/casestudies/ocs-healthexpenditure.html&#34;&gt;OpenCaseStudies - Health Expenditure&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.opencasestudies.org/ocs-bp-school-shootings-dashboard/#Motivation&#34;&gt;Open Case Studies: School Shootings in the United States&lt;/a&gt; - includes dashboards&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.opencasestudies.org/ocs-bp-youth-disconnection/&#34;&gt;Open Case Studies: Disparities in Youth Disconnection&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/05/28/yacsda-seitenspr%C3%BCnge/&#34;&gt;YACSDA Seitensprünge&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.opencasestudies.org/&#34;&gt;The Open Case Study Search&lt;/a&gt; provides a nice collection of helpful case studies.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://fallstudien.netlify.app/&#34;&gt;ifes@FOM Fallstudienseite&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;linear-models&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Linear models&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FALLSTUDIEN - NUR LINEARE MODELLE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/5pBTHrnRIZY&#34;&gt;Beispiel für Prognosemodellierung 1, grundlegender Anspruch, Video&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2020/11/13/fallstudie-zur-regressionsanalyse-ggplot2movies/&#34;&gt;Beispiel für Ihre Prognosemodellierung 2, mittlerer Anspruch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/03/10/fallstudie-modellierung-von-flugversp%C3%A4tungen/&#34;&gt;Beispiel für Ihre Prognosemodellierung 3, hoher Anspruch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/03/10/fallstudie-modellierung-von-flugversp%C3%A4tungen/&#34;&gt;Fallstudie: Modellierung von Flugverspätungen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/02/24/modelling-movie-successes-linear-regression/&#34;&gt;Modelling movie successes: linear regression&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2020/11/13/fallstudie-zur-regressionsanalyse-ggplot2movies/&#34;&gt;Movies&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kaggle.com/code/ssauer/tmdb-simple-regression-beginners&#34;&gt;Fallstudie Einfache lineare Regression in Base-R, Anfängerniveau, Kaggle-Competition TMDB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2022/05/02/fallstudie-spritverbrauch/&#34;&gt;Fallstudie Sprit sparen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kaggle.com/code/saikatkumardey/linear-regression-case-study/notebook&#34;&gt;Fallstudie zum Beitrag verschiedener Werbeformate zum Umsatz&lt;/a&gt;; eine Fallstudie in Python, aber mit etwas Erfahrung wird man den Code einfach in R umsetzen können (wenn man nicht in Python schreiben will)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/pulse/practical-linear-regression-r-case-study-diamond-prices-valdeleon/?trk=public_profile_article_view&#34;&gt;Practical Linear Regression with R: A case study on diamond prices&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://stat-ata-asu.github.io/MultipleAndLogisticRegression/case-study-italian-restaurants-in-nyc.html&#34;&gt;Case Study: Italian restaurants in NYC&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/05/19/vohrersgage-modellierung-des-preises-von-diamanten/&#34;&gt;Vorhersage-Modellierung des Preises von Diamanten&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/05/25/modellierung-diamantenpreis-2/&#34;&gt;Modellierung Diamantenpreis 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;machine-learning&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Machine Learning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FALLSTUDIEN - MASCHINELLES LERNEN MIT TIDYMODELS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.r-bloggers.com/2021/08/experimenting-with-machine-learning-in-r-with-tidymodels-and-the-kaggle-titanic-dataset/&#34;&gt;Experimenting with machine learning in R with tidymodels and the Kaggle titanic dataset&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hansjoerg.me/2020/02/09/tidymodels-for-machine-learning/&#34;&gt;Tutorial on tidymodels for Machine Learning&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kirenz.com/post/2021-02-17-r-classification-tidymodels/&#34;&gt;Classification with Tidymodels, Workflows and Recipes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kaggle.com/code/varimp/a-mostly-tidyverse-tour-of-the-titanic/report&#34;&gt;A (mostly!) tidyverse tour of the Titanic&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kaggle.com/code/headsortails/personalised-medicine-eda-with-tidy-r/report&#34;&gt;Personalised Medicine - EDA with tidy R&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kaggle.com/code/headsortails/tidy-titarnic/report&#34;&gt;Tidy TitaRnic&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tidymodels.org/start/models/&#34;&gt;Fallstudie Seegurken&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://juliasilge.com/blog/student-debt/&#34;&gt;Sehr einfache Fallstudie zur Modellierung einer Regression mit tidymodels&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gmudatamining.com/lesson-10-r-tutorial.html&#34;&gt;Fallstudie zur linearen Regression mit Tidymodels&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/sebastiansauer/covid-icu&#34;&gt;Analyse zum Verlauf von Covid-Fällen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://onezero.blog/modelling-binary-logistic-regression-using-tidymodels-library-in-r-part-1/&#34;&gt;Fallstudie zur Modellierung einer logististischen Regression mit tidymodels&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://juliasilge.com/blog/multinomial-volcano-eruptions/&#34;&gt;Fallstudie zu Vulkanausbrüchen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://juliasilge.com/blog/himalayan-climbing/&#34;&gt;Fallstudie Himalaya&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://juliasilge.com/blog/tuition-resampling/&#34;&gt;Fallstudien zu Studiengebühren&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.tidymodels.org/start/case-study/&#34;&gt;1. Modell der Fallstudie Hotel Bookings&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/sebastiansauer/datascience1/blob/main/Aufgaben/Thema8-Loesungen1.pdf&#34;&gt;Aufgaben zur logistischen Regression, PDF&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bcullen.rbind.io/post/2020-06-02-tidymodels-decision-tree-learning-in-r/&#34;&gt;Fallstudie Oregon Schools&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://juliasilge.com/blog/wind-turbine/&#34;&gt;Fallstudie Windturbinen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gmudatamining.com/lesson-13-r-tutorial.html&#34;&gt;Fallstudie Churn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2020/12/14/titanic-tidymodels-boost/&#34;&gt;Einfache Durchführung eines Modellierung mit XGBoost&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://bcullen.rbind.io/post/2020-06-02-tidymodels-decision-tree-learning-in-r/&#34;&gt;Fallstudie Oregon Schools&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.gmudatamining.com/lesson-13-r-tutorial.html&#34;&gt;Fallstudie Churn&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://juliasilge.com/blog/ikea-prices/&#34;&gt;Fallstudie Ikea&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://juliasilge.com/blog/water-sources/&#34;&gt;Fallstudie Wasserquellen in Sierra Leone&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://dev.to/juliasilge/tuning-random-forest-hyperparameters-in-r-with-tidytuesday-trees-data-4ilh&#34;&gt;Fallstudie Bäume in San Francisco&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://juliasilge.com/blog/multinomial-volcano-eruptions/&#34;&gt;Fallstudie Vulkanausbrüche&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://juliasilge.com/blog/board-games/&#34;&gt;Fallstudie Brettspiele mit XGBoost&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://juliasilge.com/blog/lasso-the-office/&#34;&gt;Fallstudie Serie The Office&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://juliasilge.com/blog/nber-papers/&#34;&gt;Fallstudie NBER Papers&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kaggle.com/ssauer/simple-linear-model-tidymodels&#34;&gt;Fallstudie Einfache lineare Regression mit Tidymodels, Kaggle-Competition TMDB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kaggle.com/code/ssauer/simple-rf-tuned&#34;&gt;Fallstudie Einfaches Random-Forest-Modell mit Tidymodels, Kaggle-Competition TMDB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kaggle.com/ssauer/tmdb-xgboost-tidymodels&#34;&gt;Fallstudie Workflow-Set mit Tidymodels, Kaggle-Competition TMDB&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kaggle.com/code/modesty520/a-tutorial-with-tidymodels/report#modeling&#34;&gt;Fallstudie Titanic mit Tidymodels bei Kaggle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kaggle.com/code/benthecoder/tidymodels-in-r-using-measles-data/notebook&#34;&gt;Einfache Fallstudie mit Tidymodels bei Kaggle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.r-bloggers.com/2021/04/exploring-the-star-wars-prequel-renaissance-using-tidymodels-and-workflowsets/&#34;&gt;Exploring the Star Wars “Prequel Renaissance” Using tidymodels and workflowsets&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reviewing rapid prototype candidates for data-driven projects</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/data2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/talks/data2019/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;contents&#34;&gt;Contents&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Employee retention: Predict employee propensity to leave the company&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Predictive competition: Compare the predictive performance of traditional/novel models&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Social Listening: Quantify brand opinion (and related emotions)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Objective organization climate: Build text-based model for organization climate&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
