<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books | Sebastian Sauer Academic</title>
    <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/</link>
      <atom:link href="https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Books</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/media/icon_hufe30330db5c3dae5647fd2ef1714014b_368463_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Books</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Datenwerk</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/datenwerk/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/datenwerk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Willkomen beim Datenwerk: Eine Aufgabensammlung zur Datenanalyse&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science 1</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds1/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alle Welt spricht von Big Data, aber ohne die Analyse sind die großen Daten nur großes Rauschen. Was letztlich interessiert, sind die Erkenntnisse, die Einblicke, nicht die Daten an sich. Dabei ist es egal, ob die Daten groß oder klein sind. Natürlich erlauben die heutigen Datenmengen im Verbund mit leistungsfähigen Rechnern und neuen Analysemethoden ein Verständnis, das vor Kurzem noch nicht möglich war. Und wir stehen erst am Anfang dieser Entwicklung. Vielleicht handelt es sich bei diesem Feld um eines der dynamischsten Fachgebiete der heutigen Zeit. Sie sind dabei: Sie lernen einiges Handwerkszeugs des “Datenwissenschaftlers”. Wir konzentrieren uns auf das vielleicht bekannteste Teilgebiet: Ereignisse vorhersagen auf Basis von hoch strukturierten Daten und geeigneter Algorithmen und Verfahren. Nach diesem Kurs sollten Sie in der Lage sein, typisches Gebabbel des Fachgebiet mit Lässigkeit mitzumachen. Ach ja, und mit einigem Erfolg Vorhersagemodelle entwickeln.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science 2</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds2/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nach diesem Kurs sollten Sie …&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Daten aus Sozialen Netzwerken wie Twitter automatisiert in großer Menge auslesen können&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gängige Methoden des Textminings mit R anwenden können (z.B. Tokenizing, Stemming, Regex)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verfahren des Maschinenlernens auf Textdaten anwenden können&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Den Forschungsstand zum Thema Erkennung von Hate Speech in Ausschnitten kennen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moderne Datenanalyse mit R</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/modar/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/modar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Kaufempfehlung, die Ihnen ein Webstore ausspricht, die Einschätzung, welcher Kunde kreditwürdig ist, oder die Analyse der Werttreiber von Immobilien – alle diese Beispiele aus dem heutigen Leben sind Ergebnis moderner Verfahren der Datenanalyse. Dieses Buch führt in solche statistische Verfahren anhand der Programmiersprache R ein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziel ist es, Leser mit der Art und Weise vertraut zu machen, wie führende Organisationen und Praktiker angewandte Statistik heute einsetzen. Weil sich mit der Digitalisierung auch die statistischen Verfahren verändert haben, vermittelt der Autor neben klassischen Analysemethoden wie Regression auch moderne Methoden wie Textmining und Random-Forest-Modelle. Dabei sind die Inhalte des Buchs durchgehend so aufbereitet, dass sie auch für Leser ohne umfangreiche mathematische Vorkenntnisse verständlich sind. Anhand von Fallbeispielen und Übungen werden die Leser durch alle Phasen der Datenanalyse geführt: Sie lernen, wie Daten eingelesen, aufbereitet, visualisiert, modelliert und kommuniziert werden können. Dabei wird vor allem die Aufbereitung, Umformung und Prüfung der Daten ausführlicher als in anderen Publikationen behandelt, da dieser Teil in der Praxis oft einen wesentlichen Teil des Aufwands ausmacht. Aber auch die Visualisierung bekommt viel Raum, denn gute Diagramme ermöglichen Einblicke, die Zahlen und Worte verbergen.
Mit seinem praxisorientierten Ansatz will das Buch dazu befähigen,
alle grundlegenden Schritte eines Datenanalyseprojekts durchzuführen,
Daten kompetent in R zu bearbeiten,
simulationsbasierte Inferenzstatistik anzuwenden und kritisch zu hinterfragen,
klassische und moderne Vorhersagemethoden anzuwenden und
betriebswirtschaftliche Fragestellungen mittels datengetriebener Vorhersagemodelle zu beantworten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wirkfaktoren von Achtsamkeit</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/diss/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/diss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die vorliegende Forschungsarbeit untersucht mögliche Wirkfaktoren von Achtsamkeit. Wirkfaktoren sind dabei die Prozesse, die die Effekte von Achtsamkeit auf Wohlbefinden und Gesundheit vermitteln. Bisherige Studien des Forschungsfelds haben sich auf den Nachweis der Wirksamkeit (vgl. Baer, 2003; Grossman, Niemann, Schmidt &amp;amp; Walach, 2004) sowie die Entwicklung von psychometrischen Achtsamkeitstests konzentriert (z.B. Brown &amp;amp; Ryan, 2003; Walach et al., 2006). Die Frage nach den Wirkfaktoren von Achtsamkeit ist demgegenüber bisher weitgehend unbeantwortet. Erst seit kurzem widmen sich Forschungsarbeiten dieser Frage (Arch &amp;amp; Craske, 2006; Shapiro, Carlson, Astin &amp;amp; Friedman, 2006; Zeidler, 2007). Kenntnis der Wirkfaktoren von Achtsamkeit ist der Schlüssel zum Verständnis des Phänomens sowie zur Verbesserung von Interventionen. Aus diesem Grund ist die Erforschung der Wirkfaktoren von Achtsamkeit die nächste zentrale Aufgabe des Forschungsfelds. Basierend auf einer Analyse des theoretischen Fundaments des Konstrukts insbesondere der buddhistischen Psychologie – wird in dieser Arbeit „Verringerung von affektiver Reaktivität“ als Wirkfaktor angenommen (Kalupahana, 1992; Davids, 2002; De Silva, 2005). Affektive Reaktivität bezeichnet die Tendenz, auf affektive Reize (z.B. unangenehme Bilder) mit affektiven Reaktionen (z.B. negativen Gefühlen) zu antworten. Das entsprechende Mediatormodell (Prädiktor: Achtsamkeit; Mediator: affektive Reaktivität; Kriterium: habituelles Wohlbefinden) wird in drei Studien empirisch untersucht. Studie I (N=247) fokussiert auf eine behaviorale Operationalisierung von affektiver Reaktivität anhand von expliziten (z.B. Bewertung aversiver Bilder) und impliziten (z.B. Emotional Stroop) Maßen. Studie II (N=221) erfasst alle Variablen des Modells mit Fragebögen. Beide Studien sind korrelativ und querschnittlich aufgebaut. Studie III (N=189) induziert experimentell State-Achtsamkeit und prüft die Effekte auf die Bewertung aversiver Bilder. Insgesamt bestätigen die Studien das vorgeschlagene Modell teilweise. Dabei finden sich sowohl für Fragebogen als auch für behaviorale Erfassung hypothesenkonforme Ergebnisse. Allerdings sind die Effekte für fragebogenbasierte Operationalisierungen stärker als für behaviorale Erfassung von affektiver Reaktivität. Das Design der Studien begrenzt die interne Validität, so dass die Ergebnisse als erste Hinweise zu verstehen sind. Zukünftige Studien sollten sich weiter auf diesen Wirkfaktor aber auch auf weitere mögliche Wirkfaktoren konzentrieren. Zur Erhöhung der internen Validität sind längsschnittliche Designs, experimentelle Designs und alternative Operationalisierungen vonnöten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
