<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books | Sebastian Sauer Academic</title>
    <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/</link>
      <atom:link href="https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Books</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/media/icon_hufe30330db5c3dae5647fd2ef1714014b_368463_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Books</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Forschungsprojekt in Psychologie</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/fopro/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/fopro/</guid>
      <description>&lt;/br&gt;
  &lt;button onclick=&#34;window.location.href=&#39;https://fopro.netlify.app/&#39;;&#34;&gt;
     Hier geht&#39;s zum Skript &#34;Forschungsprojekt in Psychologie (2023 edition)&#34;
    &lt;/button&gt;
&lt;/br&gt;
&lt;h2 id=&#34;abstract&#34;&gt;Abstract&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ihr eigenes Forschungsprojekt ist das vielleicht schönste Projekt in Ihrem Studium: Es vereint echtes Problemlösen mit Kreativität und wohl fundierter Analyse. Sie haben viele Freiheitsgrade: Führen Sie eine echte Studie durch, unterstützt von den Dozentis und nach Ihren Vorstellungen. Jedes Mal erlebt man als Dozenti aufs Neue studentische Studien, die begeistern. Um nur ein Beispiel zu nennen: Vor einiger Zeit zeigt eine Gruppe, dass es sich lohnt, Follower bei Instagram zu kaufen – die Anzahl der Likes steigt überproportional an. Ach ja, falls Sie es sich schon mal gefragt haben: Wer als Mann mit einem Sportwagen auf dem Profilfoto der Single-Börse posiert, erntet ebenfalls mehr Likes als ohne Karre, zumindest laut einem studentischen Experiment … Vielleicht sollten Sie diese Studie auch dringend replizieren, vielleicht wurde ja ein entscheidendes Detail übersehen? Sie Forschung wartet auf Sie!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kurz gesagt lernen Sie also, wie man eine wissenschaftliche Studie durchzieht. Das können Sie als Generalprobe für die Abschlussarbeit nutzen. Für Ihre berufliche Laufbahn ist Forschungskompetenz vielleicht die zentrale Kompetenz, wenn Sie nicht nur Bekanntes abarbeiten möchten, sondern Abläufe verbessern, Produkte erneuern, Chancen entdecken wollen – wenn Sie Neuland betreten und Dinge weiterentwickeln wollen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistik1</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/statistik1/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/statistik1/</guid>
      <description>  &lt;button onclick=&#34;window.location.href=&#39;https://statistik1.netlify.app/&#39;;&#34;&gt;
     Hier geht&#39;s zum Buch &#34;Statistik1&#34;
    &lt;/button&gt;
&lt;h2 id=&#34;was-lerne-ich-hier-und-wozu-ist-das-gut&#34;&gt;Was lerne ich hier und wozu ist das gut?&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;was-lerne-ich-hier&#34;&gt;Was lerne ich hier?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sie lernen die Grundlagen der Datenanalyse mit einem Schwerpunkt auf Vorhersage.
Anders gesagt: Sie lernen, wie man aus Daten Vorhersagen ableitet. Zum Beispiel: Kommt ein Student zu Ihnen und sagt &amp;ldquo;Ich habe 42 Stunden für die Klausur gelernt, welche Note kann ich in der Klausur erwarten?&amp;rdquo;.
Darauf Ihre Antwort: &amp;ldquo;Auf Basis meiner Daten und meines Modells müsstest du eine 2.7 schreiben!&amp;rdquo;. (Darauf dis Studenti: &amp;ldquo;Hpmf.&amp;rdquo;).
Außerdem lernen Sie, wie man die Güte einer Vorhersage auf Stichhaltigkeit prüft.
Denn Vorhersagen kann man ja in jeder Eckkneipe oder beim Wahrsager bekommen.
Wir wollen aber belastbare Vorhersagen und zumindest wissen,
wie gut die Vorhersagen bisher waren.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;warum-ist-das-wichtig&#34;&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir wollen nicht auf Leuten vertrauen, die behaupten, sie wüssten, was für uns richtig und gut ist. Wir wollen selber die Fakten prüfen können.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;wozu-brauche-ich-das-im-job&#34;&gt;Wozu brauche ich das im Job?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Datenanalyse spielt bereits heute in vielen Berufen eine Rolle. Tendenz stark zunehmend.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;wozu-brauche-ich-das-im-weiterem-studium&#34;&gt;Wozu brauche ich das im weiterem Studium?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In Forschungsarbeiten (wie in empirischen Forschungsprojekten, etwa in der Abschlussarbeit) ist es üblich, statistische Ergebnisse hinsichtlich quantitativ zu analysieren.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science 2</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds2/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds2/</guid>
      <description>&lt;/br&gt;
  &lt;button onclick=&#34;window.location.href=&#39;https://datascience-text.netlify.app/&#39;;&#34;&gt;
     Hier geht&#39;s zum Buch &#34;Data Science - Analyse von Textdaten&#34;
    &lt;/button&gt;
&lt;h2 id=&#34;lernziele&#34;&gt;Lernziele&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nach diesem Kurs sollten Sie …&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Daten aus Sozialen Netzwerken wie Twitter automatisiert in großer Menge auslesen können&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gängige Methoden des Textminings mit R anwenden können (z.B. Tokenizing, Stemming, Regex)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verfahren des Maschinenlernens auf Textdaten anwenden können&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Den Forschungsstand zum Thema Erkennung von Hate Speech in Ausschnitten kennen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science 1</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds1/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/ds1/</guid>
      <description>&lt;/br&gt;
  &lt;button onclick=&#34;window.location.href=&#39;https://ds1-prognosemodellierung.netlify.app/&#39;;&#34;&gt;
     Hier geht&#39;s zum Buch &#34;Data Science - Prognosemodellierung&#34;
    &lt;/button&gt;
&lt;/br&gt;
&lt;h2 id=&#34;abstract&#34;&gt;Abstract&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Alle Welt spricht von Big Data, aber ohne die Analyse sind die großen Daten nur großes Rauschen. Was letztlich interessiert, sind die Erkenntnisse, die Einblicke, nicht die Daten an sich. Dabei ist es egal, ob die Daten groß oder klein sind. Natürlich erlauben die heutigen Datenmengen im Verbund mit leistungsfähigen Rechnern und neuen Analysemethoden ein Verständnis, das vor Kurzem noch nicht möglich war. Und wir stehen erst am Anfang dieser Entwicklung. Vielleicht handelt es sich bei diesem Feld um eines der dynamischsten Fachgebiete der heutigen Zeit. Sie sind dabei: Sie lernen einiges Handwerkszeugs des “Datenwissenschaftlers”. Wir konzentrieren uns auf das vielleicht bekannteste Teilgebiet: Ereignisse vorhersagen auf Basis von hoch strukturierten Daten und geeigneter Algorithmen und Verfahren. Nach diesem Kurs sollten Sie in der Lage sein, typisches Gebabbel des Fachgebiet mit Lässigkeit mitzumachen. Ach ja, und mit einigem Erfolg Vorhersagemodelle entwickeln.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bayes:Start</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/bayes-start/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/bayes-start/</guid>
      <description>&lt;/br&gt;
  &lt;button onclick=&#34;window.location.href=&#39;https://sebastiansauer.github.io/bayes-start/#skript-schnell&#39;;&#34;&gt;
     Hier geht&#39;s zum Skript &#34;Bayes: Start! Inferenzstatistik mit Bayes&#34;
    &lt;/button&gt;
&lt;/br&gt;
&lt;h2 id=&#34;abstract&#34;&gt;Abstract&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bayes-Start ist ein frei verfügbarer Einführungskurs in die Bayes-Statistik. Ziel ist, die grundlegende Logik von Bayes-Inferenz zu vermitteln und zu zeigen, wie man mit linearen Modellen viele typische Forschungsfragen beantworten kann. Ein wichtiger Baustein betrifft kausale Überlegungen, also die Frage, wie man kausale Forschungsfragen statistisch umsetzt und beurteilt. Als Software wird R verwendet (R Core Team, 2019) ; für Bayes-Modellierung wird das R-Paket rstanarm verwendet (Goodrich, Gabry, Ali, and Brilleman, 2020). Inhaltlich wird zum Teil auf Richard McElreath’s hervorragenden Lehrbuch, Statistical Rethinking aufgebaut (McElreath, 2020). Außerdem stellt Gelman’s et al. neues, ebenfalls sehr gutes Lehrbuch Regression and other Stories (Gelman, Hill, and Vehtari, 2021) eine Grundlage für die Inhalte dieses Kurses dar. Beide Bücher sind als Lektüre zu empfehlen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moderne Datenanalyse mit R</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/modar/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/modar/</guid>
      <description>&lt;/br&gt;
  &lt;button onclick=&#34;window.location.href=&#39;https://link.springer.com/book/10.1007/978-3-658-21587-3&#39;;&#34;&gt;
     Hier geht&#39;s zum Buch &#34;Moderne Datenanalyse mit R&#34;
    &lt;/button&gt;
&lt;h2 id=&#34;abstract&#34;&gt;Abstract&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Kaufempfehlung, die Ihnen ein Webstore ausspricht, die Einschätzung, welcher Kunde kreditwürdig ist, oder die Analyse der Werttreiber von Immobilien – alle diese Beispiele aus dem heutigen Leben sind Ergebnis moderner Verfahren der Datenanalyse. Dieses Buch führt in solche statistische Verfahren anhand der Programmiersprache R ein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziel ist es, Leser mit der Art und Weise vertraut zu machen, wie führende Organisationen und Praktiker angewandte Statistik heute einsetzen. Weil sich mit der Digitalisierung auch die statistischen Verfahren verändert haben, vermittelt der Autor neben klassischen Analysemethoden wie Regression auch moderne Methoden wie Textmining und Random-Forest-Modelle. Dabei sind die Inhalte des Buchs durchgehend so aufbereitet, dass sie auch für Leser ohne umfangreiche mathematische Vorkenntnisse verständlich sind. Anhand von Fallbeispielen und Übungen werden die Leser durch alle Phasen der Datenanalyse geführt: Sie lernen, wie Daten eingelesen, aufbereitet, visualisiert, modelliert und kommuniziert werden können. Dabei wird vor allem die Aufbereitung, Umformung und Prüfung der Daten ausführlicher als in anderen Publikationen behandelt, da dieser Teil in der Praxis oft einen wesentlichen Teil des Aufwands ausmacht. Aber auch die Visualisierung bekommt viel Raum, denn gute Diagramme ermöglichen Einblicke, die Zahlen und Worte verbergen.
Mit seinem praxisorientierten Ansatz will das Buch dazu befähigen,
alle grundlegenden Schritte eines Datenanalyseprojekts durchzuführen,
Daten kompetent in R zu bearbeiten,
simulationsbasierte Inferenzstatistik anzuwenden und kritisch zu hinterfragen,
klassische und moderne Vorhersagemethoden anzuwenden und
betriebswirtschaftliche Fragestellungen mittels datengetriebener Vorhersagemodelle zu beantworten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wirkfaktoren von Achtsamkeit</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/diss/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/book/diss/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die vorliegende Forschungsarbeit untersucht mögliche Wirkfaktoren von Achtsamkeit. Wirkfaktoren sind dabei die Prozesse, die die Effekte von Achtsamkeit auf Wohlbefinden und Gesundheit vermitteln. Bisherige Studien des Forschungsfelds haben sich auf den Nachweis der Wirksamkeit (vgl. Baer, 2003; Grossman, Niemann, Schmidt &amp;amp; Walach, 2004) sowie die Entwicklung von psychometrischen Achtsamkeitstests konzentriert (z.B. Brown &amp;amp; Ryan, 2003; Walach et al., 2006). Die Frage nach den Wirkfaktoren von Achtsamkeit ist demgegenüber bisher weitgehend unbeantwortet. Erst seit kurzem widmen sich Forschungsarbeiten dieser Frage (Arch &amp;amp; Craske, 2006; Shapiro, Carlson, Astin &amp;amp; Friedman, 2006; Zeidler, 2007). Kenntnis der Wirkfaktoren von Achtsamkeit ist der Schlüssel zum Verständnis des Phänomens sowie zur Verbesserung von Interventionen. Aus diesem Grund ist die Erforschung der Wirkfaktoren von Achtsamkeit die nächste zentrale Aufgabe des Forschungsfelds. Basierend auf einer Analyse des theoretischen Fundaments des Konstrukts insbesondere der buddhistischen Psychologie – wird in dieser Arbeit „Verringerung von affektiver Reaktivität“ als Wirkfaktor angenommen (Kalupahana, 1992; Davids, 2002; De Silva, 2005). Affektive Reaktivität bezeichnet die Tendenz, auf affektive Reize (z.B. unangenehme Bilder) mit affektiven Reaktionen (z.B. negativen Gefühlen) zu antworten. Das entsprechende Mediatormodell (Prädiktor: Achtsamkeit; Mediator: affektive Reaktivität; Kriterium: habituelles Wohlbefinden) wird in drei Studien empirisch untersucht. Studie I (N=247) fokussiert auf eine behaviorale Operationalisierung von affektiver Reaktivität anhand von expliziten (z.B. Bewertung aversiver Bilder) und impliziten (z.B. Emotional Stroop) Maßen. Studie II (N=221) erfasst alle Variablen des Modells mit Fragebögen. Beide Studien sind korrelativ und querschnittlich aufgebaut. Studie III (N=189) induziert experimentell State-Achtsamkeit und prüft die Effekte auf die Bewertung aversiver Bilder. Insgesamt bestätigen die Studien das vorgeschlagene Modell teilweise. Dabei finden sich sowohl für Fragebogen als auch für behaviorale Erfassung hypothesenkonforme Ergebnisse. Allerdings sind die Effekte für fragebogenbasierte Operationalisierungen stärker als für behaviorale Erfassung von affektiver Reaktivität. Das Design der Studien begrenzt die interne Validität, so dass die Ergebnisse als erste Hinweise zu verstehen sind. Zukünftige Studien sollten sich weiter auf diesen Wirkfaktor aber auch auf weitere mögliche Wirkfaktoren konzentrieren. Zur Erhöhung der internen Validität sind längsschnittliche Designs, experimentelle Designs und alternative Operationalisierungen vonnöten.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
