<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teachings | Sebastian Sauer Academic</title>
    <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/</link>
      <atom:link href="https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Teachings</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/media/icon_hufe30330db5c3dae5647fd2ef1714014b_368463_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Teachings</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Hinweise zu Abschlussarbeiten</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/thesis/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/thesis/</guid>
      <description>


&lt;!-- ## Hinweise zur Thesis --&gt;
&lt;div id=&#34;willkommen&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Willkommen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Liebe Studentin, lieber Student,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sie überlegen, Ihre Abschlussarbeit bei Professor Sauer zu schreiben. Gut! Damit bekommen Sie einen erfahrenen Gutachter und Forscher an Ihre Seite gestellt. Wie in jeder Zusammenarbeit gibt es gewisse Erwartungen für einen erfolgreichen Abschluss. Es ist in Ihrem Sinne, die Erwartungen Ihres Prüfers gut zu kennen, damit Sie prüfen können, ob die skizzierten Rahmenbedingungen für Sie passen. Außerdem können Sie Ihre Forschungsarbeit entsprechend ausrichten. Je klarer die Erwartungen, desto unwahrscheinlicher ist es, dass im Nachgang jemand (z.B. Ihr Prüfer) sagt, er habe das ganz anders gewollt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bitte bedenken Sie, dass die hier formulierten Erwartungen an Sie nicht zum Komfort Ihres Prüfers erstellt sind. Es geht darum, typische Fehler zu vermeiden und einen reibungslosen Ablauf der Begutachtung sicherzustellen. Gleichzeitig soll ein solides Qualitätsniveau - anspruchsvoll, aber gut machbar - sichergestellt werden. Lesen Sie sich bitte die Hinweise sorgfältig durch. Wenn Sie sich bei mir für Ihre Abschlussarbeit anmelden, gehe ich davon aus, dass Sie diese Hinweise gelesen haben und einverstanden sind.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;themenwahl&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Themenwahl&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sie können selber ein Thema vorschlagen oder eines der Themen wählen, die ich unter freie Themen anbiete. Das Thema soll in Bezug stehen zu Ihrem Studiengang. Ich betreue Arbeiten mit verschiedener Methodik: theoretische Arbeiten, Arbeiten mit qualitativer Methodik und Arbeiten mit quantitativer Methodik.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;wahl-des-themas-und-dis-gutachtis-der-abschlussarbeit&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Wahl des Themas und dis Gutachtis der Abschlussarbeit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die folgende Abbildung zeigt den Ablauf der Abschlussarbeit mit einem Fokus auf die Vorbereitung, also der Wahl Ihres Themas bzw. die Absprache des Themas mit dem Gutachter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie sich als Erstes die Hinweise Ihres Gutachters durch: Welche Themen gibt er oder sie vor? Welche Rahmenbedingungen gibt es?
Wählen Sie ein Thema aus der Liste der verfügbaren Themen für Abschlussarbeiten.
Sprechen Sie den Gutachter an, dass Sie das Thema bearbeiten wollen. Bringen Sie Ihre Fragen mit zu dem Gespräch? (Das Gespräch kann persönlich sein, via Zoom oder E-Mail)
Wenn Sie sich mit dem Gutachter einig sind über das Thema, sagen Sie explizit verbindlich zu und der Gutachter sagt verbindlich zu.
Jetzt schreiben Sie ein Exposé (und reichen es via Moodle ein).
Der Dozent gibt Ihnen schriftlich Feedback zu Ihrem Exposé.
Melden Sie dann Ihr Thema via Primuss an.
Puh, jetzt heißt es für drei Monate: Lesen, Denken, Schreiben…
Jippie! Fast geschafft! Sie reichen Ihre Arbeit ein.
Sie bekommen ein (schriftliches) Gutachten zu Ihrer Arbeit. Ein Kolloquium ist nicht vorgesehen, aber Sie präsentieren Ihre Arbeit im Rahmen des Bachelorseminars.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bitte beachten Sie, dass ich Themen erst dann reserviere, wenn Sie verbindlich zugesagt haben. Das hat den Grund, (vielleicht begehrte) Themen nicht unnötig “brach” liegen zu lassen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;fristen&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Fristen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bitte beachten Sie, dass es für die Anmeldung und Bearbeitung Ihrer Abschlussarbeit definierte Fristen gibt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Wahl des Themas beginnt mit Beginn des 6. Fachsemesters* (SoSe: 15. März, WiSe: 1. Oktober).
Themen (und damit eine verbindliche Zusage meinerseits) vergebe ich bis spätestens Mitte des 6. Fachsemesters (SoSe: 15. Mai, WiSe: 15. November). Nach diesem Termin ist eine Anmeldung (bei mir) erst wieder im Folgesemester möglich (s. Abbildung).
Das Exposé muss bis Semesterende bei mir eingereicht sein (SoSe: 30. Juni, WiSe: 31. Dezember).
Sie bekommen gegen Ende des Prüfungszeitraums schriftliches Feedback zu Ihrem Exposé (SoSe: 31. Juli, WiSe: 31. Januar).
Die Bearbeitungszeit Ihrer Abschlussarbeit beginnt mit Start des 7. Fachsemesters (WiSe: 1. Oktober, SoSe: 15. März).
Die Bearbeitungszeit Ihrer Abschlussarbeit endet drei Monate nach Beginn (WiSe: 31. Dezember, SoSe: 15. Juni).
Ihr Gutachten und Ihre Note erhalten Sie bis zu Beginn des Folgesemester.
*es kann aber auch z.B. das 7. Fachsemester sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die nachfolgende Abbildung stellt die Fristen im Überblick dar.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;wie-und-wann-helfen-sie-mir-bei-meiner-abschlussarbeit&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Wie und wann helfen Sie mir bei meiner Abschlussarbeit?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Grundsätzlich sollen Sie in der Abschlussarbeit zeigen, dass Sie befähigt sind, selbständig ein wissenschaftliches Problem zu lösen bzw. eine Problemstellung zu untersuchen, vgl. §28 Absatz 1 der APO. Ihre Selbständigkeit ist Teil meiner Erwartung; im Rahmen Ihres Studiums sollten Sie sich alle notwendigen Kompetenzen für die Abschlussarbeit angeeignet haben. Es können aber unerwartete, neue Probleme auftreten (wie eine Datenlage, die ungewöhnliche statistische Verfahren erfordert). In diesem Fall stehe ich Ihnen beratend zur Seite. Ansonsten und grundsätzlich sollten Sie selbständig arbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da Sie eine wissenschaftliche Aufgabe selbständig lösen sollen, ist ein persönliches Gespräch während der Bearbeitungszeit i.d.R. nicht vorgesehen. Bei besonders aufwändigen, ungewöhnlichen oder komplexen Fragestellungen - insbesondere wenn Forschungsmethoden verwendet werden, die nicht im Unterricht gelehrt werden - stehe ich auf Wunsch mit einem Beratungsgespräch zur Seite. Im Zweifel gilt: Fragen Sie mich einfach; es ist meine Verantwortung, zu entscheiden, ob Sie die Frage selber lösen können sollten, oder ob ich Ihnen helfen sollte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wichtig ist, dass Sie wissen, dass ich Ihre Arbeit nicht vorab korrigiere - abgesehen von meinem Feedback auf Ihr Exposé. Bitte reichen Sie mir nicht Ihre Gliederung, Ihren Fragebogen, Ihren Theorieteil etc. vorab ein. Auf der anderen Seite sollten Sie sich aber melden, wenn Sie vor Problemen stehen, die Sie auch nach ernsthaften, ausdauernden Bemühungen nicht lösen können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine wichtige Hilfe, die ich Ihnen gebe, ist ein Feedback zu Ihrem Exposé (s. unten). Im Rahmen Ihres Exposés skizzieren Sie die zentralen Stränge Ihrer Arbeit vor. Auf dieser Basis kann ich Ihnen grobe (!) Anhaltspunkte geben, ob Sie auf dem richtigen Weg sind. Bitte beachten Sie, dass ein positives Feedback von mir nicht garantiert, dass Sie die Arbeit mit einer bestimmten (z.B. sehr guten) Note abschließen. Ich korrigiere auch nicht alle Fehler im Exposé, sondern zeige Ihnen eine grobe Richtung auf bzw. weise auf einige grobe Fehler hin. Ein ausführliches Feedback bekommen Sie erst nach Abgabe – genau darin, in der eigenen Ausarbeitung, besteht Ihre Prüfungsleistung.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;schreiben-sie-ein-exposé&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Schreiben Sie ein Exposé&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Unterm Strich spart Ihnen das Exposé Zeit bzw. ist ein zentraler Baustein für die Qualität der Arbeit. Fehler können früh erkannt und vermieden werden. Die Zeit, die Sie ins Exposé investieren, ist gut investiert. Sie dürfen auch Teile des Exposés identisch in Ihrer Abschlussarbeit verwenden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wichtig ist, dass das Exposé Ihnen genau in dem Maße nützt, wie Sie Energie investieren. Ein “0815-Exposé” (also ein Exposé ohne Fachkenntnis) wird Ihnen wenig nützen. Nur wenn Sie sich auskennen in Ihrem Thema (in Ihrer Forschungsfrage), können Sie ein sinnvolles Exposé schreiben. Und nur dann können Sie nützliches Feedback vom Gutachter bekommen.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;gliederungsvorschlag-zu-ihrem-exposé&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Gliederungsvorschlag zu Ihrem Exposé&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Das Exposé ist wie ein normaler wissenschaftlicher Bericht aufzubauen. Folgende Hauptteile sind sinnvoll:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Abstract: Zusammenfassung aller zentralen Punkte des Dokuments (ca. 150 Wörter).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Einführung: Hintergrund und Relevanz Ihrer Forschung sowie die Forschungsfrage und ggf. Hypothesen&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Theorie: Zentraler theoretischer Hintergrund zur Forschungsfrage&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Methoden: Forschungsdesign, Stichprobe, Messinstrumente, Versuchsablauf, Datenauswertung&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;optional: Projektplan (Zeit- und Arbeitsplan)&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;einige-hinweise-zum-exposé&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Einige Hinweise zum Exposé&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Beschreiben Sie alle relevanten Aspekte prägnant, aber nur die relevanten Aspekte.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Forschungsfrage sollte prägnant im Exposé vorgestellt sein.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Falls Sie ein Thema zugeteilt bekommen haben, sollten Sie es - ggf. nach Rücksprache - zu einer Forschungsfrage präzisieren.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Formulieren Sie Hypothesen oder Forschungsfragen konkret, so dass der Leser weiß, was Sie genau machen wollen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Stellen Sie den Ablauf des Versuchs vor (also was genau eine Versuchsperson macht).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Diskutieren Sie ggf. ethische Aspekte, die eine Rolle spielen (könnten).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Geben Sie wenn möglich die Größe der erwarteten Effekte an (z.B. in Pearsons r oder Cohens d) und/oder spezifizieren Sie Ihre Priors (nur bei Bayes-Analysen).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Planen Sie ggf. die Stichprobengröße passend zum erwarteten Effekt (bei frequentistischer Methodik) bzw. nur Zeitraum und Vorgehen Ihrer Erhebung.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zeigen Sie, dass Sie die Literatur überblicken.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Erläutern Sie ggf. kurz, wie Sie die Stichprobe gewinnen wollen (z.B. Studierende anschreiben).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wie in jedem wissenschaftlichen Bericht soll ordentlich zitiert werden. Natürlich bedeutet das auch, dass sich im Literaturverzeichnis genau die zitierte Literatur findet (nicht mehr und nicht weniger).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der Umfang des Exposés beträgt ca. 2000 Wörter. Geben Sie die Anzahl der Wörter auf dem Deckblatt an.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fügen Sie eine grobe (oder, wenn Sie möchten, bereits genaue) Gliederung Ihrer Arbeit hinzu. Spätere Abweichungen von der Gliederung sind möglich.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zitieren Sie ca. mind. 30% der empfohlenen Literaturmenge im Exposé.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;wie-groß-soll-meine-empirische-studie-sein&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Wie “groß” soll meine empirische Studie sein?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hier folgt ein grobes Mengengerüst für die empirische Studie Ihrer Abschlussarbeit, damit Sie eine Einschätzung, wie viel “gut” ist (Teilnote 2). Dieses Mengengerüst passt nicht für alle Situationen. Bitte sprechen Sie mich im Zweifel darauf an bzw. begründen Sie Ihren Studienaufbau im Exposé und in der Thesis.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Experiment:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Between-Design: ca. 20 Personen pro Gruppe&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Within-Design: ca. 30 pro Faktor&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Beobachtungsstudie: ca. 150 Fälle; mind. 3 Variablen&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fragebogenvalidierung: ca. 200 Fälle&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Interview-Studie: 120-150 Min. Interviewdauer (insgesamt), meist bieten sich mehre Interviewpartner an&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Grundsätzlich gilt hier: Mehr ist besser :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da die Aussagekraft von Experimenten i.d.R. höher ist als die Aussagekraft einer Beobachtungsstudie, sollten Sie einem Experiment - sofern möglich - den Vorzug geben. Falls Sie ein Beobachtungsdesign wählen, um kausale Aussagen zu tätigen, sollten Sie die Wahl rechtfertigen und unter Verwendung einer Theorie (die Verwendung eines DAGs ist zu empfehlen) die Stichhaltigkeit Ihres Designs erläutern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn Sie ein qualitatives Design bearbeiten, dann ist die Grounded Theory der Inhaltsanalyse von Mayring zu bevorzugen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn ich eine theoretische Arbeit schreibe, welche Methode verwende ich dann?
Falls Sie eine theoretische Arbeit schreiben, also keinen empirischen Teil haben, ist Ihre Methode zumeist die des Literaturstudiums. Eine unsystematische oder systematische Literaturrecherche bietet sich an.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;formalia&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Formalia&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zur formalen (und inhaltlichen) Gestaltung sei dieses Buch empfohlen: “Peters, J. H., &amp;amp; Dörfler, T. (2019). Abschlussarbeiten in der Psychologie und den Sozialwissenschaften - Schreiben und Gestalten. München: Pearson Studium.” In diesem Titel finden Sie viel Wertvolles zum Aufbau und Gestaltung Ihrer Abschlussarbeit. Formatieren Sie Ihre Arbeit &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; wie ein Manuskript nach APA-Vorlagen, das Sie bei einem Verlag einreichen, sondern wie einen Forschungsbericht (vgl. Peters &amp;amp; Dörfler, 2019, S. 3). Das beinhaltet auch, dass Sie nach APA/DGPs zitieren.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ambitionierte Studierende (insbesondere in einem Master-Studiengang), die auf eine sehr gute Teilnote im Bereich “Formales” abzielen, sollten sich möglichst eng an die formalen Vorgaben halten.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Richtlinien zur Seitenformatierung und -layout finden Sie in Peters und Dörfler (2019), vgl. Kap. 4.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Befolgen Sie die Art, Statistiken zu berichten laut APA bzw. DGPs, sofern Peters und Dörfler (2019) nicht andere Angaben machen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Werten Sie quantitative Daten mit R aus.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Bayes-Methode ist gegenüber frequentistischen Ansätzen zu bevorzugen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gestalten Sie Ihre Arbeit nachprüfbar: Berichten Sie die Syntax, das genaue Vorgehen beim Versuch, die Stichprobenplanung, reichen Sie die Daten und ggf. das Stimulusmaterial (z.B. Bilder) ein.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Informieren Sie sich im Übrigen über die Richtlinien (wie Abgabefristen) in den entsprechenden Dokumenten wie der APO und der SPO.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Im Merkblatt für Abschlussarbeiten der Prüfungsabteilung finden Sie weitere formale Vorgaben, etwa zur ehrenwörtlichen Erklärung.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Schreiben Sie die Wortzahl (nur Hauptteil, ab Einleitung bis einschl. Diskussion) auf das Deckblatt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;In qualitativen Studien bietet sich die Grounded Theorie als Auswertungsmethode an.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Arbeitszeit beträgt 3 Monate.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;wie-viel-soll-ich-schreiben&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Wie viel soll ich schreiben?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der Umfang sollte im Bachelor ca. 10,000 - 12,000 Wörter im Hauptteil (~30-50 Seiten insgesamt) betragen. Beachten Sie, dass die Wortzahl wichtiger ist als die Seitenzahl. Als “Hauptteil” gilt der Teil von der Arbeit ohne Deckblatt, Verzeichnisse, Anhang und Erklärungen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Diese Zahlen beinhalten NUR den Hauptteil (von Einleitung bis zur Diskussion, jeweils einschließlich) – ohne Abstract, Anhang, Literaturverzeichnis und Deckblatt (aber inklusive Tabellen und Abbildungen und sonstigem Inhalt).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bitte geben Sie die Wortzahl, wie hier definiert, auf dem Deckblatt Ihrer Arbeit an.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;wie-viel-literatur-soll-ich-zitieren&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Wie viel Literatur soll ich zitieren?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Für eine gute Teilnote sollte Ihr Literaturumfang ca. 40-50 Quellen (Bachelor) bzw. 60-80 Quellen (Master) betragen bei einer empirischen Arbeit. Bei einer theoretischen Arbeit ist mit dem Faktor 2 zu rechnen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ca. 30% (Bachelor) bzw. 50% (Master) der zitierten Literatur sollte sich aus Fachartikeln speisen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;sie-sind-bestimmt-super-streng-was-die-methodenstatistik-betrifft&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Sie sind bestimmt super streng, was die Methoden/Statistik betrifft?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ja :-)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Im Ernst: Ich erwarte nicht mehr als das, was im Unterricht an methodischem Wissen vermittelt wurde.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ambitionierten Studierenden sei empfohlen, eine experimentelle Studie durchzuführen (keine Beobachtungsstudie) - sofern möglich, die Arbeit zu präregistrieren (z.B. bei www.osf.io), generell auf gute Reproduzierbarkeit zu achten und multiple Regression zu verwenden - sofern sinnvoll.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Für neue (im Unterricht nicht behandelte quantitative) Methoden bin ich immer offen und freue mich über Ihre Ideen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;darf-ich-ein-thema-wählen-das-ich-schon-früher-z.b.-in-einer-seminararbeit-bearbeitet-habe&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Darf ich ein Thema wählen, das ich schon früher (z.B. in einer Seminararbeit) bearbeitet habe?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sie dürfen ein Thema bearbeiten, welches &lt;em&gt;ähnlich&lt;/em&gt; zu einer früheren Prüfungsleistung ist. Auf keinen Fall dürfen Sie das gleiche Thema einer früheren Seminararbeit als Thema Ihrer Thesis verwenden. Im Zweifelsfall sprechen Sie dazu mich oder die Prüfungsabteilung an. ABER: Sie dürfen ein Exposé, welches Sie explizit als Vorbereitung für Ihre Abschlussarbeit als Prüfungsleistung eingereicht haben, als Grundlage für Ihre Abschlussarbeit verwenden.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ein-wort-zu-plagiaten&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Ein Wort zu Plagiaten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lassen Sie äußerste Vorsicht walten, dass sich keine Plagiate in Ihrer Abschlussarbeit finden. Finde ich ein oder mehrere Plagiate, so werde ich die Arbeit mit “nicht bestanden” beurteilen. Eine Leistung als die eigene auszugeben, die aber gar nicht die eigene ist, ist Betrug. Bitte bedenken Sie auch, dass eine Ausrede wie “war keine Absicht, hab nicht aufgepasst” nicht ausreicht: Sie sind für die Qualität und Redlichkeit Ihrer Arbeit verantwortlich. In Ihrer Verantwortung liegt entsprechend die notwendige Sorgfalt, Plagiate zu vermeiden. Auch die Ausrede “Mein Literaturprogramm oder Word muss hier einen Fehler gemacht haben” wird nicht gelten gelassen werden. Hier gilt wieder: Sie sind für die Qualität und Redlichkeit Ihrer Abschlussarbeit verantwortlich; die Verantwortung ist nicht an eine Maschine delegierbar. Falls Sie Fragen zu dem Thema Plagiate haben, sprechen Sie mich jederzeit gerne an.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;und-zu-unerlaubten-hilfsmitteln&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;… und zu unerlaubten Hilfsmitteln&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Zu unerlaubten Hilfsmitteln zählen insbesondere die Hilfe Dritter sowie von künstlicher Intelligenz. Die Arbeit darf nur mit Hilfe erlaubter Hilfsmittel geschrieben werden. So ist es nicht zulässig, dass Teile Ihrer Arbeit von anderen Personen geschrieben, verbessert oder sonstig beeinflusst werden. Zu solchen unerlaubten Hilfsmitteln zählt auch das “Korrekturlesen” durch Dritte. Es ist weiter nicht zulässig, die Arbeit in Gänze oder Teilen von einer künstlichen Intelligenz (z.B. ChatGPT) schreiben zu lassen. Bei Fragen oder im Zweifel sprechen Sie bitte Ihre Betreuerin/Ihren Betreuer an. Das Verwenden von unerlaubten Hilfsmitteln kann von der Prüfungskommission mit Nichtbestehen der Prüfung geahndet werden.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;die-benotung-ihrer-thesis&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Die Benotung Ihrer Thesis&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die Benotungskriterien sind 1) Formalia, 2) Methodik, 3) Inhalt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Folgenden sind Auszüge und Beispiele für Teil-Kriterien aufgeführt, die in das jeweilige Benotungskriterium einfließen können. Bitte beachten Sie, dass die folgende Liste nicht vollständig ist und auch nicht zwangsläufig alle genannten Punkte in eine Benotung einfließen müssen. Die Gesamtnote ist nicht (notwendig) ein ungewichteter Durchschnitt aus den drei Benotungskriterien. Für die drei Benotungskriterien werden nicht notwendig Teilnoten ausgewiesen.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;formalia-1&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Formalia&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vollständigkeit (Verzeichnisse, Anhänge, Erklärungen)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gestaltung&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rechtschreibung und Grammatik (Korrektheit; inklusive Interpunktion)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zitierweise in Text und Fußnoten (Einheitlichkeit, Korrektheit)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Literaturverzeichnis (Einheitlichkeit, Korrektheit)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Umfang (Problemangemessenheit - gem. Leitfaden zur formalen Gestaltung von Seminar- und Abschlussarbeiten)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;methoden&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Methoden&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Methodenauswahl (Problembezug)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Methodenanwendung (Problemlösungsbezug, Angemessenheit, Nachvollziehbarkeit)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Interpretation der Ergebnisse (Problembezug, Abgewogenheit, Nachvollziehbarkeit, Vollständigkeit)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;inhalt---nicht-empirische-teile&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Inhalt - nicht-empirische Teile&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gliederung (Logik, Problembezogenheit, Stringenz)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Problemstellung und Zielsetzung (nachvollziehbare Herleitung)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Argumentation (Abgewogenheit, Logik, Neutralität, Problembezogenheit, Stringenz)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Literaturnutzung (angemessene Breite u. Tiefe der Bearbeitung, Aktualität u. Wissenschaftlichkeit der verwendeten Quellen)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sprachlicher Ausdruck (Nachvollziehbarkeit, Verständlichkeit, Verwendung von Fachtermini)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Problemlösung (Breite u. Tiefe der Problemdurchdringung, Eigenständigkeit der Problemlösung, kritische Reflexion des Vorgehens)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;open-science&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Open Science&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ich bin ein Befürworter der “offenen Wissenschaft” (open science). Das bedeutet primär, dass Daten, Analysecode und Versuchsbeschreibung der Öffentlichkeit zugänglich gemacht werden sollten - vor allem bei guten Arbeiten, die ein potenzielles Interesse bzw. potenziellen Nutzen für die (forschende) Öffentlichkeit bergen. Falls ich diesen Nutzen sehe, werde ich die Daten der Studie sowie etwaiges zusätzliches Material (z.B. Beschreibung der Studie) auf einem geeigneten Server (z.B. &lt;a href=&#34;https://osf.io&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;https://osf.io&lt;/a&gt;) unter meinem Konto veröffentlichen. Sie werden als Urheber der Daten dabei genannt, sofern Sie dem nicht bis zur Abgabe Ihrer Arbeit widersprechen. Anonymisierung, Datenschutz und Wahrung der Vertraulichkeit obliegt der veröffentlichenden Person (Professor Sauer). Von der Veröffentlichung informiere ich Sie. Sprechen Sie mich gerne an, wenn Sie an weiterer Forschung bzw. Veröffentlichung interessiert sind. Ggf. werde ich die Daten für weitere Forschung nutzen bzw. in geeigneten Format publizieren. Sofern Sie dem nicht widersprechen, bis spätestens 7 Tage nach der mündlichen Prüfung, gehe ich von Ihrem Einverständnis aus.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;merkmale-einer-sehr-guten-schlechten-abschlussarbeit&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Merkmale einer sehr guten [schlechten] Abschlussarbeit&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;formalia-2&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Formalia&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Die Richtlinien der APA/DGPs zur Gestaltung von wissenschaftlichen Texten wurden fast [kaum/nicht] vollumfänglich umgesetzt. Insbesondere finden sich keine [viele] Zitierfehler im Text und/oder im Literaturverzeichnis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rechtschreibung, Zeichensetzung und/oder Grammatik sind fehlerfrei [voller Fehler].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gestaltung und Aufbau der Arbeit ist dem flüssigen Lesen [nicht] zuträglich (z. B. optisch übersichtlich gestaltet und nicht weitschweifig, sondern prägnant formuliert).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;methoden-1&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Methoden&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Es wurden [un]angemessene Methoden ausgewählt und/oder diese richtig [falsch/nicht] angewendet und die Ergebnisse korrekt [falsch/lückenhaft] interpretiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die eingesetzte Methodik zeichnet sich durch hohe [geringe] Breite und/oder Tiefe aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es wurde sehr viel [wenig] empirisches Material (z. B. befragte Personen) ausgewertet.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;inhalt&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Inhalt&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Es wurde viel [wenig] Literatur von hoher [geringer] Qualität rezipiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein roter Faden ist klar [nicht] ersichtlich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Arbeit zeichnet sich nicht nur [weder] durch hohes Fachwissen, sondern auch [noch] durch wohl überlegte Argumentation aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sehr schlechte Abschlussarbeiten können mit “ausreichend” oder “mangelhaft” bewertet werden.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;folgende-fehler-können-zum-durchfallen-führen&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Folgende Fehler können zum Durchfallen führen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die Textlänge (Hauptteil) ist zu kurz – ca. 20 % unter der formal angegeben Soll-Länge.
Es liegen viele Zitierfehler im Text vor (z. B. 30 % fehlerbehaftete Zitationen).
Es liegen viele Fehler im Literaturverzeichnis vor (z. B. 30 % fehlerbehaftete Zitationen).
Es wurde die abgesprochene empirische Methode nicht verwendet.
Das Literaturverzeichnis ist sehr kurz (weniger als 15 (Bachelor) bzw. 25 (Master) Quellen).
Die Qualität des Literaturverzeichnisses ist gering (über 50 % Quellen von zweifelhafter Qualität, z. B. aus Ratgeber-Büchern).
Die Lesbarkeit ist aufgrund der optischen Gestaltung oder gravierender Sprachmängel stark eingeschränkt (z. B. viele Rechtschreibfehler).
Es findet sich ein oder mehrere Plagiate (weitere Konsequenzen sind möglich).&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;in-quantitativen-arbeiten&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;In quantitativen Arbeiten&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Es wird keine Inferenzstatistik verwendet.
Der p-Wert oder die Post-Verteilung (und ihre Derivate) werden falsch interpretiert.
Es wird keine Deskriptiv-Statistik berichtet.
Hypothesen und Datenanalyse passen nicht zusammen.
Die Stichprobe ist kleiner als 50% der Menge, die für die Teilnote “gut” ausgewiesen ist.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;in-qualitativen-arbeiten&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;In qualitativen Arbeiten&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Es werden keine Kategorien berichtet.
Es werden nur wenig Kodierungen vorgenommen (unter 30).
Es werden keine Kodierregeln berichtet.
Die Stichprobe ist kleiner als 50% der Menge, die für die Teilnote “gut” ausgewiesen ist.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;sonstige-hinweis&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Sonstige Hinweis&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Für eine einfachere Kommunikation kontaktieren Sie mich per E-Mail.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kenntnis dieser Hinweise wird bei der Begutachtung vorausgesetzt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Meine Hinweise im Gutachten speise ich z.T. aus &lt;a href=&#34;https://sebastiansauer.github.io/textbausteine-korrektur/Textbausteine-Korrektur.html&#34;&gt;diesem Fundus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinweise zur Didaktik</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/didaktik/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/didaktik/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;grundlagen&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Grundlagen&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Alle &lt;em&gt;Lehrmaterialien&lt;/em&gt; stelle ich vor dem Unterricht &lt;em&gt;online&lt;/em&gt; bereit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alles prüfungsrelevante Material ist &lt;em&gt;verschriftlicht&lt;/em&gt; und die &lt;em&gt;Prüfungsmodalitäten&lt;/em&gt; sind &lt;em&gt;frühzeitig&lt;/em&gt; (schriftlich) bekannt gemacht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Eigenstudierbarkeit&lt;/em&gt;: Das Modul ist auch ohne Besuchen des Unterrichts studierbar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn möglich, wird der Präsenzunterricht durch &lt;em&gt;Live-Streaming&lt;/em&gt; ergänzt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für den Stoff existiert eine &lt;em&gt;Gliederung&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Lernziele&lt;/em&gt;, so dass ein roter Faden ersichtlich ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für jede Unterrichtseinheit ist ein &lt;em&gt;Stundenthema&lt;/em&gt; vorgegeben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es werden für (möglichst) alle Unterrichtseinheiten &lt;em&gt;Aufgaben&lt;/em&gt; bereitgestellt, so dass Lernende üben können und über den eigenen Fortschritt im Bilde sind.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Praxisbezug wird sichergestellt, z.B. durch &lt;em&gt;Fallstudien.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Infos an die Studierenden eines Moduls werden durch ein &lt;em&gt;Nachrichtensystem&lt;/em&gt; zugestellt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Unterricht ist von einer &lt;em&gt;dialogischen Haltung&lt;/em&gt; geprägt, nicht von Frontaltunerricht.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;lehrkonzept&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Lehrkonzept&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In der “Vorlesung” wird im Schwerpunkt &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; ein Folienskript “vorgelesen”. Solcher Inhalt steht oft vorab als Video zur Verfügung (s. Links im Themenüberblick).
Stattdessen steht in der “Vorlesung” die Durcharbeiten und Vertiefen des Stoffes im Vordergrund, nicht aber das Vortragen des Stoffes.
Warum wird die Literatur oder das Folienskript nicht im Unterricht vorgetragen? Zum einen können Sie das alleine besser (in eigener Geschwindigkeit, mit Pausen nach Gusto, zu beliebiger Zeit und beliebigem Ort, so oft wiederholt wie Sie mögen). Zum anderen ist der Lerngewinn beim passiven Zuhören gering. Das Durchdenken, Durcharbeiten, “Durchfragen” des Stoffes ist es, was Ihnen den meisten Gewinn beschwert. Entsprechend liegt auf dem aktiven, gemeinsamen Arbeiten der Schwerpunkt.
Das heißt nicht, dass es nie Vorträge vom Dozenten im Unterricht gäbe; manchmal schon. Aber aus genannten Gründen liegt der Fokus des Unterrichts im aktivierenden Arbeiten.
Natürlich können im Unterricht jederzeit die Fragen der Studentis zum Stoff besprochen werden. Seien Sie ausdrücklich ermuntert, Ihre Fragen im Unterricht zu formulieren, vorzugsweise im direkten Gespräch, aber alternativ anonym (wie Frag-Jetzt).
In der Übung liegt der Schwerpunkt zumeist auf dem Bearbeiten von Aufgaben.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;lerntipps&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Lerntipps&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Damit Sie vom Unterricht maximal profitieren, ist es essenziell, dass Sie aktiv mitarbeiten. Ein “Nur-Zuhören” nimmt Ihnen einen Gutteil des Nutzens des Unterrichts. Sie lernen nur zum kleinen Teil vom Zuhören; der größte Teil des Lernerfolgs kommt vom Selber-Erarbeiten!
Bitte stellen Sie Ihre Kamera (Webcam) an, wenn Sie Kommilitonis oder den Dozenten ansprechen. Das ist der Güte der Kommunikation zuträglich.
Bereiten Sie den Stoff vor und arbeiten Sie ihn gewissenhaft nach.
Das gemeinsame Arbeiten in einer (virtuellen) Lerngruppe ist sehr nützlich.
Tauschen Sie sich im Diskussionsforum auf unserer Modulseite aus; gehen Sie in den Diskurs mit den Kommiliton/innen. Falls Sie (im Internet) nützliches Material gefunden haben, können Sie es auch in das Forum einstellen.
Nutzen Sie das Diskussionsforum auch, um den Dozenten Fragen zu stellen.
Meine Erfahrung zeigt mir, dass der Lernerfolg zwar auch von der Lehrperson abhängt, aber entscheidend ist der Wille eines/r Studierenden/r, selbst aktiv zu lernen. Ich glaube, dass Sie gut mit Material ausgestattet sind, um selbständig und mit Erfolg zu lernen.
Anbieter wie Google stellen (teilweise) kostenfreie Angebote zum kollaborativen Arbeiten zur Verfügung (Google Docs). Behalten Sie hier den Datenschutz im Blick.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;einstreuer&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;“Einstreuer”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In jedem Kapitel, gibt es eine Reihe von Lehrmaterialien,
sozusagen orthogonal zum Inhalt, die das Verstehen und die Umsetzung anreichernd unterstützen,
das sind:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Praxisbezüge&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beispiele&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Definitionen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hinweise&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Achtung, Fehlerquelle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Besonders Wichtiges&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Literatur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aufgaben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lernziele&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Softwarehinweise&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Überblick im Lernpfad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Exkurse&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Blick in die Forschung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;buch-2.0&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;“Buch 2.0”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Modernes HTML bietet eine Reihe von technischen Vorteilen,
dazu gehört, dass verschiedene Medien eingebettet werden können.
In diesem Buch werden folgende verwendet:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Text, Bilder, Tabellen - voll referenziert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;R-Syntax und Ausgabe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Animationen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Videos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gleichungen und R-Syntax-Listings - voll referenziert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Copy-Paste-Funktion (für R-Syntax)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Code-Fold, so dass die R-Syntax und Exkurse nur nach Aufklappen sichtbar sind (und ansonsten nicht stören)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;barrierefrei&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Barrierefrei&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Auf Lehrinhalte wird oft zugegriffen, zumindest hofft das der Autor.
Gehen wir davon aus, dass ein Kurs 15 Wochen dauert, und pro Unterrichtsstunde UE Material “im Wert von 50 Folien” angesehen werden, so kommt man auf 50 Klicks oder Kontakte,
mal 4 UE pro Woche ergibt &lt;code&gt;r 50*4*15&lt;/code&gt; Kontakte mit Material pro Studi.
Bei so vielen Kontakten bekommt das Wort &lt;em&gt;barrierefrei&lt;/em&gt; eine hohe Bedeutung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aus diesem Grund steht das Buch steht frei im Netz, genauso die Aufgaben und die Lösungen.
Damit ist ein einfacher Zugriff möglich.
Außerdem gibt es eine hohe Anzahl an URLs: Nicht nur pro Seite,
sondern auch pro Abschnitt und für alle besonderen Objekte wie Tabellen und Diagramme.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;kompetenzorientiert&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Kompetenzorientiert&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es gibt viele Übungsaufgaben, anhand derer die Studentis ihren Lernfortschritt überprüfen können. Diese Aufgaben haben zumeist eine klare, kurze richtige Antwort (oft im MC-Format),
so dass einfach eine Punktzahl ausgegeben kann für ein maximal klares Feedback an die Studentis.
Außerdem gibt es aber auch Fallstudien, für komplexere und reichhaltigeres Einüben der Kompetenzen.
Schließlich ist die Prüfungsform komplett kompetenzorientiert gehalten und gleichzeitig maximal objektiv durch Berechnen der Vorhersagegüte.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;fokus-auf-modellierung&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Fokus auf Modellierung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Modelle stehen, auch in modernen und fortgeschrittenen Anwendungen, im Mittelpunkt der Statistik als (angewandte) Wissenschaft.
Gleichzeitig sind Sie einsteigerfreundlich, denn jeder Mensch kennt Modelle aus dem alltäglichen Leben.
Darüber hinaus lassen sich Modelle perfekt verbinden mit zentraler statistischer Methodik,
namentlich dem Allgemeinen (Generalisierten) Linearen Modell (ALM bzw GLM).
Aus diesem Grund wird das ALM als zentrale methodische Blaupause verwendet.
Anstelle von einer Vielzahl statistischer Testverfahren, die letztlich aber fast immer Spezialfälle des ALM darstellen, wird hier zu zugunsten der Einfachheit,
konzeptioneller Klarheit (und wissenschaftlicher Ästhetik) alles Modellieren auf dem ALM aufgebaut.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;praxisbezug&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Praxisbezug&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In allen Kapiteln werden Themen aus der (künftigen) Berufswelt der Teilnehmis herangezogen.
Ganz zu Beginn eines neuen Themas wird davon abweichend immer wieder von extrem einfachen (aber auch lebensweltlich relevanten) Beispielen Gebraucht gemacht,
zu Gunsten eines einfachen Einstiegs in neue Materie.
Auf mathematische Herleitung wurde aus dem gleichen Grund weitgehend verzichtet.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;anschaulichkeit&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Anschaulichkeit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Es wurde versucht, möglichst viele Sachverhalte schematisch in Diagrammen zu illustieren.
Damit ist bei weitem nicht nur gemeint, statische Diagramme aufzuzeichnen.
Vielmehr ist versucht worden, zentrale theoretische Konzepte in einfachen Diagrammen widerzuspiegeln.
Dieser eher informelle Wege nimmt zwar Einbußen an Präzision und inhaltlicher Tiefe in Kauf,
öffnet aber gerade für in symbolischer Verarbeitung schwächeren Studentis einen Zugang.
Darüber hinaus haben Diagramme bzw. Schemata den didaktischen Vorteil,
dass sie sich hervorragend eignen für Unterricht im Hörsaal oder Seminarraum:
Man betrachtet zusammen ein Bild und diskutiert darüber,
das Konzept ständig vor Augen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;bildreichtum&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Bildreichtum&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dieses Buch verwendet viele Bilder. Das hat vor allem den Grund, das Lehren zu erleichtern.
Es ist dröge - beim Zuhören und beim Lehren - sich durch Textwüsten und Stichpunkt-Wälder zu kämpfen.
Viel angenehmer ist es (nach meiner Erfahrung),
wenn die Lehrperson anhand eines guten Diagramms den wesentlichen Punkt erläutert.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;literatur&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Literatur&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pro Thema wird Literatur ausgewiesen, die den Stoff ausführlicher erläutert oder auf vertiefende Aspekte eingeht (Aspekte, die über den Stoff und die Lernziele hinausgehen).
Quellen der Inhalte sind pro Kapitel im Literaturverzeichnis aufgeführt.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;für-autodidakten-geeignet&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Für Autodidakten geeignet&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Folien sind zu knapp, um sie ohne Erläuterung zu verstehen. Wären Sie ausführlich, würde man sie “Buch” nennen.
Dieses Buch versteht sich als eine Art “Prosa-Skript”, also ausformuliertes Skript zur Begleitung des Unterrichts.
Nicht zur zur Begleitung: Dieses Skript ist zwar “dünner” als ein Buch, aber versucht, die wesentlichen Inhalte abzudecken.
Außerdem sollen nicht nur Inhalte abdeckt sein, sondern auch die Kompetenz entwickelt werden, etwa durch Aufgaben.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinweise zur Unterrichtsorganisation</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/unterrichtsorganisation/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/unterrichtsorganisation/</guid>
      <description>


&lt;!-- Hinweise zum Unterricht --&gt;
&lt;div id=&#34;sicherheitsunterweisung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Sicherheitsunterweisung&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Der Dozent weist auf Fluchtwege und auf die Sammelstelle hin (abhängig vom Seminarraum).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Flucht- und Rettungspläne hängen im Gebäude aus; bitte betrachten Sie sie sorgfältig. Prägen Sie sich die Rettungswege, den Ort der Sammelstelle sowie von Feuerlöschern und Brandmeldeeinrichtungen gut ein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Alarm: Ruhe bewahren. Der Dozent weist an, den Raum sofort zu verlassen und geordnet über den kürzesten Weg zur Sammelstelle zu gehen. Tun Sie das.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prüfen Sie, ob niemand zurückgelassen ist (z. B. auf der Toilette).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fluchtwege (z. B. Fluren und Treppen) dürfen nicht versperrt sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Notausgänge müssen ausgeschildert und frei zugänglich sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aufzüge dürfen im Brandfall nicht verwendet werden. Lebensgefahr!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Im Brandfall sind Fenster und Türen zu schließen (aber nicht zu verriegeln!).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hilflose Personen sind mitzunehmen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brände sind zu bekämpfen, aber die sichere Evakuierung hat Vorrang.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Bränden ist sofort die Feuerwehr zu alarmieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei einem Hupton ist das Gebäude sofort zu verlassen und die Sammelstelle aufzusuchen. Brandschutztüren sind stets geschlossen zu halten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prägen Sie sich die Position von Feuerlöschern und Erste-Hilfe-Material gut ein.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;organisatorisches&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Organisatorisches&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bitte laden Sie sich rechtzeitig die Materialien herunter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie die Vorbereitungshinweise zur ersten Unterrichtsstunde und für die einzelnen Termine.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein Foliensatz kann kein Lehrbuch ersetzen; falls Sie bei einem Termin gefehlt haben oder Ihre Aufzeichnung lückenhaft ist, lesen Sie bitte in der Literatur nach oder bitten Sie eine/n Kommiliton/in um Hilfe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie die Hinweise der Hochschule (s. Moodle) wie die Orientierungshilfe, die Klausur- und Studiengangsordnungen. Dort finden Sie verbindliche Hinweise zu vielen organisatorischen Fragen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte prüfen Sie jetzt schon und in regelmäßigen Abständen die Modulseite auf neue Materialien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nachdem eine Unterrichtseinheit abgeschlossen ist, ändert der Dozent grundsätzlich nichts mehr an den Materialien (in Ausnahmefällen wie etwa der Korrektur eines Fehler informiert der Dozent schriftlich).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es können sich Aktualisierungen des Unterrichtsmaterials ergeben. Bitte prüfen Sie regelmäßig, ob neues Material eingestellt ist. Nachdem der Unterricht stattgefunden hat, wird das Material aber nicht mehr geändert, so dass Sie Sicherheit für das Lernen haben.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;präsenzunterricht&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Präsenzunterricht&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie aktuell geltenden Hygienevorschriften.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte meiden Sie datenhungrige Applikationen wie das Streamen von Filmen – Sie behindern den Unterricht und verärgern damit andere Studierende (in diesem oder anderen Kursen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte bringen Sie einen Computer (mit Internetanschluss) in alle Präsenztermine mit. Bringen Sie ggf. Ersatzbatterien und/oder Verlängerungskabel mit - leider sind nicht überall ausreichend Steckdosen vorhanden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;rechtliche-hinweise&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Rechtliche Hinweise&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dieser Kurs ist lizensiert unter der &lt;a href=&#34;https://github.com/sebastiansauer/bayes-start/blob/main/LICENSE&#34;&gt;MIT Lizenz&lt;/a&gt;. Das ist eine permissive Lizenz, die erlaubt, dass Sie diesen Kurs frei verwenden können. Sie haben (nur) die Verpflichtung, zu zitieren und auf die Lizenzart hinzuweisen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mitarbeit oder Verbesserungsvorschläge: am besten als Github Issue auf der Github-Seite dieses Projekts einstellen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für die Inhalte von Links kann keine Haftung übernommen werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aus Datenschutzgründen dürfen Teilnehmis den Unterricht (Video, Ton, sonstige) nicht aufnehmen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;datenschutz&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Datenschutz&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Einige Teile des Unterrichts werden u.U. aufgenommen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Aufnahme erfolgt nur nach vorheriger Information durch den Dozenten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei den Bild-Aufnahmen wird nur der Bildschirm des Dozenten aufgenommen; außerdem wird der Ton aufgenommen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte verzichten Sie daher während der Aufnahme auf Zoom-Reaktionen wie Hand heben, da diese u.U. mit Ihrem Namen auf dem Bildschirm des Dozenten und damit auf der Aufnahme zu sehen sind.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Während einer Aufnahme dürfen aus Datenschutzgründen keine Wortbeiträge zu hören sein, die Personen identifizieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte verzichten Sie während der Aufnahme daher auf Wortbeiträge. - Der Dozent informiert umgehend, wenn er die Aufnahme beendet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Aufnahmen werden im Internet (z.B. YouTube) frei veröffentlicht. Solche offenen Beiträge im Internet können u.U. in Zukunft nicht kontrolliert werden, insbesondere können sie unkontrolliert verbreitet und kommentiert werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Dozent hat u.U. keinen Einfluss auf Verbreitung, Kommentare oder sonstige Weiterverwendung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle Rechte an den Aufnahmen liegen beim Dozenten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aufnahmen des Unterrichts durch die Studentis sind nicht erlaubt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;it&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;IT&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sie benötigen einen Computer für diesen Kurs. Ein Laptop ist ideal (ein günstiges Modell ist vollkommen ausreichend); ein Tablett ist nicht ideal, reicht aber zur Not, wenn Sie eine Tastatur für das Gerät haben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2021/11/30/installation-von-r-und-seiner-freunde/&#34;&gt;Bereiten Sie bitte R und seine Freunden vor&lt;/a&gt; vor der ersten Unterrichtsstunde. Sie können entweder R auf Ihrem Computer installieren oder den Cloud-Dienst &lt;em&gt;RStudio Cloud&lt;/em&gt; nutzen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte beachten Sie die Installationshinweise für Software und stellen Sie sicher, dass die Software vor Beginn des ersten Termins einsatzbereit ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sorgen Sie dafür, dass Sie in jeder Stunde über eine gute Internetverbindung verfügen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte stellen Sie sicher, dass Sie Zugriff auf Moodle, Zoom und weitere Dienste haben, die wir im Unterricht nutzen (Passwörter dabei haben etc.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kontaktieren Sie die IT-Abteilung bei technischen Probleme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für Präsenztermine: Bitte bringen Sie folgende IT-Geräte in jede Stunde mit: Laptop mit Stromkabel, Smartphone oder Tablett, Kopfhörer inkl. Mikrofon.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für Präsenztermine: Ein langer Uni-Tag zehrt an der Batterie; nicht nur an Ihrer, sondern auch in Ihrem Laptop und Smartphone. Ggf. kann eine Zusatzbatterie (Akku-Pack) hilfreich sein.
Bei schlechter WLAN-Verbindung kann ein Hotspot über das Handy eine Lösung sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bitte lesen Sie auch die Hinweise zur Software, die wir in diesem Modul benötigen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stellen Sie sicher, dass Sie die jeweils aktuelle Version für die in diesem Kurs verwendete Software verwenden (z.B. bei Zoom gibt es viele Aktualisierungen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Updaten Sie ggf. R, RStudio und Ihre R-Pakete.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ich-brauche-hilfe.-was-soll-ich-tun&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Ich brauche Hilfe. Was soll ich tun?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Versuchen Sie erst selber, das Problem zu lösen. Manchmal hilft etwas Abstand (Pause, drüber schlafen), um ein Problem klarer zu sehen (oder es als nicht mehr so wichtig zu sehen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fragen Sie Kommilitonis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Recherchen Sie (online) nach einer Lösung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Posten Sie das Problem im Forum oder einem Online-Forum. Wichtig: Stellen Sie Ihrem Post ein &lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2022/01/31/erbie-einfache-reproduzierbare-beispiele-ihres-problems-mit-r-syntax/&#34;&gt;Erbie&lt;/a&gt; bei.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Besuchen Sie die Sprechstunde des Dozenten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schreiben Sie möglichst keine Email, sondern posten Sie Ihre Frage im Forum o.Ä., da die meisten Fragen für Ihre Kommilitonis auch nützlich sein können (eine Ausnahme sind natürlich individuelle, persönliche Angelegenheiten, die nicht den Stoff betreffen).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;videokonferenzen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Videokonferenzen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ihr Dozent informiert Sie, ob Videokonferenzen in diesem Modul angeboten werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für Videokonferenzen/Webinare in diesem Modul wird die Software Zoom verwendet.
Zur Einwahl benötigen Sie eine Zoom-Meeting-ID bzw. die dazu gehörige URL (Link); außerdem benötigen Sie ggf. ein zugehöriges Passwort. Diese Informationen werden Ihnen vom Dozenten zugestellt-.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für die Teilnahme an der Videokonferenz können Sie einen internetfähigen Rechner oder Tablet/Smartphone verwenden. Alternativ können Sie den Zoom-Client auf Ihrem Computer installieren (die Installation auf dem Rechner ist zu empfehlen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein paar Minuten vor Unterrichtsbeginn da sein, hilft beim Ankommen und um etwaige technische Probleme auszuräumen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;-Wenn jede(r) Hintergrundgeräusche vermeidet (auch die Tastatur kann ziemlich laute Geräusche verursachen), verstehen wir uns alle gut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Mikro auszuschalten, wenn man gerade nichts sagen möchte, gibt Freiheit, doch nicht ganz leise zu sein, ohne die anderen zu stören. - Ein Headset ist hilfreich, um Rückkopplungsgeräusche (Echo) zu vermeiden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine einigermaßen schnelle Internetverbindung ist nötig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ich empfehle, eine Webcam anzuschließen (bzw. freigeben), so dass wir uns sehen können. Das ist der Qualität des Unterrichts zuträglich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hilfe zu Zoom findet sich hier: &lt;a href=&#34;https://support.zoom.us/hc/de&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;https://support.zoom.us/hc/de&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zu bestimmten Seiten kann der Dienst (Zoom) überlastet sein, so dass das Webinar nur eingeschränkt oder nicht möglich ist. In diesem Fall erstellt der Dozent ein Video und stellt es im Nachgang über Moodle zur Verfügung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Datenschutzhinweise von Zoom finden Sie &lt;a href=&#34;https://zoom.us/docs/en-us/privacy-and-security.html&#34;&gt;hier.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prüfen Sie regelmäßig, ob Ihr Zoom-Client aktuell ist (sonst updaten).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aus Gründen der Sicherheit der Teilnehmis kann der Dozent anonyme Teilnahme an Videokonferenzen untersagen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Chat sollte nur für Themen des Unterrichts verwendet werden (nicht für private Themen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aus Sicherheitsgründen kann eine Zoom-Konferenz auf Ihre “offizielle” E-Mail-Adresse (der Hochschule) begrenzt sein. Mit einer anderen, potenziell anonymen E-Mail-Adresse, können Sie also u.U. nicht teilnehmen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;streaming&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Streaming&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In einigen Kursen wird Präsenzunterricht plus Streaming angeboten.
In diesem Fall gelten folgende Hinweise:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wenn die Teilnehmerzahl am Kurs geringer ist als die Raumkapazität (z.B. weniger als 80 Teilnehmis), so haben Sie stets freie Wahl, ob Sie in Präsenz beiwohnen oder den Unterricht online verfolgen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Übersteigt die Teilnehmerzahl am Kurs die Raumkapazität bis zum Doppelten (z.B. 160 Teilnehmis bei 80 Plätzen), so findet der Präsenzunterricht zweizügig statt. In der 1. Woche können alle Studentis des Zugs A zum Präsenunterricht kommen; in Woche 2 können alle Studentis des Zugs B zum Präsenzunterricht kommen. Wer nicht für Präsenz eingeteilt ist, kann dem Unterricht online folgen. Auch wer in Präsenz eingeteilt ist, kann dem Unterricht jederzeit online folgen. Auch wer nicht für Präsenz eingeteilt ist, kann zum Präsenzunterricht kommen, FALLS es freie Plätze gibt: Kommen Sie einfach zum Hörsaal, wenn es freie Plätze gibt, sind Sie herzlich willkommen (es gilt: first come, first serve).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sie müssen sich nicht anmelden für Präsenz oder Online.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falls die Teilnehmerzahl größer ist als das Doppelte oder es Probleme mit dem Prozedere gibt, erfolgt eine neue Planung.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ihr Dozent informiert Sie zu den Details, sobald die Teilnehmerzahl (grob) feststeht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle Angaben sind vorbehaltlich neuer Corona-Entwicklungen bzw. der Vorgaben der Hochschulleitung dazu.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;umgangsformen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Umgangsformen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Freundlicher Umgang miteinander ist selbstverständlich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selbstverständlich sind auch die grundlegenden Formen der höflichen Miteinanders (Begrüßung, Ansprache mit Namen, bitte/danke sagen, Pünktlichkeit, Verbindlichkeit, …).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Nichtwissen oder einem inhaltlichen Fehler wird niemand bloßgestellt oder lächerlich gemacht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Um eine Wortmeldung in einer Videokonferenz anzuzeigen, bietet sich die Funktion des Handhebens an.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In Breakout-Sessions (in Zoom) sollte aktiv mitgearbeitet werden, wer das nicht möchte, betritt den Breakout-Room nicht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spricht man eine Person in einer Videokonferenz an, sollte die Kamera angeschaltet sein.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;wenn-der-unterricht-ausfällt&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Wenn der Unterricht ausfällt&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Im Krankheitsfall werden Sie möglichst frühzeitig informiert (via Moodle); das kann bedeuten, dass Sie am Morgen eine Nachricht bekommen, dass der Unterricht des jeweiligen Tages ausfällt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leider muss der Unterricht in einigen Fällen aufgrund anderer Dienstverpflichtungen des Dozenten entfallen; ein Beispiel sind Berungskomissionen (Auswahlgespräche für neu einzustellende Professor:innen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aufgrund gesetzlicher Feiertage sowie hochschulweit geltenden lehrfreien Tagen fallen jedes Semester einige Tage für den Unterricht aus. Bitte informieren Sie sich auf der zentralen Hochschulseite dazu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falls der Unterricht ausfällt, heißt das &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt;, dass der für die jeweilige Woche geplante Stoff obsolet ist. Viel mehr ist Ihre Pflicht, den Stoff selbständig zu erarbeiten. Natürlich können Sie bei Fragen jederzeit Ihren Dozenten kontaktieren.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;salvatorische-klausel&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Salvatorische Klausel&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Diese Hinweise hier gelten nur insofern Ihre Dozentis Ihnen nicht andere Hinweise geben :-)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Besonderheiten von Gruppenarbeiten</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/gruppe/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/gruppe/</guid>
      <description>


&lt;pre&gt;&lt;code&gt;## Warning in readLines(url): incomplete final line found on &amp;#39;https://
## raw.githubusercontent.com/sebastiansauer/Lehre/main/Hinweise/Hinweise-Pruefung-
## Gruppenarbeit.Rmd&amp;#39;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Bei einer Gruppenarbeit wird ein Projekt, etwa eine empirische Studie oder eine Datenanalyse von mehreren Personen bearbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neben der inhaltlich-methodischen Kompetenz soll im Rahmen dieser Prüfungsform abgeprüft werden, ob und wieweit sich die Studierenden mit den sozialdynamischen Prozessen erfolgreich auseinander setzen können. Dies ist vor dem Hintergrund der Allgegenwärtigkeit von Arbeitsgruppen im Berufsleben begründet. Für die berufliche Ausbildung ist es wichtig, Erfahrung mit den Vorzügen aber Schwierigkeiten von Arbeitsgruppen vertraut gemacht zu haben.
Eine Prüfungsleistung an der Hochschule bietet dafür einen geschützten Rahmen.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jedes Kapitel (erste Gliederungsebene) oder jeder Abschnitt (zweite Gliederungsebene) ist mit dem Namen der verantwortlichen Person auszuweisen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jedes Mitglieder einer Arbeitsgruppe erhält eine eigene, individuelle Note.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Noten der Gruppenglieder müssen daher nicht identisch sein (können aber).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alle Kommentare des Gutachters sind mit dem Namen (bzw. Namenskürzel) derjenigen Person versehen, an die der Kommentar gerichtet ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In die Note (eines bestimmten Gutachtens) fließen nur Abschnitt ein, die von der/dem angegebenen Verfasser:in verfasst wurden sowie diejenigen Abschnitte, die nicht namentlich gekennzeichnet wurden (nur relevant bei Gruppenarbeiten). Kommentare zu Abschnitten, die ohne Namen in der Prüfungsleistung angegeben sind, werden auch ohne Namenshinweis aufgeführt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Mitglieder einer Arbeitsgruppe sind angehalten, auf die Vergleichbarkeit der Beiträge zu achten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unterschiedliche Ansichten zum Vorgehen sind zuerst innerhalb der Gruppe zu klären. Falls dies erfolglos ist, soll (wenn nötig) der Dozent angesprochen werden. Zu beachten sind, dass das Moderieren des Gruppenprozesses Teil der Prüfungsleistung ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Der Dozent gibt i.d.R. ein einzelnes Gutachten für eine Projektleistung (wie eine Studie) zurück, um der Integrität des Werkes Rechnung zu tragen. Allerdings sind die Noten und die Beurteilungshinweisen separat für jedes Mitglied der Arbeitsgruppe ausgewiesen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinweise zur Prüfungsform &#34;Datenanalyse&#34;</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/datenanalyse/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/datenanalyse/</guid>
      <description>


&lt;!-- ## Prüfungsform Datenanalyse --&gt;
&lt;p&gt;Alle folgenden Hinweise gelten nur insoweit Ihre Lehrkraft Ihnen keine anders lautenden Hinweise gegeben hat (schriftlich).&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;allgemeines&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Allgemeines&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gegenstand dieser Prüfungsform ist die &lt;em&gt;Analyse&lt;/em&gt; eines Datensatzes nach einer &lt;em&gt;Forschungsfrage&lt;/em&gt; und die &lt;em&gt;Dokumentation&lt;/em&gt; dieser Analyse.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Schreiben Sie Ihre Datenanalyse in Form eines &lt;em&gt;Berichts&lt;/em&gt;, der sich an den Gliederungspunkten wie unten dargestellt orientiert.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenden Sie die passenden, im Unterricht eingeführten, &lt;em&gt;statistischen Verfahren&lt;/em&gt; an. Es steht Ihnen frei, andere (nicht im Unterricht behandelte) Verfahren zur Analyse der Daten anzuwenden, nach Maßgabe der fachlichen Angemessenheit.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Werten Sie die Daten mit &lt;em&gt;R&lt;/em&gt; aus.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die &lt;em&gt;R-Syntax&lt;/em&gt; soll im Hauptteil des Berichts dokumentiert werden. R-Output darf ggf. gekürzt wiedergegeben werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fügen Sie &lt;em&gt;keine Erklärungen&lt;/em&gt; oder Definitionen von statistischen Verfahren an.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Beschreiben&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;interpretieren&lt;/em&gt; Sie jede Analyse bzw. jeden R-Code bzw. jedes Ergebnis (jede R-Ausgabe).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Von hoher Bedeutung ist die &lt;em&gt;Korrektheit&lt;/em&gt; der Beschreibung und Interpretation der &lt;em&gt;statistischen Modellierung&lt;/em&gt; (z.B. mit der Regressionsanalyse).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es hat &lt;em&gt;keinen Einfluss&lt;/em&gt; auf Ihre Note, ob sich ein (erwarteter) &lt;em&gt;Effekt&lt;/em&gt; zeigt und wie stark dieser Effekt ggf. ist.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;formatierung-des-berichts&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Formatierung des Berichts&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der Bericht ist &lt;em&gt;nur elektronisch&lt;/em&gt;, nicht ausgedruckt einzureichen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der Bericht kann als &lt;em&gt;paginiertes Dokument&lt;/em&gt; oder als &lt;em&gt;nicht-paginiertes&lt;/em&gt; Dokument (d.h. als HTML-Dokument) eingereicht werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Paginierte Formate sind als PDF-Datei einzureichen. HTML-Formate sind entweder in HTML-Form oder (nur bei Bedarf) als PDF-Druck eines HTML-Dokuments einzureichen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Wahl eines bestimmten Stylesheets ist nicht von Bedeutung. &lt;em&gt;Lesbarkeit&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Übersichtlichkeit&lt;/em&gt; in der Formatierung sind unabhängig davon anzustreben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Im &lt;em&gt;Kopfbereich&lt;/em&gt; (oder auf einem Deckblatt) sind die relevanten &lt;em&gt;Metadatan&lt;/em&gt; anzugeben wie Name (Nachname, Vorname) der Autorin/des Autors, Abgabedatum, Titel der Arbeit, Modul.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;formalia&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Formalia&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Richtlinien einer &lt;em&gt;Wortzahl&lt;/em&gt; gibt es nicht. Entscheidend ist, dass relevante Analysen durchgeführt und beschrieben wurden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der &lt;em&gt;Anspruch&lt;/em&gt; richtet sich nach dem Inhalt und Niveau der auf dieses Modul vorbereitenden Module. Oft sind das Module in quantitativer Datenanalyse (und wissenschaftliches Arbeiten). Deren Inhalte sollen im Rahmen dieser Prüfungsleistung als selbständig und flüssig verfügbare Kompetenz von den Studentis demonstriert werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die &lt;em&gt;Gliederung&lt;/em&gt; der Arbeit kann sich an den &lt;a href=&#34;https://stats-nutshell.netlify.app/basics.html#ppdac&#34;&gt;PPDAC-Zyklus&lt;/a&gt; und am &lt;a href=&#34;https://r4ds.had.co.nz/introduction.html#what-you-will-learn&#34;&gt;Data Science Model von Wickham und Grolemund&lt;/a&gt; orientieren.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;beurteilungskriterien&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Beurteilungskriterien&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Arbeit wird im Hinblick auf &lt;em&gt;drei Kriterien&lt;/em&gt; bewertet:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Formalia&lt;/em&gt; (z. B. Vollständigkeit der Abarbeitung, Angemessenheit der äußeren Gestaltung, Fokus auf Wesentliches)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Methodik&lt;/em&gt; (z. B. Richtige Auswahl und Anwendung der Verfahren)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Inhalt&lt;/em&gt; (z. B. Verständlichkeit, Breite und Tiefe der Problemlösung, Korrektheit der Interpretation)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Sie erhalten für jedes der drei Kriterien eine Teilnote sowie eine Gesamtnote. Außerdem erhalten Sie ggf. für die Kriterien noch ausformulierte Hinweise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Gesamtnote muss sich &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; als Mittelwert der Teilnoten ergeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Insbesondere kann eine Fünf in einem der Kriterien zum Durchfallen führen, auch wenn die anderen beiden Kriterien gut oder sehr gut beurteilt wurden.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;beispiele-für-aspekte-der-beurteilungskriterien&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Beispiele für Aspekte der Beurteilungskriterien&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurden deskriptive Statistiken (an angemessenen Ort) berichtet?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurden Diagramme und Tabellen angemessen eingesetzt?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurde Inferenzstatistik (angemessen) eingesetzt?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurden Effektstärkemaße (idealerweise mit Konfidenzintervallen dazu) berichtet?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurden alle relevanten Informationen für ein statistisches Verfahren angegeben (z.B. zum gewählten Prior)?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurde die Aussagekraft von Modellergebnissen richtig eingeschätzt?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Waren die Schlussfolgerungen, die aus den statistischen Ergebnissen gezogen wurden, angemessen (z. B. wurde erkannt, dass ein Nicht-Verwerfeen einer Hypothese nicht automatisch ein Bestätigen derselben bedeutet)?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurde angemessen gerundet (inkl. konsistente Anzahl von Nachkommastellen)?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Passen die statistischen Verfahren zu den Hypothesen?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wurden die Voraussetzungen der statistischen Verfahren geprüft?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sind die Ergebnisse reproduzierbar (Daten und Syntax eingereicht)?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;beispiele-für-fehler&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Beispiele für Fehler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Schwere Fehler, die zum Durchfallen oder deutlichem Abwerten der Note führen können, sind z.B.:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;fehlende Inferenzstatistik (oder adäquatem Ersatz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;falsche Interpretation von Posteriori-Verteilungen oder p-Werten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;keine Angabe von Konfidenzintervallen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;falsche Interpretation von Konfidenzintervallen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wahl des falschen Intervalls (Vorhersageintervall vs. Perzentilintervall vs. HDI)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;falsche Entscheidung zum Hypothesentest auf Basis entsprechender Kennwerte (wie ROPE-Wahrscheinlichkeit oder p-Wert)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;falsche Wahl des statistischen Verfahrens&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fehlende Deskriptivstatistik&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Häufige kleinere Mängel sind z. B.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pixelige Abbildungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;R-Ausgaben oder R-Syntax als Screenshot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fehlende Seitenzahlen (nur bei paginierten Formaten, nicht bei HTML)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;unübersichtliche Diagramme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kein (verlinktes) Inhaltsverzeichnis ︎&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fehlende oder unverständliche Achsenbeschriftung bei Diagrammen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;fehlende oder falsche Beschreibung der/des Skalenniveau(s) der untersuchten Variablen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hinweise zur Prüfungsform &#34;Open Book Exam&#34;</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/openbookexam/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/openbookexam/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;grundsätzliches&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Grundsätzliches&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die folgenden Hinweise gelten &lt;em&gt;grundsätzlich&lt;/em&gt;,
d.h. soweit nicht anders in der jeweiligen Prüfung bzw. der jeweiligen Aufgabe angegeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nichtbeachten von Prüfungshinweisen kann zu Punkteabzug oder Nichtbestehen führen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;wiederholungsprüfungen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Wiederholungsprüfungen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wenn Sie bei einer Prüfung durchgefallen sein sollten, so haben Sie grundsätzlich die Möglichkeit, die Prüfung zu wiederholen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Denken Sie daran, sich rechtzeitig für Prüfungsleistungen anzumelden; beachten Sie die Fristen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Termine für die Wiederholungsprüfungen werden stets zusammen/zeitgleich mit denen der regulären Prüfungen in Primuss bekannt gegeben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wird ein Modul im laufenden Semester nicht angeboten, gibt es eine Wiederholungsprüfung nur für Studentis, die durchgefallen sind. Abweichend davon kann ei Dozenti die Prüfung für alle Studentis anbieten. Die Entscheidung, ob eine Wiederholungsprüfung in diesem Fall angeboten wird, obliegt der Dozentin bzw. dem Dozenten des Moduls.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Relevanter Stoff und formale Bedingungen (wie Prüfungsform) sind grundsätzlich identisch zur letzten abgehaltenen Prüfung des Moduls (d.h. sofern nicht anders angegeben). Daher sind Wiederholungsprüfungen vom Anspruch vergleichbar wie die reguläre Klausur. Die Prüfungen sollen möglichst gleich vom Anspruch sein, um Fairness zu gewährleisten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie immer die Hinweise, die für die Wiederholungsprüfung angegeben sind. Im Einzelfall keine eine Wiederholungsprüfung von der vorherigen Prüfung stärker abweichen. Es gelten immer die Regeln, die dis Dozenti bei der jeweiligen Wiederholungsprüfung veröffentlicht hat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wird ein Modul im laufenden Semester angeboten, so gibt es keine Wiederholungsprüfung. Stattdessen können Sie ggf. an der regulären Klausur des Moduls teilnehmen. Es gilt der aktuelle Stoff bzw. die aktuellen formalen Bedingungen. Es ist möglich, dass der Stoff sich dann substanziell ändert; meist halten sich die Änderungen (im Stoff) aber in Rahmen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sprechen Sie die Moduldozentis an für Details zur Prüfung (bzw. lesen Sie vorab auf jeweiligen Modulseite in Moodle nach).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Manchmal fragen Studentis nach einer Empfehlung, ob es besser ist, eine Prüfung zu verschieben, wenn man sich nicht ausreichend vorbereiten konnte. Es ist schwer, eine Empfehlung pauschal abzugeben, es kommt auf den Einzelfall an. Grundsätzlich rate ich aber dazu, Prüfungen nicht zu verschieben: Schließlich könnte in einem folgenden Semester wieder ein unvorhergesehenes Problem auftreten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Fragen zum Prüfungsrecht sprechen Sie bitte die Studienberatung an.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;bearbeitungshinweise&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Bearbeitungshinweise&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verwenden Sie &lt;em&gt;Standardwerte&lt;/em&gt; (defaults) der R-Funktionen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Runden Sie ggf. auf &lt;em&gt;eine Dezimalstelle&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verwenden Sie Methoden der &lt;em&gt;Bayes&lt;/em&gt;-Statistik für inferenzstatistische Analysen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geben Sie keine Prozentzahlen an, sondern &lt;em&gt;Anteile&lt;/em&gt; (also nicht “50%”, sondern “0.5” bzw. “0,5”).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Findet sich in einer Auswahlliste möglicher Antworten nicht die exakte Lösung, wählen Sie die &lt;em&gt;am besten passende&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Treffen Sie Annahmen&lt;/em&gt;, wo nötig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Prüfung besteht zu einem großen Teil aus &lt;em&gt;Multiple-Choice&lt;/em&gt;- (MC-)-Aufgaben mit mehreren Antwortoptionen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Multiple-Choice-Aufgaben (MC-Aufgaben) ist zumeist genau &lt;em&gt;eine&lt;/em&gt; Antwortoption auszuwählen aus vier oder fünf Antwortoptionen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Im Zweifel ist eine Aussage auf den Stoff, so wie im &lt;em&gt;Unterricht&lt;/em&gt; behandelt, zu beziehen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Fragen zu R-Syntax spielen Aspekte wie Enter-Taste o.Ä. bei der Beantwortung der Frage keine Rolle; diese Aspekte dürfen zu ignorieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jede Aussage einer MC-Aufgabe ist entweder richtig oder falsch (aber nicht beides oder keines).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die MC-Aufgaben sind &lt;em&gt;nur mit Kreuzen&lt;/em&gt; zu beantworten; Text wird bei der Korrektur nicht berücksichtigt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jede Aussage gilt &lt;em&gt;ceteris paribus&lt;/em&gt; (unter sonst gleichen Umständen). Aussagen der Art „A ist B“ (z.B. “Menschen sind sterblich”) sind &lt;em&gt;nur&lt;/em&gt; dann als richtig auszuwählen, wenn die Aussage &lt;em&gt;immer&lt;/em&gt; richtig ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei Aufgaben, die eine Zahl als Antwort verlangen, ist &lt;em&gt;nur eine Zahl anzugeben&lt;/em&gt; (nicht etwa Buchstaben).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falls Sie bei einer Aufgabe mehrere Antworten finden, aber nur nach einer gefragt ist, geben Sie nur eine an.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falls mehrere (widersprüchliche) Antworten gegeben wurden, wird im Zweifel die &lt;em&gt;erst genannte&lt;/em&gt; gewertet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Aufgabenstellung in einer Moodle-Prüfung wird erst sichtbar, wenn Sie den Prüfungsbedingungen zugestimmt haben und die Prüfungszeit begonnen hat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je nach Spracheinstellung in Moodle kann es sein, dass Sie als &lt;em&gt;Dezimaltrennzeichen&lt;/em&gt; ein Komma oder einen Punkt verwenden müssen. Moodle weist Sie, wenn Sie die Aufgabe verlassen, darauf hin, falls eine Zahl nicht als Zahl erkannt wurde.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;teilnahmebedingungen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Teilnahmebedingungen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Prüfung ist selbständig, also alleine nur durch Sie, &lt;em&gt;ohne Hilfe Dritter&lt;/em&gt;, zu absolvieren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die &lt;em&gt;Bearbeitungszeiten&lt;/em&gt; der Prüfung sind einzuhalten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es dürfen nur die explizit als zulässig gekennzeichneten &lt;em&gt;Hilfsmittel&lt;/em&gt; verwendet werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die &lt;em&gt;zulässigen&lt;/em&gt; Hilfsmittel sind: Notizpapier, Stifte, Taschenrechner, Vorlesungsfolien, Skripte, eigene Notizen, Bücher sowie Quellen aus dem Internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Übernahme von Inhalten Dritter muss also solche gekennzeichnet (&lt;em&gt;zitiert&lt;/em&gt;) werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine wörtliche Übernahme (“&lt;em&gt;copy-paste&lt;/em&gt;”) von Inhalten Dritter (etwa aus einer Quelle aus dem Internet) ist unzulässig.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei &lt;em&gt;technischen Problemen&lt;/em&gt; ist sofort der Prüfer bzw. die Prüferin zu verständigen und das technische Problem zu dokumentieren. Aus der Dokumentation muss der Fehler erkenntlich sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es ist &lt;em&gt;untersagt&lt;/em&gt;, die &lt;em&gt;Prüfung&lt;/em&gt; bzw. Teile daraus (z.B. Prüfungsfragen) zu speichern oder &lt;em&gt;weiterzugeben.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Im Übrigen gelten die allgemeinen &lt;em&gt;Prüfungsregeln&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es darf &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; mit anderen Personen, insbesondere nicht Prüflingen, &lt;em&gt;kommuniziert&lt;/em&gt; werden während der Prüfung. Dies gilt auch für den Fall von (vermeintlichen) technischen Problemen. Kontaktieren Sie den Prüfer, wenn Sie meinen, es liege ein technisches Problem vor.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Das Nichtbeachten der Regeln kann zu Notenabzug oder &lt;em&gt;Nichtbestehen&lt;/em&gt; führen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;organisatorische-hinweise&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Organisatorische Hinweise&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Etwaige weitere &lt;em&gt;Stoffeingrenzungen&lt;/em&gt; werden schriftlich bekannt gemacht (auf der Modulseite). Besondere Schwerpunkte gibt es nicht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soweit bestimmte Inhalte nicht explizit ausgeschlossen sind, sind alle Inhalte, die im Rahmen des Moduls bearbeitet wurden, &lt;em&gt;prüfungsrelevant.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Im Übrigen gelten die Hinweise der &lt;em&gt;offiziellen Regularien&lt;/em&gt; wie SPO, auf dem Modulsteckbrief und der APO. Bitte kontaktieren Sie die Studienberatung für formale oder rechtliche Fragen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Während der Prüfung werden nur Fragen beantwortet, die für die Bearbeitung zwingend nötig sind (etwa bei technischen Problemen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es werden keine Fragen der Art “Ist diese Aufgabe klar formuliert?” beantwortet während der Prüfung. Sollten Sie der Meinung sein, eine Frage ist unklar formuliert oder fehlerhaft, so notieren Sie dies bitte (z.B. im Kommentarfeld der Prüfung=. Der Prüfer untersucht im Nachgang die Angelegenheit. Stellt sich eine Frage als fehlerhaft oder unklar formuliert heraus, so wird sie von der Beurteilung herausgenommen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eine Teilnahme an der Prüfung ist nur möglich, wenn Sie den Teilnahmebedingungen der Prüfung zustimmen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Aufgabenstellung der Prüfung wird nur während des Prüfungszeitraumes angezeigt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie eine etwaige Gruppenteilung (zu welcher Gruppe Sie zugeteilt sind).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beachten Sie die exakte Prüfungsuhrzeit (Beginn, Ende).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prüfungszeitraum, Aufgabenstellung und sonstige Materialien können variieren zwischen den Prüflingen etwa aufgrund von Gruppeneinteilungen oder Nachteilsausgleich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die zusätzliche Bearbeitungszeit bei Studentis mit Nachteilsausgleich ist in der Aufgabenstellung bzw. der Prüfung in Moodle hinterlegt. Die Zeit wird automatisch um den jeweiligen Faktor erhöht.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;open-book-prüfungen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Open-Book-Prüfungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Einige Prüfungen werden als “Take-home-Prüfung” im “Open-Book-Format” geschrieben. Was bedeutet dies?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Take-home-Prüfung”: Sie bearbeiten die Prüfung in Ihrem privaten Umgebung in Moodle oder in Räumlichkeiten der Hochschule. Eine Überwachung per Kamera findet nicht statt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Open-Book-Prüfung”: Sie dürfen Hilfsmittel wie Bücher und Folien während der Prüfung nutzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ihre Prüferin/Ihr Prüfer informiert Sie über das Format Ihrer Prüfung.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;zeitrahmen-der-prüfung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Zeitrahmen der Prüfung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Prüfung beginnt und endet zu einem festen Zeitpunkt. Sie sind selber verantwortlich, die Prüfung zur korrekten Zeit zu beginnen und zu beenden (einzureichen). Verspätete Abgaben werden u.U. als nicht bestanden gewertet. Die Dauer der Prüfung wird Ihnen von Ihrer Prüferin bzw. Ihrem Prüfer bekannt gegeben.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;technische-und-organisatorische-anforderungen-einer-open-book-prüfung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Technische und organisatorische Anforderungen einer Open-Book-Prüfung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um an einer Open-Book-Prüfung teilzunehmen, benötigen Sie IT-Ausstattung sowie Räumlichkeiten. An IT-Ausstattung benötigen Sie einen Computer mit Internetanschluss; ein Smartphone reicht nicht aus. Nutzen Sie Ihr eigenes Gerät (Computer) für die Prüfung; die Hochschule stellt Ihnen keinen Computer zur Verfügung. Sie benötigen keine Webcam und kein Mikrofon. Ein Tablett oder Smartphone reicht nicht für die Prüfung. An Software benötigen Sie Zugang zu Ihrem Moodle-Konto, was einen aktuellen Internet-Browser voraussetzt. Zu den organisatorischen Anforderungen gehören ein Raum, in dem Sie die Prüfung ungestört bearbeiten können sowie ein Internetanschluss zum Bearbeiten der Klausur in Moodle. Bitte benutzen Sie während der Prüfung nicht den Zurück-Button in Ihrem Browser, wenn Sie zu einer vorherigen Frage zurückgehen wollen. Nutzen Sie die in der Prüfung zur Verfügung gestellten Funktionen/Buttons dafür.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;technische-probleme-während-der-prüfung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Technische Probleme während der Prüfung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im Falle eines technischen Problems auf Seiten der &lt;em&gt;Prüfungsinfrastruktur&lt;/em&gt; ist sofort der Prüfer zu informieren. Ein Beispiel für so ein Problem wäre etwa der Ausfall von Moodle. Der technische Fehler ist zu dokumentieren (z.B. Screenshot) und die Dokumentation ist einzureichen. Bitte beachten Sie, dass der Prüfer bzw. die Hochschule keine Gewähr übernimmt für Probleme mit Ihrer eigenen Ausstattung.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;prüfungsrecht&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Prüfungsrecht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Für die Open-Book-Prüfungg gilt die aktuelle Prüfungsordnung; die Open-Book-Prüfung fällt &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; unter die BayFEV.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;bitte-formulieren-sie-beanstandungen-nachvollziehbar&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Bitte formulieren Sie Beanstandungen nachvollziehbar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Falls Sie einen Fehler in einer Aufgabenstellung finden (die der Prüfer zu bestanden hat): Freuen Sie sich! In diesem Fall wird zu Ihren Gunsten entschieden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit ich Ihre Beanstandung prüfen kann, ist es nötig, dass ich Ihre &lt;em&gt;Beanstandung&lt;/em&gt; nachprüfen kann: &lt;em&gt;Zeigen&lt;/em&gt; Sie mir meinen Fehler.
Es reicht &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; zu sagen “es hat bei mir nicht funktioniert”.
Wenn Sie etwa der Meinung sind, dass es die Variable “year” im Datensatz “penguins” nicht gebe, dann schicken Sie mir den R-Code,
der an ansprechender Stelle einen Fehler aufwirft (aber &lt;em&gt;ansonsten lauffähig&lt;/em&gt; ist).
Ein Screenshot kann in einigen Situationen helfen,
wenn aber nur ein Teil der Syntax zu sehen ist, ist er nicht ausreichend: Wenn der Befehl &lt;code&gt;data(penguins)&lt;/code&gt; nicht funktioniert,
so ist zu prüfen, ob Sie vorab mit &lt;code&gt;library(palmerpenguins)&lt;/code&gt; das relevante Paket gestartet haben.
Andernfalls kann &lt;code&gt;data(penguins)&lt;/code&gt; nicht funktionieren und der Fehler läge damit bei Ihnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://data-se.netlify.app/2022/01/31/erbie-einfache-reproduzierbare-beispiele-ihres-problems-mit-r-syntax/&#34;&gt;Hier&lt;/a&gt; finden Sie Hinweise für &lt;em&gt;e&lt;/em&gt;infache, &lt;em&gt;r&lt;/em&gt;eproduzierbare &lt;em&gt;Bei&lt;/em&gt;spiele (ERBies); vgl. Sauer (2019), Kap. 3.8.2 (S. 33).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die gleiche Messlatte lege ich an mich an: Ich stelle eine Musterlösung (bei der Einsichtnahme) zur Verfügung, die reproduzierbar die Lösung aufzeigt. Sprich: Wenn der R-Code bei mir durchläuft, so wird er auch bei Ihnen durchlaufen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;datenschutz&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Datenschutz&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Persönliche Daten werden an eine Stellen übermittelt: Moodle (über bzw. in Ihre Konto). Es findet keine Überwachung statt, weder kamaragestützt, akustisch oder softwaregestützt.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;plagiatskontrolle&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Plagiatskontrolle&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ihre Prüfungsarbeiten können auf Plagiate hin untersucht werden. Dabei kommen auch automatisierte Verfahren zum Einsatz. Ihre Arbeiten werden dabei nicht online gestellt und auch nicht Dritten zugänglich gemacht. Alle Prüfungen finden auf Rechnern statt, zu denen nur die Prüfer/innen Zugang habe. Es werden keine persönlichen Daten (von Ihnen) weitergegeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bitte beachten: Angenommen in den Projektarbeiten von Studenti A und B werden (substanzielle) Überlappungen gefunden. In dem Fall ist davon auszugehen, dass beide Studentis getäuscht haben: eine/r hat abgeschrieben, der/die andere hat die eigene Arbeit dafür bereitgestellt. Daher wird in diesem Fall u.U. bei beiden Studentis der Plagiatsfall festgestellt und geahndet (z.B. mit “nicht bestanden” bewertet). Die genauen Konsequenzen legt die Prüfungskommission im Einzelfall fest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lassen Sie es auf keinen Fall soweit kommen: Schreiben Sie nicht ab und lassen Sie niemanden von Ihrer Arbeit abschreiben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine faire Prüfung heißt: Gleiche Chancen für alle, und gute Leistung soll belohnt werden, Täuschung nicht.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prüfungsform &#34;Seminararbeit&#34;</title>
      <link>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/seminararbeit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sebastiansauer-academic.netlify.app/teaching/seminararbeit/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;em&gt;Die folgenden Prüfungshinweise gelten nur insoweit, dass Ihnen Ihr/e Dozent/in nicht anderweitige Hinweise gegeben hat.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;prüfungsgegenstand&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Prüfungsgegenstand&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Prüfungsleistung wird rechtzeitig vom Prüfi definiert und an geeignetem Ort bekannt gegeben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es wird erwartet, dass Sie als Versuchsperson an den &lt;em&gt;Studien der Kommilitonis teilnehmen&lt;/em&gt;, falls nötig.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sie führen eine &lt;em&gt;eigene empirische Studie&lt;/em&gt; durch und verfassen dazu einen Bericht; dabei stützen Sie sich i. d. R. auf selber erhobene Daten.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gegenstand der Seminararbeit ist die &lt;em&gt;Dokumentation aller Phasen der Studie&lt;/em&gt; des jeweiligen Forschungsteams. Es handelt sich also um eine Gruppenarbeit. Einzelarbeiten sind grundsätzlich nicht zulässig.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Abschnittsverantwortliche&lt;/em&gt;: Jedes Kapitel/Teilkapitel muss mit genau einem Namen ausgewiesen sein. Der Namen der/des Autor*in soll als Fußnote an die jeweilige Überschrift angefügt sein.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;formale-anfordungen&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Formale Anfordungen&lt;/h2&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der Umfang der Arbeit umfasst 6000 Wörter (im Hauptteil), plus/minus 10%.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Methoden des &lt;em&gt;wissenschaftlichen Arbeiten&lt;/em&gt; in Recherche, Zitat und Darstellung werden angewandt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenden Sie die Methoden &lt;em&gt;quantitativer&lt;/em&gt; Datenanalyse an.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Textsatz und (gestalterische) &lt;em&gt;Formatierung&lt;/em&gt; der Seminararbeit orientieren sich an dem bereitgestellten &lt;em&gt;Leitfaden&lt;/em&gt; bzw. den Hinweisen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gestaltungsaspekte, die nicht im bereitgestellten Leitfaden aufgeführt sind, sind nach den Vorgaben der APA (neueste Version) anzulegen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;6.- Die Arbeit kann in &lt;em&gt;deutscher&lt;/em&gt; oder englischer Sprache eingereicht werden.&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Aus formalen Gründen darf die Seminararbeit &lt;em&gt;pro Arbeitsgruppe&lt;/em&gt; nur &lt;em&gt;einmalig&lt;/em&gt; eingereicht werden. Im Falle mehrerer Einreichungen zählt die erste.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Auf dem Titelblatt ist u.a. anzugeben&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Matrikelnummer/n sowie Nach- und Vorname/n aller Autoris (wichtig!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Titel der Arbeit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Modulname&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wenn die Prüfung aus einer Seminarbeit besteht oder eine Seminarleistung beinhaltet, ist diese &lt;em&gt;nur online&lt;/em&gt;, nicht ausgedruckt einzureichen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bei der Benotung wird die &lt;em&gt;Kenntnis der Inhalte der Veranstaltung&lt;/em&gt; (inkl. dieses Skripts) vorausgesetzt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bei der &lt;em&gt;Anmeldung&lt;/em&gt; ist der Titel anzugeben; der &lt;em&gt;gleiche Titel&lt;/em&gt; muss sich auch auf der eingereichten Arbeit finden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Eine eingereichte Arbeit &lt;em&gt;kann nicht wieder zurückgezogen&lt;/em&gt; werden.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gleichwertige Beiträge&lt;/em&gt;: Alle teilnehmenden Personen einer Forschungsgruppe (einer Gruppenarbeit) sollen in ähnlichem Umfang beitragen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es ist erlaubt, eine &lt;em&gt;Gruppe zu verlassen&lt;/em&gt;. Wer eine Gruppe verlässt, schließt sich einer anderen Gruppe an.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Open Science&lt;/em&gt;: Reichen Sie die Rohdaten und ggf. Syntax (elektronisch) ein. Verweisen Sie ggf. im Anhang auf eine Datei, die Sie hochladen, in der die entsprechenden Informationen zu finden sind.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Reichen Sie folgende &lt;em&gt;zwei Dateien&lt;/em&gt; als Prüfungsleistung ein: a) Die Seminararbeit als PDF-Datei sowie b) den Anhang bzw. ergänzende Materialien als eine ZIP-Datei.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Das Thema muss einen &lt;em&gt;direkten empirisch-psychologischen Bezug&lt;/em&gt; haben; die Forschungsfrage muss psychologisch relevante Aspekte adressieren.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bitte sprechen Sie Ihr:e Dozenten/in für Fragen des Nachteilsausgleichs.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nichteinhaltung der Regeln bzw. der Hinweise kann zu Nichtbestehen oder einer schlechterer Note führen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;benotung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Benotung&lt;/h2&gt;
&lt;div id=&#34;aspekte-der-benotung&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Aspekte der Benotung&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es wird eine Gesamtnote vergeben und ggf. drei Teilnoten.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Gesamtnote setzt sich aus drei Teilaspekten zusammen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die drei Teilaspekte sind&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Formalia&lt;/em&gt; (u.a. Aufbau, Gestaltung, Rechtschreibung, Zitierweise, Literaturverzeichnis, Umfang)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Methodik&lt;/em&gt; (u.a. Methodenauswahl, Methodenanwendung, Interpetation)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Inhalt&lt;/em&gt; (u.a. Gliederung, Argumentation, Literaturnutzung, sprachlicher Ausdruck, Problemlösung, Reflexion)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Falls Teilnoten vergeben werden, muss sich die Gesamtnote &lt;em&gt;nicht&lt;/em&gt; als arithmetisches Mittel der Teilnoten ergeben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;anspruch&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Anspruch&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Anspruch an eine gute Seminararbeit
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Überwiegende Verwendung von Literatur hoher Qualität (Fachartikel, peer-reviewed)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ca. 30 Quellen oder mehr im Literaturverzeichnis bei Einzelarbeiten; Faktor 2 bei Gruppenarbeiten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stichprobengröße (ca.)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Experimentell: Between-Design 50 Fälle, Within-Design: 20 Fälle bei Einzelarbeiten; Faktor 2 bei Gruppenarbeiten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beobachtend: 100 Fällebei Einzelarbeiten; Faktor 2 bei Gruppenarbeiten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Designumfang (ca.)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Experimentell: 2-3 Variablen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beobachtend: 3-4 Variablen bei Einzelarbeiten; Faktor 2 bei Gruppenarbeiten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;beispiele-für-fehler&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Beispiele für Fehler&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Substanzielle Fehler können zum Durchfallen oder zum deutlichem Abwerten der Note führen. Beispiele für solche Fehler sind:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Formalia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Textlänge (Hauptteil) ist zu kurz – ca. 20 % unter der formal angegeben Soll-Länge.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es liegen viele Zitierfehler im Text vor (z. B. 30 % oder mehr bzw. 10 oder mehr Fehler).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es liegen viele Fehler im Literaturverzeichnis vor (z. B. 30 % oder mehr bzw. 10 oder mehr Fehler).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es wurde die geforderte empirische Methode nicht verwendet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es findet sich ein oder mehrere Plagiate (weitere Konsequenzen sind möglich).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Versionen der Gruppenmitglieder (bei Gruppenarbeiten) unterscheiden sich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es finden sich nicht zitierte Quellen im Literaturverzeichnis.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Inhaltliche Mängel&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Das Literaturverzeichnis ist sehr kurz (weniger als 50% der empfohlenen Zahl von Quellen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Qualität des Literaturverzeichnisses ist gering (über 50 % Quellen von zweifelhafter Qualität, z. B. aus Ratgeber-Büchern).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Lesbarkeit ist aufgrund der optischen Gestaltung oder gravierender Sprachmängel stark eingeschränkt (z. B. viele Rechtschreibfehler).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Methodische Mängel&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es wird keine Inferenzstatistik verwendet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zentrale Koeffizienten werden falsch interpretiert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es wird keine/kaum Deskriptiv-Statistik berichtet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forschungsfragen bzw. Hypothese und Datenanalyse passen nicht zusammen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;merkmale-einer-sehr-guten-seminararbeit&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Merkmale einer sehr guten Seminararbeit&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Formales&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Richtlinien zur Gestaltung von wissenschaftlichen Texten wurden (fast) vollumfänglich umgesetzt. Insbesondere finden finden sich (fast) keine Zitierfehler im Text und im Literaturverzeichnis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rechtschreibung, Zeichensetzung und Grammatik sind (fast) fehlerfrei.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestaltung und Aufbau der Arbeit ist dem flüssigen Lesen zuträglich (z. B. optisch übersichtlich gestaltet und nicht weitschweifig sondern prägnant formuliert).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Methoden&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es wurden angemessene Methoden ausgewählt und diese richtig angewendet und die Ergebnisse korrekt interpretiert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die eingesetzte Methodik zeichnet sich durch hohe Breite und Tiefe aus.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es wurde sehr viel empirisches Material (z. B. befragte Personen) ausgewertet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Inhalt&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es wurde viel Literatur von hoher Qualität rezipiert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ein roter Faden ist klar ersichtlich.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Arbeit zeichnet sich nicht nur durch hohes Fachwissen, sondern auch durch wohl überlegte Argumentation aus.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;aus-der-checkliste-der-prüfis&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Aus der Checkliste der Prüfis&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Wissen&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wurden die wesentlichen Inhalte des Themas berücksichtigt?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sind hochwertige (und genügende) Quellen zu Rate gezogen worden?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Denken&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Reihen sich nur Zusammenfassungen aneinander oder ist Denkarbeit erkennbar?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wurde das eigene Vorgehen angemessen kritisiert?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wurde diskutiert, verglichen, bewertet, weitergeführt, erörtert, analysiert … ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zeugt die Arbeit von eigenen Ideen und eigenem Denken?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wurde selbständig gearbeitet?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Schreiben&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ist Rechtschreibung, Zeichensetzung und Grammatik korrekt?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ist der Text „im Fluss“ – gut lesbar, stringent und folgerichtig?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Methodik&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wurden die richtigen wissenschaftliche Methoden korrekt eingesetzt?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zeugt das methodische Vorgehen von Können und Kreativität?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ist die Studie nachprüfbar anhand des Berichts?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Polieren&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sind die Formalia erfüllt (z. B. korrektes Zitieren inkl. Literaturverzeichnis)?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sind Text, Abbildungen, Tabellen etc. ansprechend formatiert?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;typische-fehler&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Typische Fehler&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Fachlich dünn: Die Anzahl von guten Quellen (z. B. Fachartikel) ist gering; der Autor kennt sein Thema zu wenig. Es findet kaum Rückbezug der eigenen Studie/Daten auf die Literatur statt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Stoff nicht ausreichend reflektiert: Es werden Fakten aneinander gereiht, ohne dass ist, ob sich mit dem Stoff auseinander gesetzt wurde (z. B. werden Stärken/Schwächen einzelner Texte nicht diskutiert).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Formalia fehlerhaft: Durch „Äußerlichkeiten“ werden Punkte verschenkt (z. B. pixelige Grafiken, optisch schlecht aufgelockerte Texte, „Löcher“ im Textfluss; Fehler im Literaturverzeichnis).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zahlen irreführend präsentiert: Statistiken wie werden unvollständig präsentiert oder die Anzahl der Nachkommastellen ist zu hoch oder inkonsistent.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Selbstkritik fehlt: Stärken und Schwächen der eigenen Art werden nicht diskutiert.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;tipps-für-eine-erfolgreiche-seminararbeit&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Tipps für eine erfolgreiche Seminararbeit&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;reflexion-bereichen-sie-die-welt-mit-ihren-gedanken&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Reflexion: Bereichen Sie die Welt mit Ihren Gedanken&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ein Hauptfehler vieler Hausarbeiten liegt darin, dass sie nur andere Texte nacherzählen. Wo liegt da der Mehrwert?&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Der Mehrwert eines wissenschaftlichen Textes liegt in der Neuartigkeit der Gedanken: Kritisieren Sie bestehende Theorien, vergleichen Sie sie, arbeiten Sie das Wesentliche heraus. Übrigens: Auch eine Wiederholungsstudie lohnt sich.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Legen Sie Ihre Forschungsfrage offen, beantworten Sie sie explizit.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Explizieren Sie Ihre Hypothesen (konkret und operationalisiert)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Sparen Sie auch eine kritische Aufarbeitung Ihrer eigenen Arbeit nicht aus. „Kritisch“ heißt positiv und konstruktiv negativ Rückmeldungen geben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Das „Fazit“ Ihrer Arbeit ist nicht eine Zusammenfassung Ihres Textes sondern die Überlegung, wohin Sie Ihre Gedanken geführt haben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zur Reflexion gehört auch, dass Sie an den Nutzen des Lesers denken – was bringt ihm die Lektüre Ihres Texts? Sagen Sie z. B. anfangs, warum sich Ihr Thema „lohnt“!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Unterscheiden Sie zwischen Beschreibung von Ideen (oder [Ihren] empirischen Ergebnissen) und deren Beurteilung.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Beziehen Sie Ihre Ergebnisse/Daten auf die Literatur.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;fachwissen-zeigen-sie-dass-sie-sich-auskennen&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Fachwissen: Zeigen Sie, dass Sie sich auskennen&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nachdem Sie darüber nachgedacht haben, was ein lohnendes Thema ist, recherchieren Sie nach Literatur.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ohne einen kundigen (und aktuellen) Überblick über den Stand der Forschung können Sie keine verlässlichen Aussagen treffen – und keine gute Arbeit schreiben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Scheuen Sie sich nicht Fachartikeln; machen Sie sich die Qualität Ihrer Literaturstellen bewusst.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Destillieren Sie aus der Vielfalt der Texte die Essenz der Ideen heraus – die Details sind nicht so wichtig.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Zeigen Sie keine Bäume, sondern den Wald. Zeigen Sie keine unumstößliche Wahrheit, sondern mehrere Blickwinkel (z. B. unterschiedliche Definitionen). Verknüpfen Sie den Gegenstand mit anderen Theorien.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ihr Fachwissen zeigen Sie auch dadurch, dass Sie kritisch zu den Texten oder dem Forschungsstand Stellung nehmen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Erläutern Sie nicht die Hintergründe Ihrer Methoden im Detail. Das steht schon in den Lehrbüchern bzw. ist nicht üblich.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Gehen Sie auf wesentliche Befunde oder Theorien des Fachgebiets ein, soweit relevant bzw. zweckdienlich.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;fluss-der-text-soll-elegant-fließen&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Fluss: Der Text soll elegant fließen&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Begründen Sie Ihr Vorgehen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Man soll Dinge so einfach wie möglich ausdrücken, aber nicht einfacher (Einstein). Verwechseln Sie nicht komplizierte Wörter mit gehaltvollem Inhalt.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jedes Kapitel und jeder Absatz sollte genau eine Frage beantworten.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Achten Sie auf ein gefälliges Äußeres Ihres Texts: Layout, Abbildungen, Schriftbild, leere Stellen im Blocksatz etc. machen einen Eindruck auf den Leser. Schaubilder helfen oft. Spiralbindung bietet sich an. Absätze sollten nicht zu lang sein (Textwüsten schläfern ein).&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Die Gliederung soll den Fluss Ihrer Argumentation wiedergeben.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Schreiben Sie elegant: Z. B. meiden Sie Passivsätze; schreiben Sie aktiv. Wechseln Sie kurze mit langen Sätzen ab. Meiden Sie Amtsdeutsch wie der Teufel das Weihwasser. Ein guter Titel hat selten geschadet. Verwenden Sie die „Ich-Form“ sparsam; genauso das „man“.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nutzen Sie Schaubilder, Diagramme etc. soweit sinnvoll.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Machen Sie keine Screenshots von R-Syntax, die Sie im Bericht wiedergeben. Stellen Sie die Syntax stattdessen in eine Datei, die Sie mit einreichen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;redlichkeit-machen-sie-ihre-ergebnisse-nachvollziehbar&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Redlichkeit: Machen Sie Ihre Ergebnisse nachvollziehbar&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Was sind Ihre eigenen Gedanken und welche Gedanken haben Sie übernommen – machen Sie dies kenntlich, indem Sie übernommen Gedanken als Zitate kennzeichnen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Es ist nicht schändlich, Gedanken anderer zu übernehmen. Im Gegenteil: „Auf den Schultern von Giganten“ ist eine Credo der Wissenschaft. Sie können also auch replizieren.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Andere Wissenschaftlis sollte die Möglichkeit haben, Ihre Ergebnisse rekonstruieren zu können. Dazu zählt, dass Sie Ihre Recherchestrategie offen legen (welche Datenbanken etc.). Ebenso, dass Sie Ihr methodisches Vorgehen nachvollziehbar machen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Weisen Sie auf Schwächen (und Stärken) und sich nach Ihrer Arbeit anschließende Forschungsfragen hin, so dass andere auf Ihren Schultern weitersehen können.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Explizieren Sie Ihre Suchstrategie für Literatur (welche Datenbanken? Welche Suchbegriffe? Wie viele Treffer? Welche ausgewählt? Nach welchen Kriterien?) Ausführliche Details in den Anhang packen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Reichen Sie Syntax, Daten und ggf. Stimulus-Materialien (elektronisch) ein.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Versuchen Sie, den Nutzen Ihrer Arbeit für Dritte aufzuzeigen.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;leserseite-schreiben-sie-für-den-leser&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Leserseite: Schreiben Sie für den Leser&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Hier sind einige typische Fragen, die sich Lesis - implizit oder explizit - stellen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Worum geht’s?&lt;/em&gt; –&amp;gt; Aussagekräftige Titel, Zusammenfassungen, Kernaussagen, Schaubilder, Fazit …&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Was nützt es mir?&lt;/em&gt; –&amp;gt; Sinn, Zweck, Ziel und Bedeutung in der Einleitung aufzeigen, Praxisnutzen herausstellen, ggf. Checklisten, Leitfäden etc. erstellen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Was soll ich jetzt tun?&lt;/em&gt; –&amp;gt; Geben Sie Handlungsempfehlungen, ggf. „Kochrezepte“, wie in einer bestimmten Situation vorzugehen ist, z. B. Typologien beschreiben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;So what?&lt;/em&gt; –&amp;gt; Tja, und nun :-)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;gutachtenerstellung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Gutachtenerstellung&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ein Teil des Gesamteindrucks der Arbeit spiegelt sich in den Kommentaren des Gutachters wider. Jedoch spiegelt die Summe der Kommentare nicht (zwangsläufig) die Gesamtnote wider, sondern nur denjenigen Teil, für den der Gutachter es für sinnvoll befunden hat, explizite Kommentare anzugeben.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es ist insbesondere nicht möglich, von der Anzahl der positiven oder negativen Kommentare auf eine bestimmte Note zurückzuschließen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auch Vergleiche zwischen Gutachten verschiedener Student/innen ist nicht rein auf Basis der Kommentare möglich, da die Kommentare nur einen Ausschnitt des Meinungsbilds des Gutachters widerspiegeln.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Kommentare des Gutachters verfolgen erstens den Zweck einer Rückmeldung zum Leistungsstand und zweitens Hilfestellung zur Verbesserung, damit der/die entsprechend Student/in den eigenen Leistungsstand verbessern kann.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Weitere Hinweise zur Notengebung und Beurteilung sind auf der Modulseite bzw. den offiziellen Regularien und Hinweisen zu finden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sollten Sie Fragen an den Gutachter stellen wollen zu Ihrem Gutachten, so melden Sie sich zur Sprechstunde an.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;anmeldung&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Anmeldung&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bitte beachten Sie etwaige &lt;em&gt;Anmeldefristen&lt;/em&gt; für die Aemeldung zur Prüfung als auch ggf. zur Anmeldung in einzelne Arbeitsgruppen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soweit nicht anders vom Dozenten gesagt, gelten die &lt;em&gt;offiziellen&lt;/em&gt; Anmeldefristen der Hochschule.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;sonstiges&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Sonstiges&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vermeiden Sie &lt;em&gt;kurzfristigen&lt;/em&gt; Upload von Prüfungsleistungen kurz vor dem Verstreichen der Einreichefrist – falls technische Probleme auftreten, können diese u. U. nicht mehr gelöst werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Dozentis führen &lt;em&gt;keine Vorab-Korrektur&lt;/em&gt; von laufenden Prüfungsleistungen durch. Fragen, die einer VorabKorrektur Ihrer Arbeit nahe kommen (und daher nicht beantwortet werden), sind z. B.: „Ist mein Fragebogen so o.k.?“, „Passt das so?“, „Können Sie mal drüber schauen, ob ich so anfangen kann?“, „Passen meine Hypothesen zur Theorie?“, „Hab ich was vergessen?“, „Ist die Gliederung so richtig/vollständig?“ …&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fragen zum Stoff werden im Unterricht jederzeit beantwortet. Sprechen Sie die Dozentis auch gerne vor oder nach dem Unterricht persönlich an.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aus Gründen der Fairness werden inhaltliche Fragen von Studierenden nur öffentlich, z. B. im Unterricht oder im Online-Forum, beantwortet (nicht per Mail).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
